{"status": "ok", "totalResults": 70, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "Ouest-France"}, "author": "Correspondance, St\u00e9phane CUGNIER", "title": "Serge Zaka, le chasseur d'orages aux photos po\u00e9tiques - Edition du soir Ouest-France - 01/09/2021 - Ouest-France", "description": "Chercheur agro-climatologue, le Fran\u00e7ais Serge Zaka est passionn\u00e9 par les ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques, qu\u2019il traque et tente d\u2019immortaliser. La qualit\u00e9 de ses photos lui a...", "url": "https://www.ouest-france.fr/leditiondusoir/2021-09-01/serge-zaka-le-chasseur-dorages-aux-photos-poetiques-c3712cf8-88d9-4bd0-8866-0379d1287b96", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/81676bfad1c11d56849d49b7acb8f044-18328264.jpg?width=1400&client_id=eds&sign=cc073acaec9c7775f99bae96f7235adfad5c9114cb6a21e54a65be097c289f08", "publishedAt": "2021-09-01T18:26:47Z", "content": "Correspondance, St\u00e9phane CUGNIER\r\nChercheur agro-climatologue, le Fran\u00e7ais Serge Zaka est passionn\u00e9 par les ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques, quil traque et tente dimmortaliser. La qualit\u00e9 de ses photos lu\u2026 [+5924 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lalibre.be"}, "author": "La R\u00e9daction", "title": "La NASA surveille de tr\u00e8s pr\u00e8s un ast\u00e9ro\u00efde se rapprochant de la Terre - lalibre.be", "description": "D'ici quelques jours, cet ast\u00e9ro\u00efde devrait entrer en orbite terrestre.", "url": "https://www.lalibre.be/planete/sciences-espace/2021/09/01/la-nasa-surveille-de-tres-pres-un-asteroide-se-rapprochant-de-la-terre-UQQBGEL2NVERNIVHWRMUUMJVSM/", "urlToImage": "https://www.lalibre.be/resizer/Khl7wwzU4-rohslLfAtYylYrZp4=/1200x630/filters:focal(1275x773:1285x763):watermark(cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/5IDEBLR7ERC5TMAPLOHS63MVNM.png,0,30,0)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/ipmgroup/36ZVMXBQRVGZ7FSGHGMCENYBIY.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T18:21:00Z", "content": "Un \u00e9norme ast\u00e9ro\u00efde de 130 \u00e0 300 m\u00e8tres \u00e0 de diam\u00e8tre, ce qui \u00e9quivaut plus ou moins \u00e0 trois fois la taille de la statue de la Libert\u00e9 (93m de haut), se rapproche \u00e0 grande vitesse de la Terre. La NAS\u2026 [+471 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Ind\u00e9pendant"}, "author": "M.T./lindependant.fr avec T.B.", "title": "Taux d'incidence en dessous du seuil d'alerte dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : la fin du masque en ext\u00e9rieur et - L'Ind\u00e9pendant", "description": "Depuis deux jours, le taux d'incidence dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales est pass\u00e9 en dessous des 200 cas pour 100 000 habitants, seuil critique fix\u00e9 par Emmanuel Macron pour des mesures de freinage territorialis\u00e9es.", "url": "https://www.lindependant.fr/2021/09/01/taux-dincidence-en-dessous-du-seuil-dalerte-dans-les-pyrenees-orientales-la-fin-du-masque-en-exterieur-et-du-pass-sanitaire-dans-les-centres-commerciaux-la-reponse-du-prefet-etienne-stoskopf-9763389.php", "urlToImage": "https://images.lindependant.fr/api/v1/images/view/612fba663e45461719011b85/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2021-09-01T17:41:00Z", "content": "Depuis deux jours, le taux d'incidence dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales est pass\u00e9 en dessous des 200 cas pour 100 000 habitants, seuil critique fix\u00e9 par Emmanuel Macron pour des mesures de freinage terri\u2026 [+1835 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Obs"}, "author": "L'Obs avec AFP", "title": "Un tiers des esp\u00e8ces d\u2019arbres menac\u00e9 d\u2019extinction dans le monde, alerte une \u00e9tude - L'Obs", "description": "Des arbres communs comme les ch\u00eanes, les \u00e9rables et les \u00e9b\u00e8nes sont concern\u00e9s. 142 esp\u00e8ces sont consid\u00e9r\u00e9es comme d\u00e9j\u00e0 disparues et plus de 440 sont sur le point de l\u2019\u00eatre.", "url": "https://www.nouvelobs.com/ecologie/20210901.OBS48113/un-tiers-des-especes-d-arbres-menace-d-extinction-dans-le-monde-alerte-une-etude.html", "urlToImage": "https://focus.nouvelobs.com/2019/08/23/0/0/1999/999/1200/630/60/0/fedadea_wX2V04SzViLyIX9vd_GeHhNF.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:13:45Z", "content": "Environ un tiers des esp\u00e8ces darbres \u00e0 travers le monde sont menac\u00e9es dextinction, selon un rapport publi\u00e9 ce mercredi 1er\u00a0septembre, qui avertit que le changement climatique pourrait mettre \u00e0 mal de\u2026 [+4279 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Anne-Laure Fr\u00e9mont", "title": "Comment bien choisir et utiliser correctement un d\u00e9tecteur de CO2 - Le Figaro", "description": "l\u2019utilisation de capteurs de dioxyde de carbone permet de mesurer la concentration en particules virales et doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un investissement \u00e0 long terme.", "url": "https://www.lefigaro.fr/sciences/comment-bien-choisir-et-utiliser-correctement-un-detecteur-de-co2-20210901", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/09/01/XVM4de11490-0b47-11ec-8e26-8c64f4cfacb1.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:11:33Z", "content": "lutilisation de capteurs de dioxyde de carbone permet de mesurer la concentration en particules virales et doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un investissement \u00e0 long terme.Les autorit\u00e9s sanitaires le mart\u00e8le\u2026 [+1269 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Des \u00e9toiles filantes plongeant sur la Terre, la Voie lact\u00e9e et des farfadets photographi\u00e9s par le nouveau t\u00e9lescope spatial chinois - Futura", "description": "Lanc\u00e9 il y a quelques mois par la Chine, Yangwang-1 ne rate rien, ou presque, de ce qu\u2019il se passe dans la proche banlieue de la Terre. Voici ce qu\u2019il a vu tomber sur notre Plan\u00e8te cet \u00e9t\u00e9, et ce...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/cnsa-etoiles-filantes-plongeant-terre-voie-lactee-farfadets-photographies-nouveau-telescope-spatial-chinois-93285/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/4/a/f/4af6faf789_50180306_voie-lactee-yangwang-1.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:01:03Z", "content": "Lanc\u00e9 il y a quelques mois par la Chine, Yangwang-1\u00a0ne rate rien, ou presque, de ce qu'il se passe dans la proche banlieue de la Terre. Voici ce qu'il a vu tomber sur notre Plan\u00e8te cet \u00e9t\u00e9, et ce qui\u2026 [+1883 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Ouest-France"}, "author": "Par Julie-Solveig SAINT-GERMES", "title": "Cinq astuces pour mieux supporter son masque au bureau - Edition du soir Ouest-France - 01/09/2021 - Ouest-France", "description": "Avec la fin du t\u00e9l\u00e9travail impos\u00e9 en entreprise et le retour en pr\u00e9sentiel, il va falloir se r\u00e9habituer \u00e0 porter le masque toute la journ\u00e9e en continu au bureau. Voici quelques...", "url": "https://www.ouest-france.fr/leditiondusoir/2021-09-01/cinq-astuces-pour-mieux-supporter-son-masque-au-bureau-2f48132e-f92e-4153-b5ee-a95c0f63aaa9", "urlToImage": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/0980c288eaf90532b88bb9992b6460d0-18328241.jpg?width=1400&client_id=eds&sign=82d1e831f3e887644f5e6b1bad0c5a87e13a0063ef2be5a921da0cd9faa33ae4", "publishedAt": "2021-09-01T16:18:45Z", "content": "Par Julie-Solveig SAINT-GERMES\r\nAvec la fin du t\u00e9l\u00e9travail impos\u00e9 en entreprise et le retour en pr\u00e9sentiel, il va falloir se r\u00e9habituer \u00e0 porter le masque toute la journ\u00e9e en continu au bureau. Voici\u2026 [+4173 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Temps"}, "author": "Julie Rambal", "title": "\u00abLa honte est l'affect majeur de notre \u00e9poque\u00bb - Le Temps", "description": "\u00abHonte \u00e0 vous!\u00bb, \u00abLa honte doit changer de camp\u00bb, \u00abC\u2019est la honte\u00bb\u2026 Le sentiment d\u2019humiliation semble s\u2019\u00eatre impos\u00e9 dans le discours contemporain. Le philosophe Fr\u00e9d\u00e9ric Gros rend \u00e0 cet affect ses lettres de noblesse dans un essai publi\u00e9 cette semaine", "url": "https://www.letemps.ch/node/1277577", "urlToImage": "https://assets.letemps.ch/sites/default/files/styles/share/public/media/2021/09/01/file7hcndid889hu1h9g3zq.jpg.jpeg?itok=7-nW-FGT", "publishedAt": "2021-09-01T14:37:00Z", "content": "Elle est partout. \u00abJai presque honte\u00bb, l\u00e2chait linfectiologue Didier Pittet au sujet du taux de vaccination suisse en d\u00e9but de semaine. \u00abMais quelle honte\u00bb, lit-on au sujet de tout et nimporte quoi s\u2026 [+754 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Dorian De Schaepmeester", "title": "ISS : mais d'o\u00f9 vient cette fuite d\u2019air d\u00e9tect\u00e9e \u00e0 bord de la Station spatiale ? - Futura", "description": "Alors que la Station spatiale internationale accueille actuellement six personnes \u00e0 son bord, un cosmonaute russe rapporte avoir trouv\u00e9 des fissures dans le fuselage du module Zarya.", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/station-spatiale-internationale-cosmonautes-signalent-inquietantes-fissures-bord-station-spatiale-83280/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/5/f/05fa3b8247_50168163_s135-iss-juillet2011-nasa-01.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:01:00Z", "content": "Alors que la Station spatiale internationale accueille actuellement six personnes \u00e0 son bord, un cosmonaute russe rapporte avoir trouv\u00e9 des fissures dans le fuselage du module Zarya.\r\n\u00c0 408 kilom\u00e8tre\u2026 [+4853 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Express"}, "author": "M.R. avec AFP", "title": "INFOGRAPHIES. Ouragan Ida : les catastrophes m\u00e9t\u00e9orologiques les plus co\u00fbteuses de l'histoire - L'Express", "description": "Parmi les dix catastrophes m\u00e9t\u00e9orologiques les plus co\u00fbteuses de l'histoire, sept sont des ouragans frappant les Etats-Unis.", "url": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/infographies-ouragan-ida-les-catastrophes-meteorologiques-les-plus-couteuses-de-l-histoire_2157586.html", "urlToImage": "https://static.lexpress.fr/medias_12345/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1630356012/une-personne-ramasse-des-debris-apres-le-passage-de-l-ouragan-ida-le-30-aout-2021_6320920.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:30:42Z", "content": "Routes et villes inond\u00e9es, habitations d\u00e9truites, arbres \u00e0 terre... En Louisiane, l'ouragan Ida laisse derri\u00e8re lui des paysages de d\u00e9solation. Si le bilan humain s'av\u00e8re moins lourd que pr\u00e9vu, avec \u2026 [+3394 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Edward Back", "title": "La recharge sans fil int\u00e9gr\u00e9e dans tout un b\u00e2timent ? C\u2019est pour bient\u00f4t ! - Futura", "description": "Gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle d\u00e9couverte, les c\u00e2bles d\u2019alimentation et chargeurs par induction actuels pourraient \u00eatre bient\u00f4t obsol\u00e8tes. Des chercheurs sont parvenus \u00e0 cr\u00e9er un champ magn\u00e9tique capable...", "url": "https://www.futura-sciences.com/tech/actualites/ondes-recharge-fil-integree-tout-batiment-cest-bientot-93279/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/d/7/cd7cf33454_50180289_condensateurs-localises-charge-fil.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:09:23Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle d\u00e9couverte, les c\u00e2bles d'alimentation et chargeurs par induction actuels pourraient \u00eatre bient\u00f4t obsol\u00e8tes. Des chercheurs sont parvenus \u00e0 cr\u00e9er un champ magn\u00e9tique capable d'ali\u2026 [+1831 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Point"}, "author": "Lucien Petit-Felici", "title": "Fusion nucl\u00e9aire : l\u2019\u00e9nergie du futur ? - Le Point", "description": "Quasi illimit\u00e9e, peu polluante et n\u2019\u00e9mettant pas de CO2, cette source est souvent pr\u00e9sent\u00e9e comme une solution pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique.", "url": "https://www.lepoint.fr/sciences-nature/fusion-nucleaire-l-energie-du-futur-01-09-2021-2441058_1924.php", "urlToImage": "https://www.lepoint.fr/images/2021/09/01/22127411lpw-22127666-article-jpg_8194307_540x282.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:30:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Isabelle", "title": "\ud83d\udcf0 Le paradoxe de la polarisation solaire enfin r\u00e9solu par une th\u00e9orie fran\u00e7aise - Techno-Science.net", "description": "Le paradoxe de la polarisation de la raie du sodium provenant du Soleil, qui datait de 1997, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu. Le paradoxe provenait d'une observation de Stenflo & Keller en 1996,...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/paradoxe-polarisation-solaire-enfin-resolu-par-theorie-francaise-N21170.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/Observatoire-de-Paris/2021/08/29/bommier-f1-c3089-1630229334.png", "publishedAt": "2021-09-01T11:00:10Z", "content": "Le paradoxe de la polarisation de la raie du sodium provenant du Soleil, qui datait de 1997, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu. Le paradoxe provenait d'une observation de Stenflo &amp; Keller en 1996, d'une polarisation \u2026 [+9222 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Adrien Coffinet", "title": "Pourquoi les plan\u00e8tes les plus grosses gravitent autour des \u00e9toiles les plus grosses ? - Futura", "description": "La d\u00e9tection de milliers d'exoplan\u00e8tes depuis pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies permet de d\u00e9gager des tendances sur la r\u00e9partition des plan\u00e8tes en fonction des \u00e9toiles. L'une d'elles est que les plan\u00e8tes...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/astronomie-planetes-plus-grosses-gravitent-autour-etoiles-plus-massives-93266/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/5/4/c/54cb433186_91708_51pegasib.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T10:01:03Z", "content": "La d\u00e9tection de milliers d'exoplan\u00e8tes depuis pr\u00e8s de trois d\u00e9cennies permet de d\u00e9gager des tendances sur la r\u00e9partition des plan\u00e8tes en fonction des \u00e9toiles. L'une d'elles\u00a0est que les plan\u00e8tes les p\u2026 [+5697 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sciences et Avenir"}, "author": "L\u00e9a Fournasson", "title": "Tout ce qui freine la ma\u00eetrise de la fusion nucl\u00e9aire - Sciences et Avenir", "description": "Alors que la recherche sur la\u00a0fusion nucl\u00e9aire para\u00eet avoir franchi une nouvelle \u00e9tape\u00a0avec l'exp\u00e9rience californienne du\u00a0National Ignition Facility, la perspective d\u2019une exploitation industrielle de cette \u00e9nergie demeure pourtant encore \u00e9loign\u00e9e. Pour quelle\u2026", "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/nature-environnement/nucleaire/les-limites-actuelles-de-la-fusion-nucleaire_157171", "urlToImage": "https://www.sciencesetavenir.fr/assets/img/2021/08/31/cover-r4x3w1000-612df78ccc9b4-000-1vw95x.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T09:41:00Z", "content": "Le 8 ao\u00fbt 2021, en Californie,\u00a0le National Ignition Facility a \u00e9crit une page important de la ma\u00eetrise de\u00a0la fusion nucl\u00e9aire. Comme le d\u00e9cryptait l'expert du CEA Daniel Vanderhaegen (qui ne fait pas\u2026 [+12651 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Xavier Demeersman", "title": "Un anneau forg\u00e9 dans le cosmos photographi\u00e9 par Hubble - Futura", "description": "On dirait un magnifique anneau en or serti de pierres pr\u00e9cieuses pos\u00e9 dans le cosmos, parmi de lointaines galaxies. En son centre, deux sources irradient, ajoutant des lueurs au bijou...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/breves/lentille-gravitationnelle-hubble-photographie-magnifique-anneau-cosmique-5039/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/c/c/a/ccacef0a40_50180245_potw2132a.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T08:14:29Z", "content": "On dirait un magnifique anneau en or serti de pierres pr\u00e9cieuses pos\u00e9 dans le cosmos, parmi de lointaines galaxies. En son centre, deux sources irradient, ajoutant des lueurs au bijou \u00e9tincelant.\r\nCe\u2026 [+1419 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Adrien", "title": "\ud83d\udcf0 Stocker beaucoup plus d'\u00e9nergie dans les batteries Li-ion - Techno-Science.net", "description": "Le stockage \u00e9lectrochimique de l'\u00e9nergie gr\u00e2ce aux batteries Li-ion est un axe essentiel de la r\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique de notre si\u00e8cle. Les limitations intrins\u00e8ques des...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/stocker-beaucoup-plus-energie-batteries-li-ion-N21169.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/CNRS-INC/2021/08/31/HD-20Illustration-itok-HrQsB8SR.png", "publishedAt": "2021-09-01T07:00:04Z", "content": "Le stockage \u00e9lectrochimique de l'\u00e9nergie gr\u00e2ce aux batteries Li-ion est un axe essentiel de la r\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique de notre si\u00e8cle. Les limitations intrins\u00e8ques des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour la cath\u2026 [+4985 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Antoine Gautherie", "title": "Le r\u00e9chauffement climatique bouleverserait l'oc\u00e9an au-del\u00e0 de nos pr\u00e9visions - Journal du geek", "description": "Des chercheurs am\u00e9ricains ont r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 plusieurs mod\u00e9lisations qui pointent vers un bouleversement massif des climats oc\u00e9aniques, ce qui aurait un impact consid\u00e9rable sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/09/01/le-rechauffement-climatique-bouleverserait-locean-au-dela-de-nos-previsions/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/07/ocean-1867285-1920.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T06:30:35Z", "content": "Des chercheurs am\u00e9ricains ont r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 plusieurs mod\u00e9lisations qui pointent vers un bouleversement massif des climats oc\u00e9aniques, ce qui aurait un impact consid\u00e9rable sur les \u00e9cosyst\u00e8mes mar\u2026 [+3674 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lexpress.mu"}, "author": "La R\u00e9daction", "title": "Covid-19: le variant C.1.2 d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Maurice - L'express Maurice", "description": "La communaut\u00e9 scientifique le pr\u00e9vient depuis des mois : plus le Covid-19 circule, plus il est susceptible de muter. Les r\u00e9centes informations mises \u2026", "url": "https://www.lexpress.mu/article/398712/covid-19-variant-c12-detecte-maurice", "urlToImage": "https://www.lexpress.mu/sites/lexpress/files/i/social/images/article/2021/2021-09/2021-09-01/lexp_-_2021-09-01t101838.744.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T06:30:00Z", "content": "La communaut\u00e9 scientifique le pr\u00e9vient depuis des mois : plus le Covid-19 circule, plus il est susceptible de muter. Les r\u00e9centes informations mises en lumi\u00e8re au sujet dun nouveau variant, identifi\u00e9\u2026 [+2741 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Progr\u00e8s"}, "author": "La r\u00e9daction avec AFP", "title": "Pourquoi c'est important | Loyers, assurances... La part des d\u00e9penses contraintes des m\u00e9nages fran\u00e7ais a fait un bond - Le Progr\u00e8s", "description": "Les d\u00e9penses \"pr\u00e9-engag\u00e9es\" - loyers, remboursements d'emprunt, abonnements, assurances... - des m\u00e9nages fran\u00e7ais ont augment\u00e9 entre 2001 et 2017. Bien souvent au d\u00e9triment des m\u00e9nages les plus pauvres.", "url": "https://www.leprogres.fr/economie/2021/09/01/loyers-assurances-la-part-des-depenses-contraintes-des-menages-francais-a-fait-un-bond", "urlToImage": "https://cdn-s-www.leprogres.fr/images/C6BB6E00-3752-4CE8-8648-33ADC99F46B8/FB1200/photo-1630434046.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T05:08:00Z", "content": "L'augmentation est nette, selon une \u00e9tude de France Strat\u00e9gie publi\u00e9e mardi : entre 2001 et 2017, les d\u00e9penses \"pr\u00e9-engag\u00e9es\" sont pass\u00e9s de 27% \u00e0 32% des d\u00e9penses totales des m\u00e9nages en France. Autr\u2026 [+2674 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lactualite.com"}, "author": "Jonathan Jarry, M. Sc.", "title": "Chlorophylle liquide: une illusion digne du magicien d'Oz - L\u2019actualit\u00e9", "description": "Les bienfaits de la chlorophylle pour la sant\u00e9 peuvent sembler impressionnants de loin, mais ils diminuent consid\u00e9rablement lorsque l'on jette un coup d'\u0153il derri\u00e8re le rideau.", "url": "https://lactualite.com/sante-et-science/chlorophylle-liquide-une-illusion-digne-du-magicien-doz/", "urlToImage": "https://media.lactualite.com/2021/08/chlorophylle.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T05:00:00Z", "content": "L\u2019auteur est communicateur scientifique pour l\u2019Organisation pour la science et la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 McGill. Il est titulaire d\u2019un baccalaur\u00e9at en biochimie et d\u2019une ma\u00eetrise en biologie mol\u00e9cul\u2026 [+13624 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "SciencePost"}, "author": "Brice Louvet", "title": "Perseverance se pr\u00e9pare pour une nouvelle tentative d'\u00e9chantillonnage - SciencePost", "description": "Perseverance se pr\u00e9pare pour sa deuxi\u00e8me tentative d'\u00e9chantillonnage de la plan\u00e8te rouge. Cette fois, le rover cible une roche retrouv\u00e9e \u00e0 plus de 450 m\u00e8tres de la premi\u00e8re. L'\u00e9quipe a \u00e9galement modifi\u00e9 le processus dans", "url": "https://sciencepost.fr/echantillons-perseverance-mars/", "urlToImage": "https://sciencepost.fr/wp-content/uploads/2021/08/jpegPIA24767.width-1600.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T01:27:33Z", "content": "Perseverance se pr\u00e9pare pour sa deuxi\u00e8me tentative d\u2019\u00e9chantillonnage de la plan\u00e8te rouge. Cette fois, le rover cible une roche retrouv\u00e9e \u00e0 plus de 450 m\u00e8tres de la premi\u00e8re. L\u2019\u00e9quipe a \u00e9galement modi\u2026 [+2873 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Laurent Sacco", "title": "Une supernova serait bien \u00e0 l'origine du Syst\u00e8me solaire - Futura", "description": "L'effondrement gravitationnel du nuage de gaz et de poussi\u00e8res \u00e0 l'origine du Syst\u00e8me solaire aurait bien \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par l'onde de choc produite par l'explosion d'une supernova d'apr\u00e8s de nouvelles...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/formation-systeme-solaire-supernova-serait-bien-origine-systeme-solaire-17041/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/b/4/7/b4714f0be9_50010738_rho2.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T19:03:00Z", "content": "L'effondrement gravitationnel\u00a0du nuage de gaz et de poussi\u00e8res \u00e0 l'origine du Syst\u00e8me solaire aurait bien \u00e9t\u00e9 caus\u00e9\u00a0par l'onde de choc produite par l'explosion d'une supernova\u00a0d'apr\u00e8s de nouvelles \u00e9t\u2026 [+14494 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "The Conversation Africa"}, "author": "Daniel Hissel, Driss Stitou, Pascal Ortega", "title": "Comment l\u2019hydrog\u00e8ne peut contribuer \u00e0 l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique des \u00eeles\u2026 en produisant du froid - The Conversation FR", "description": "De nouveaux syst\u00e8mes \u00e0 base d\u2019hydrog\u00e8ne permettent non seulement de stocker de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, mais aussi de g\u00e9n\u00e9rer du chaud et du froid.", "url": "https://theconversation.com/comment-lhydrogene-peut-contribuer-a-lautonomie-energetique-des-iles-en-produisant-du-froid-164876", "urlToImage": "https://images.theconversation.com/files/413100/original/file-20210726-13-9adqh3.jpg?ixlib=rb-1.1.0&rect=0%2C15%2C2048%2C1024&q=45&auto=format&w=1356&h=668&fit=crop", "publishedAt": "2021-08-31T18:50:45Z", "content": "Lhydrog\u00e8ne permet de transporter et stocker l\u00e9nergie, et est aujourdhui consid\u00e9r\u00e9 comme un axe majeur de d\u00e9veloppement de notre futur mix \u00e9nerg\u00e9tique. En territoire insulaire, sa production locale \u00e0 \u2026 [+6434 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Voici comment marchent les indestructibles tardigrades - Futura", "description": "Les tardigrades sont d\u2019\u00e9tranges petites cr\u00e9atures. Ils font des tas de choses \u00e9tonnantes. Ce n\u2019est plus un scoop. Et parmi ces choses, l\u2019une pourrait nous sembler banale : la marche. Pourtant,...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/physique-marche-tardigrades-intrigue-scientifiques-93263/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/1/f/0/1f0ac42edd_50180270_2-marche-tardigrade.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T15:21:25Z", "content": "Les tardigrades sont d'\u00e9tranges petites cr\u00e9atures. Ils font des tas de choses \u00e9tonnantes. Ce n'est plus un scoop. Et parmi ces choses, l'une pourrait nous sembler banale : la marche. Pourtant, elle n\u2026 [+2971 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Rue89lyon.fr"}, "author": "Camille Brenot", "title": "Aux Minguettes, une surveillante comme prof de maths : \u00ab Jamais \u00e7a ne serait arriv\u00e9 dans un coll\u00e8ge du 6\u00e8me \u00bb - Rue89Lyon", "description": "Chlo\u00e9 surveillante dans un coll\u00e8ge des Minguettes V\u00e9nissieux, t\u00e9moigne des m\u00e9thodes employ\u00e9es pour pallier \u00e0 l\u2019absence des professeurs.", "url": "https://www.rue89lyon.fr/2021/08/31/minguettes-surveillante-comme-prof-maths-jamais-arrive-dans-college-6eme/", "urlToImage": "https://www.rue89lyon.fr/wp-content/plugins/rue89-social-network-cover/public/get-image.php?image=%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F01%2F20210108_152408-scaled.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T15:18:01Z", "content": "Depuis le d\u00e9but de la p\u00e9riode de Covid, l\u00c9ducation nationale rencontre des difficult\u00e9s encore plus importantes pour remplacer les professeurs absents. Dans les zones dites \u00ab\u00a0REP\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0REP +\u00a0\u00bb (R\u00e9sea\u2026 [+6774 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sciences et Avenir"}, "author": "Johan Kieken", "title": "Carte du ciel de septembre 2021 : la Lune rend visite \u00e0 Saturne et \u00e0 Jupiter - Sciences et Avenir", "description": "Pour observer les spectacles astronomiques que nous r\u00e9serve le mois de septembre 2021, munissez-vous de notre carte du ciel. Ce mois-ci,\u00a0la Lune, en phase gibbeuse croissante, rendra visite \u00e0 Saturne et \u00e0 Jupiter.", "url": "https://www.sciencesetavenir.fr/espace/carte-du-ciel-de-septembre-la-lune-rend-visite-a-saturne-et-a-jupiter_157106", "urlToImage": "https://www.sciencesetavenir.fr/assets/img/2021/08/31/cover-r4x3w1000-6128e22a26110-carte15septembre2021.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T15:04:00Z", "content": "Du 16 au 18 septembre 2021, la Lune en phase gibbeuse croissante rendra visite \u00e0 Saturne et \u00e0 Jupiter. Ces deux plan\u00e8tes sont pass\u00e9es \u00e0 l'opposition en ao\u00fbt et sont donc observables (\u00e0 l'\u0153il nu) en s\u2026 [+1541 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Usine Nouvelle"}, "author": "Simon Philippe", "title": "Contre le Covid, les atouts industriels des vaccins ADN face \u00e0 l'ARN messager de Moderna et Pfizer-BioNTech - L'Usine Nouvelle", "description": "Commercialis&eacute; pour la premi&egrave;re fois pour un usage sur l&#39;homme en Inde le 20 ao&ucirc;t, le vaccin anti-Covid &agrave; ADN de Zydus Cadila suscite beaucoup...-pharmacie-biotechnologies", "url": "https://www.usinenouvelle.com/article/contre-le-covid-les-atouts-industriels-des-vaccins-adn-face-a-l-arn-messager-de-moderna-et-pfizer-biontech.N1135179", "urlToImage": "https://www.usinenouvelle.com/mediatheque/9/9/2/000986299_624x337_c.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T14:00:00Z", "content": "L'USINENOUVELLE.com, leader de linformation professionnelle B2B, vous propose de suivre lactualit\u00e9 \u00e9conomique et industrielle des secteurs automobile et nouvelles mobilit\u00e9s, a\u00e9ronautique et spatial, \u2026 [+307 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Marcus Dupont-Besnard", "title": "Les indestructibles tardigrades ont aussi une d\u00e9marche \u00ab remarquable \u00bb - Numerama", "description": "Lors d'une \u00e9tude des tardigrades, des scientifiques ont pu constater combien ces animaux sont dou\u00e9s pour se d\u00e9placer. Sur certaines surfaces, ils ne marchent pas : ils galopent.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/735714-les-indestructibles-tardigrades-ont-aussi-une-demarche-remarquable.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2019/10/2-istock-859382636-credit-dottedhippo-1-small.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T13:30:10Z", "content": "Lors d'une \u00e9tude des tardigrades, des scientifiques ont pu constater combien ces animaux sont dou\u00e9s pour se d\u00e9placer. Sur certaines surfaces, ils ne marchent pas : ils galopent. \r\nLes tardigrades son\u2026 [+3272 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "Des astrophysiciens identifient une nouvelle classe d'exoplan\u00e8tes habitables, les plan\u00e8tes \"hyc\u00e9ennes\" - Trust My Science", "description": "Les plan\u00e8tes \u00ab hyc\u00e9ennes \u00bb sont des plan\u00e8tes-oc\u00e9an avec une atmosph\u00e8re riche en hydrog\u00e8ne qui pourraient \u00eatre propices \u00e0 l'\u00e9mergence de la vie.", "url": "https://trustmyscience.com/astrophysiciens-identifient-nouvelle-classe-exoplanetes-habitables/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/astrophysiciens-identifient-nouvelle-classe-exoplanetes-habitables-couv.jpeg", "publishedAt": "2021-08-31T13:21:34Z", "content": "Dans la recherche de la vie ailleurs, les astronomes ont principalement recherch\u00e9 des plan\u00e8tes de taille, de masse, de temp\u00e9rature et de composition atmosph\u00e9rique similaires \u00e0 la Terre. Cependant, ce\u2026 [+7150 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "Un cristal quantique pourrait r\u00e9v\u00e9ler l'identit\u00e9 de la mati\u00e8re noire - Trust My Science", "description": "Des chercheurs ont cr\u00e9\u00e9 un cristal de b\u00e9ryllium potentiellement capable de d\u00e9tecter des axions, des particules hypoth\u00e9tiques faisant partie des constituants de la mati\u00e8re noire.", "url": "https://trustmyscience.com/cristal-quantique-pourrait-reveler-identite-matiere-noire/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/cristal-quantique-pourrait-reveler-identite-matiere-noire-couv.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T11:03:16Z", "content": "Dans une exp\u00e9rience innovante, des chercheurs ont cr\u00e9\u00e9 un cristal de b\u00e9ryllium capable de d\u00e9tecter des champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques extr\u00eamement faibles. La mati\u00e8re noire serait entre autres constitu\u00e9e d\u2026 [+4270 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Clubic"}, "author": "Eric Bottlaender", "title": "131 jours seulement ! D\u00e9couverte d'un nouvel ast\u00e9ro\u00efde avec une toute petite orbite - Clubic", "description": "\u00c0 part Mercure\n (qui est une plan\u00e8te), on ne connait aucun ast\u00e9ro\u00efde dans le Syst\u00e8me solaire dont l'orbite soit plus courte que 2021 PH27. Le simple fait d'avoir pu l'observer rel\u00e8ve de l'exploit, et il a fallu toute une mobilisation pour que la d\u00e9couverte so\u2026", "url": "https://www.clubic.com/mag/sciences/conquete-spatiale/actualite-382263-jours-seulement-decouverte-d-un-nouvel-asteroide-avec-une-toute-petite-orbite.html", "urlToImage": "https://pic.clubic.com/v1/images/1911627/raw?width=900&height=600&fit=max&hash=0f2bc392ac0c24a2da5bb0e8b94565da4a993350", "publishedAt": "2021-08-31T10:05:00Z", "content": "\u00c0 part Mercure (qui est une plan\u00e8te), on ne connait aucun ast\u00e9ro\u00efde dans le Syst\u00e8me solaire dont l'orbite soit plus courte que 2021 PH27. Le simple fait d'avoir pu l'observer rel\u00e8ve de l'exploit, et \u2026 [+2803 chars]"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Marc-Andr\u00e9 Selosse", "title": "Contre le conspirationnisme, r\u00e9duisons la fracture scientifique - Lib\u00e9ration", "description": "Ecologie, sant\u00e9, nutrition\u2026 la science est devenue le sujet de d\u00e9fis quotidiens. Son enseignement doit \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 et repens\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole, pour que la jeunesse acquiert les connaissances qui lui manquent pour juger librement.", "url": "https://www.liberation.fr/idees-et-debats/tribunes/contre-le-conspirationnisme-reduisons-la-fracture-scientifique-20210831_YNHEMUZSZFAEREGPGBHLSYUZ24/", "urlToImage": "https://www.liberation.fr/resizer/SykIa83bFtu5_KgTcfaVCynem6g=/1200x630/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/L7Y4SLT2DVB6LPBNRTK4CWPFAU.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T10:00:51Z", "content": "Parmi les fractures mena\u00e7ant nos soci\u00e9t\u00e9s, lune dentre elles se dresse avec force devant nous. Dans un monde moderne hypertechnologique et confront\u00e9 \u00e0 des obstacles \u00e9cologiques et sanitaires, nous ag\u2026 [+1277 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Quels noms donneriez-vous aux 66 antennes du radiot\u00e9lescope ALMA ? - Numerama", "description": "Pour c\u00e9l\u00e9brer les 10 ans de la toute premi\u00e8re image d'ALMA, un concours est organis\u00e9 : vous pouvez sugg\u00e9rer des noms pour les 66 antennes du radiot\u00e9lescope. Pas n'importe quels noms : quelques r\u00e8gles sont \u00e0 respecter.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/735669-quels-noms-donneriez-vous-aux-66-antennes-du-radiotelescope-alma.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/08/alma-observatoire-radiotelescope-voie-lactee-ciel.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T09:31:45Z", "content": "Pour c\u00e9l\u00e9brer les 10 ans de la toute premi\u00e8re image d'ALMA, un concours est organis\u00e9 : vous pouvez sugg\u00e9rer des noms pour les 66 antennes du radiot\u00e9lescope. Pas n'importe quels noms : quelques r\u00e8gles\u2026 [+2550 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "CQ", "title": "Le C.1.2, un nouveau variant identifi\u00e9 en Afrique du Sud sous surveillance - LCI", "description": "\u00c9PID\u00c9MIE - Le variant C.1.2 mute deux fois plus rapidement que le taux moyen de tous les autres variants observ\u00e9s \u00e0 ce jour, selon une \u00e9tude pr\u00e9liminaire de l\u2019institut sud-africain des maladies transmissibles.", "url": "https://www.lci.fr/sante/covid-19-coronavirus-pandemie-le-c-1-2-un-nouveau-variant-identifie-en-afrique-du-sud-sous-surveillance-2194939.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/coronavirus-covid-19-magnifique-illus-ae0029-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2021-08-31T09:12:00Z", "content": "iStock\r\n\u00c9PID\u00c9MIE - Le variant C.1.2 mute deux fois plus rapidement que le taux moyen de tous les autres variants observ\u00e9s \u00e0 ce jour, selon une \u00e9tude pr\u00e9liminaire de linstitut sud-africain des maladie\u2026 [+3882 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "La nature quantique de la gravit\u00e9 pourrait \u00eatre d\u00e9tectable dans les ondes gravitationnelles - Trust My Science", "description": "L'\u00e9tude des ondes gravitationnelles pourrait permettre de d\u00e9tecter et prouver la nature quantique de la gravit\u00e9.", "url": "https://trustmyscience.com/nature-quantique-gravite-pourrait-etre-detectable-dans-ondes-gravitationnelles/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/nature-quantique-gravite-pourrait-etre-detectable-dans-ondes-gravitationnelles-couv.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T09:08:16Z", "content": "La gravit\u00e9, expliqu\u00e9e de fa\u00e7on simple par Newton puis quelques si\u00e8cles plus tard de fa\u00e7on plus compl\u00e8te par Einstein, poss\u00e8derait \u00e9galement une nature quantique. La th\u00e9orie de la relativit\u00e9 d\u2019Einstei\u2026 [+4327 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Dorian De Schaepmeester", "title": "Une myst\u00e9rieuse structure filamenteuse d\u00e9tect\u00e9e aux confins de la Voie lact\u00e9e - Futura", "description": "Des scientifiques utilisant le radiot\u00e9lescope Fast auraient d\u00e9tect\u00e9 une nouvelle structure aux confins de la Voie lact\u00e9e. Plusieurs hypoth\u00e8ses ont vu le jour pour expliquer cette d\u00e9couverte qui...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sciences/actualites/voie-lactee-mysterieuse-structure-filamenteuse-detectee-confins-voie-lactee-93241/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/8/3/3/833f6ccf73_50180231_milky-way-like-galaxy.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T09:03:00Z", "content": "Des scientifiques utilisant le radiot\u00e9lescope Fast\u00a0auraient d\u00e9tect\u00e9 une nouvelle structure aux confins de la Voie lact\u00e9e. Plusieurs hypoth\u00e8ses ont vu le jour pour expliquer cette d\u00e9couverte\u00a0qui pourr\u2026 [+3596 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Julien Lausson", "title": "SpaceX : d\u00e9couvrez les photos les plus impressionnantes de la mission de ravitaillement de l\u2019ISS - Numerama", "description": "SpaceX a publi\u00e9 ses meilleures photos de la mission de ravitaillement de l'ISS.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/735663-spacex-decouvrez-les-photos-les-plus-impressionnantes-de-la-mission-de-ravitaillement-de-liss.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/08/spacex-crs-23.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T08:19:25Z", "content": "SpaceX a publi\u00e9 ses meilleures photos de la mission de ravitaillement de l'ISS.\r\nUn succ\u00e8s de plus pour SpaceX. Au cours du week-end du 28 et 29 ao\u00fbt, lentreprise am\u00e9ricaine a men\u00e9 \u00e0 bien une nouvell\u2026 [+2908 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lasolitaire.com"}, "author": null, "title": "M\u00c9T\u00c9O CONSULT - BULLETIN M\u00c9T\u00c9O DU 31 AO\u00dbT - Actualit\u00e9s | La Solitaire - La Solitaire du Figaro", "description": "Ce mardi, flux tr\u00e8s instable de nord-est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 assez fort entre un anticyclone \u00e0 1035 hPa centr\u00e9 au nord de l\u2019Irlande et un syst\u00e8me d\u00e9pressionnaire \u00e0 1012 hPa positionn\u00e9 sur l\u2019Europe centrale.\nMercredi, fort flux de nord-est en bordure sud-est de l\u2019anticyc\u2026", "url": "https://www.lasolitaire.com/news/view/meteo-consult-bulletin-meteo-du-31-aout", "urlToImage": "https://www.lasolitaire.com/images/uploads/news/_Thumbnail/FRONTO_MC_Figaro_31_aout.png", "publishedAt": "2021-08-31T07:32:18Z", "content": "Ce mardi, flux tr\u00e8s instable de nord-est mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 assez fort entre un anticyclone \u00e0 1035 hPa centr\u00e9 au nord de lIrlande et un syst\u00e8me d\u00e9pressionnaire \u00e0 1012 hPa positionn\u00e9 sur lEurope centrale.\r\nMerc\u2026 [+2843 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Antoine Gautherie", "title": "Science Corp : quelle est cette myst\u00e9rieuse start-up fond\u00e9e par un ancien de Neuralink ? - Journal du geek", "description": "Max Hodak, ancien pr\u00e9sident de Neuralink, a r\u00e9cemment lev\u00e9 47 millions de dollars pour sa nouvelle et myst\u00e9rieuse entreprise, Science Corp. S'agit-il d'un futur grand nom de la neuro-ing\u00e9nierie ?", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/08/31/science-corp-quelle-est-cette-mysterieuse-start-up-fondee-par-un-ancien-de-neuralink/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/08/cerbveaiu.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T07:00:26Z", "content": "Max Hodak, ancien pr\u00e9sident de Neuralink, a r\u00e9cemment lev\u00e9 47 millions de dollars pour sa nouvelle et myst\u00e9rieuse entreprise, Science Corp. S'agit-il d'un futur grand nom de la neuro-ing\u00e9nierie\u00a0?En m\u2026 [+3192 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Le t\u00e9lescope James-Webb va s\u2019envoler pour l\u2019espace : que va-t-il lui arriver ? - Numerama", "description": "Le gigantesque observatoire James-Webb doit rejoindre les \u00e9toiles avant la fin de l'ann\u00e9e 2021. Lors de son lancement, le t\u00e9lescope va passer par plusieurs \u00e9tapes. L'ensemble de la campagne de lancement va durer 70 jours.", "url": "https://www.numerama.com/?p=735532", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/08/telescope-james-webb-nasa.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T05:30:13Z", "content": "Le gigantesque observatoire James-Webb doit rejoindre les \u00e9toiles avant la fin de l'ann\u00e9e 2021. Lors de son lancement, le t\u00e9lescope va passer par plusieurs \u00e9tapes. L'ensemble de la campagne de lancem\u2026 [+3264 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Usine Nouvelle"}, "author": "Cl\u00e9ment Le Foll", "title": "\u00abJ'ai l'impression d'aider la soci\u00e9t\u00e9\u00bb, estime Guillaume Rozier, le fondateur de CovidTracker - L'Usine Nouvelle", "description": "Encore &eacute;tudiant il y a un an, aujourd&rsquo;hui consultant en science des donn&eacute;es, le fondateur de CovidTracker et ViteMaDose Guillaume Rozier...-guide-de-l-ingenieur", "url": "https://www.usinenouvelle.com/article/j-ai-l-impression-d-aider-la-societe-estime-guillaume-rozier-le-fondateur-de-covidtracker.N1134494", "urlToImage": "https://www.usinenouvelle.com/mediatheque/9/7/1/000989179_624x337_c.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T05:00:00Z", "content": "L'Usine Nouvelle. - Il y a \u00e0 peine deux ans, vous \u00e9tiez dans la situation dH\u00e9lo\u00efse et de Quentin, les deux \u00e9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs de T\u00e9l\u00e9com Nancy qui vous interviewent aujourdhui. Comment imaginiez-vous \u2026 [+2589 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Julien Hernandez", "title": "Comment choisir son vocabulaire pour faire le buzz ou r\u00e9colter des dons - Le Figaro", "description": "PSYCHOLOGIE - Utiliser des mots courants ou puiser dans un lexique savant? Tout d\u00e9pend de ce que vous attendez de votre lecteur...", "url": "https://www.lefigaro.fr/sciences/comment-choisir-son-vocabulaire-pour-faire-le-buzz-ou-recolter-des-dons-20210831", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/08/30/79622a584817186bc23885aae59a074b20fb1d0ff123e00bf1ffac6f000e1441.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T04:00:06Z", "content": "PSYCHOLOGIE - Utiliser des mots courants ou puiser dans un lexique savant? Tout d\u00e9pend de ce que vous attendez de votre lecteur...Nous y pr\u00eatons rarement attention, et pourtant: la fa\u00e7on dont un text\u2026 [+1227 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sud Ouest"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Allemagne : une r\u00e9action chimique probablement en cause dans l\u2019explosion d\u2019une usine en juillet - Sud Ouest", "description": "L\u2019explosion d\u2019une usine de traitement de d\u00e9chets en Allemagne en juillet, qui avait fait sept victimes, a probablement \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par une r\u00e9action chimique \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un r\u00e9servoir de stockage de d\u00e9chets, ont indiqu\u00e9 lundi 30\u00a0ao\u00fbt les autorit\u00e9s locales", "url": "https://www.sudouest.fr/international/europe/allemagne/allemagne-une-reaction-chimique-probablement-en-cause-dans-l-explosion-d-une-usine-5652344.php", "urlToImage": "https://media.sudouest.fr/5652344/1200x-1/21947412.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T20:38:30Z", "content": "Lexplosion qui avait eu lieu fin juillet, ayant fait 7 morts et 31 bless\u00e9s serait dorigine chimique. La d\u00e9tonation avait \u00e9t\u00e9 entendue jusqu\u00e0 quarante kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde et provoqu\u00e9 un immense pana\u2026 [+1804 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "Nathalie Mayer", "title": "Le r\u00e9chauffement climatique pourrait transformer jusqu'\u00e0 95 % de la surface des oc\u00e9ans d'ici 2100 - Futura", "description": "Avec le r\u00e9chauffement climatique et l\u2019acidification des oc\u00e9ans qui l\u2019accompagne, les \u00e9cosyst\u00e8mes marins sont sous tension. Des chercheurs nous pr\u00e9viennent aujourd\u2019hui que cela pourrait ne faire...", "url": "https://www.futura-sciences.com/planete/actualites/ocean-rechauffement-climatique-pourrait-transformer-jusqua-95-surface-oceans-ici-2100-93205/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/2/1/6/216f9f136c_50180087_changements-surface-ocean.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T18:03:42Z", "content": "Avec le r\u00e9chauffement climatique et l'acidification des oc\u00e9ans qui l'accompagne, les \u00e9cosyst\u00e8mes marins sont sous tension. Des chercheurs nous pr\u00e9viennent aujourd'hui que cela pourrait ne faire que c\u2026 [+1839 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Anne-Laure Fr\u00e9mont", "title": "Le r\u00e9chauffement climatique favorise-t-il les ouragans? - Le Figaro", "description": "LA V\u00c9RIFICATION - Class\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 sur les 5 que compte l\u2019\u00e9chelle de Saffir-Simpson, Ida est l\u2019un des ouragans les puissants \u00e0 avoir frapp\u00e9 les c\u00f4tes am\u00e9ricaines. La rapidit\u00e9 avec laquelle il s\u2019est renforc\u00e9 est particuli\u00e8rement notable.", "url": "https://www.lefigaro.fr/sciences/des-ouragans-qui-se-renforcent-avec-une-rapidite-extraordinaire-20210830", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/08/30/XVM4afc191a-0a42-11ec-ab99-eaedc6e0ba3c.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T17:22:00Z", "content": "LA V\u00c9RIFICATION - Class\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 sur les 5 que compte l\u00e9chelle de Saffir-Simpson, Ida est lun des ouragans les puissants \u00e0 avoir frapp\u00e9 les c\u00f4tes am\u00e9ricaines. La rapidit\u00e9 avec laquelle il sest\u2026 [+1323 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Philippe d'Iribarne", "title": "Philippe d'Iribarne: \u00abLes recherches \u201cd\u00e9coloniales\u201d rel\u00e8vent-elles de la science?\u00bb - Le Figaro", "description": "TRIBUNE - Dans une langue limpide, le sociologue Philippe d\u2019Iribarne explique les nombreux manquements \u00e0 la m\u00e9thode scientifique des recherches \u00abd\u00e9coloniales\u00bb qui, n\u00e9es aux \u00c9tats-Unis, se d\u00e9veloppent en France.", "url": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/philippe-d-iribarne-les-recherches-decoloniales-relevent-elles-de-la-science-20210830", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/08/30/XVM57323e88-09a9-11ec-8744-f1486e48509d.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T17:06:33Z", "content": "TRIBUNE - Dans une langue limpide, le sociologue Philippe dIribarne explique les nombreux manquements \u00e0 la m\u00e9thode scientifique des recherches \u00abd\u00e9coloniales\u00bb qui, n\u00e9es aux \u00c9tats-Unis, se d\u00e9veloppent \u2026 [+1212 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "Groenland : six surprenantes structures cach\u00e9es sous sa calotte glaciaire - Trust My Science", "description": "Le Groenland abrite des \u00e9cosyst\u00e8mes uniques et des ph\u00e9nom\u00e8nes fascinants, mais il rec\u00e8le \u00e9galement d'autres merveilles sous sa glace.", "url": "https://trustmyscience.com/groenland-six-surprenantes-structures-cachees-sous-calotte-glaciaire/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/six-structures-surprenantes-cachees-calotte-glaciaire-groenland-couv.jpeg", "publishedAt": "2021-08-30T15:51:10Z", "content": "Avec une superficie de plus de 2 millions de km\u00b2, le Groenland est une \u00eele v\u00e9ritablement immense, dont la majeure partie de la surface est recouverte de glace. Abritant des \u00e9cosyst\u00e8mes uniques, le te\u2026 [+5790 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Larepubliquedespyrenees.fr"}, "author": "La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es", "title": "A Pau, les le\u00e7ons sociologiques de notre nouvelle vie avec le Covid-19 - La R\u00e9publique des Pyr\u00e9n\u00e9es", "description": "L\u2019enqu\u00eate sociologique gigogne TRANSICOVID \u00e9labor\u00e9e \u00e0 Pau, continue d\u2019ausculter la fa\u00e7on dont les Fran\u00e7ais ont v\u00e9cu confinement et crise sanitaire. Eclairant.", "url": "https://www.larepubliquedespyrenees.fr/2021/08/30/a-pau-les-lecons-sociologiques-de-notre-vie-avec-le-covid-19,2851041.php", "urlToImage": "https://images.larepubliquedespyrenees.fr/2021/08/30/612ce247a43f5ea65e6a6ae3/golden/letude-se-poursuit.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T14:43:57Z", "content": "L\u2019enqu\u00eate sociologique gigogne TRANSICOVID \u00e9labor\u00e9e \u00e0 Pau, continue d\u2019ausculter la fa\u00e7on dont les Fran\u00e7ais ont v\u00e9cu confinement et crise sanitaire. Eclairant.\u00ab\u00a0C\u2019est un peu vertigineux\u202f!\u00a0\u00bb En examina\u2026 [+352 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "G\u00e9n\u00e9ration NT"}, "author": null, "title": "ISS : Thomas Pesquet remplace Mark Vande Hei pour la sortie spatiale EVA 77 - G\u00e9n\u00e9ration NT", "description": "La sortie extrav\u00e9hiculaire EVA 77 aura lieu le 12 septembre avec Thomas Pesquet \u00e0 la place de Mark Vande Hei en raison de son petit probl&egr", "url": "https://www.generation-nt.com/station-spatiale-iss-eva-77-thomas-pesquet-actualite-1991748.html", "urlToImage": "https://img.generation-nt.com/thomas-pesquet-selfie-iss_04B0032001657835.webp", "publishedAt": "2021-08-30T14:40:01Z", "content": "Initialement pr\u00e9vue pour le 24 ao\u00fbt, la sortie extrav\u00e9hiculaire EVA 77 devait se faire avec les astronautes Mark Vande Hei de la NASA et Akihiko Hoshide de l'agence d'exploration a\u00e9rospatiale japonai\u2026 [+1713 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sputnik International"}, "author": null, "title": "Le mouvement anti-pass au ralenti? \u00abIl y a trois types de mensonges: les grands, les petits et les statistiques\u00bb - Sputnik France", "description": "Ils \u00e9taient pr\u00e8s de 160.000 \u00e0 d\u00e9filer contre le pass ce samedi 28 ao\u00fbt. \u00c0 regarder les chiffres du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, le mouvement commencerait \u00e0 s\u2019essouffler....", "url": "https://fr.sputniknews.com/france/202108301046070466-le-mouvement-anti-pass-au-ralenti-il-y-a-trois-types-de-mensonges-les-grands-les-petits-et-les/", "urlToImage": "https://cdnfr2.img.sputniknews.com/images/07e5/08/15/1046031193.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T14:39:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "SciencePost"}, "author": "Brice Louvet", "title": "Les \"couleurs\" d'un sursaut radio rapide nous r\u00e9v\u00e8lent son origine - SciencePost", "description": "Des astronomes se sont appuy\u00e9s sur deux des plus grands radiot\u00e9lescopes au monde pour examiner de pr\u00e8s les myst\u00e9rieuses \"couleurs\" d'une rafale de sursauts radio rapides (FRB). Ces travaux nous rapprochent un peu plus de", "url": "https://sciencepost.fr/dou-viennent-les-frb-sursauts-radio-rapides/", "urlToImage": "https://sciencepost.fr/wp-content/uploads/2020/12/Capture-de\u0301cran-2020-12-21-a\u0300-07.40.50.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T13:24:38Z", "content": "Des astronomes se sont appuy\u00e9s sur deux des plus grands radiot\u00e9lescopes au monde pour examiner de pr\u00e8s les myst\u00e9rieuses \u201ccouleurs\u201d d\u2019une rafale de sursauts radio rapides (FRB). Ces travaux nous rappr\u2026 [+3364 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Express"}, "author": "J.C", "title": "Covid-19 : le taux d'incidence est-il toujours un indicateur pertinent ? - L'Express", "description": "Selon le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal, le taux d'incidence, toujours scrut\u00e9 de pr\u00e8s par les autorit\u00e9s, \"est un outil de moins en moins central dans le pilotage de cette crise\".", "url": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/covid-19-le-taux-d-incidence-est-il-toujours-un-indicateur-pertinent_2157461.html", "urlToImage": "https://static.lexpress.fr/medias_12340/w_1583,h_1188,c_crop,x_464,y_174/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1630323467/test-covid-1_6318508.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T12:07:00Z", "content": "C'est un indicateur scrut\u00e9 comme du lait sur le feu par les pouvoirs publics, illustrant la dynamique de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19. C'est sur cet indicateur que de nombreuses mesures sanitaires sont - e\u2026 [+5443 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Cieletespace.fr"}, "author": "Philippe Henarejos", "title": "Deux \u00e9clipses et une apparition autour de la plan\u00e8te Jupiter - Ciel et Espace", "description": "Les satellites Io, Europe et Ganym\u00e8de faisaient le spectacle autour de Jupiter, dans la nuit du dimanche 29 ao\u00fbt au lundi 30 ao\u00fbt 2021. L\u2019astronome amateur Emmanuel Beaudoin a r\u00e9ussi \u00e0 saisir en photo quelques-uns de ces instants magiques offerts par la m\u00e9can\u2026", "url": "https://www.cieletespace.fr/actualites/deux-eclipses-et-une-apparition-autour-de-la-planete-jupiter", "urlToImage": "/media/default/0001/21/Jupiter_29aout21_730x250-612c.jpeg", "publishedAt": "2021-08-30T11:27:53Z", "content": "Il fallait un peu de chance et de la pers\u00e9v\u00e9rance pour observer, depuis une moiti\u00e9 nord de la France assi\u00e9g\u00e9e par les nuages, le passage d\u2019Europe et de Ganym\u00e8de devant la plan\u00e8te Jupiter, ce 29 ao\u00fbt \u2026 [+1266 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "Ordinateurs quantiques : les faire fonctionner correctement pourrait s'av\u00e9rer impossible - Trust My Science", "description": "Le probl\u00e8me de la stabilisation des qubits est un d\u00e9fi extr\u00eamement complexe et pourrait, selon certains experts, \u00eatre impossible \u00e0 r\u00e9soudre.", "url": "https://trustmyscience.com/ordinateurs-quantiques-fonctionnement-pourrait-etre-impossible/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/ordinateurs-quantiques-faire-fonctionner-impossible-couv.jpeg", "publishedAt": "2021-08-30T11:17:34Z", "content": "Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019informatique quantique a connu un essor consid\u00e9rable et constitue un domaine tr\u00e8s actif de recherche. Bien que les prototypes disponibles actuellement ne soient pas e\u2026 [+6037 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Isabelle", "title": "\ud83d\udcf0 Une plante exceptionnelle contre l'arsenic - Techno-Science.net", "description": "La pollution des sols par l'arsenic est un probl\u00e8me mondial, car la nature extr\u00eamement toxique de ce compos\u00e9 entra\u00eene des risques importants pour la sant\u00e9 humaine et...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/plante-exceptionnelle-contre-arsenic-N21163.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/Universite-de-Montreal/2021/08/25/csm_20210818_lupin_blanc_b419386e96.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T11:00:27Z", "content": "La pollution des sols par l'arsenic est un probl\u00e8me mondial, car la nature extr\u00eamement toxique de ce compos\u00e9 entra\u00eene des risques importants pour la sant\u00e9 humaine et l'environnement.Au Canada, il exi\u2026 [+5494 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "The Conversation", "title": "L\u2019histoire de l\u2019ARN messager et de son incroyable pouvoir vaccinal racont\u00e9e par un chercheur - Futura", "description": "Inconnu du grand public avant la pand\u00e9mie actuelle, l\u2019ARN messager (ARNm) est une petite r\u00e9volution dans le domaine de la biologie. D\u00e9couvrons son histoire et qui sont les chercheurs \u00e0 l'origine...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/arn-histoire-arn-messager-son-incroyable-pouvoir-vaccinal-racontee-chercheur-93233/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/0/2/d/02d3683ad3_50169860_vaccin-arn-covid-19.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T10:18:25Z", "content": "Inconnu du grand public avant la pand\u00e9mie actuelle, l'ARN messager (ARNm) est une petite r\u00e9volution dans le domaine de la biologie. D\u00e9couvrons son histoire et qui sont les chercheurs \u00e0 l'origine de c\u2026 [+9064 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Point"}, "author": "Jean-Marie Pottier", "title": "Ph\u00e9b\u00e9 \u2013 Le changement climatique, menace mondiale, d\u00e9fi national - Le Point", "description": "Selon l\u2019essayiste britannique Anatol Lieven, la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique passera par un retour \u00e0 l\u2019\u00c9tat-nation et l\u2019\u00e9laboration d\u2019un discours nationaliste positif.", "url": "https://www.lepoint.fr/phebe/phebe-le-changement-climatique-menace-mondiale-defi-national-30-08-2021-2440662_3590.php", "urlToImage": "https://www.lepoint.fr/images/2021/08/30/22063405lpw-22063597-article-jpg_8188813_540x282.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T10:00:00Z", "content": "Anatol Lieven travaillait sur les tensions entre les \u00c9tats-Unis et la Chine \u00e0 propos de linstrumentalisation des r\u00e9cifs et des \u00eelots de la mer de Chine du Sud quand il a eu une r\u00e9v\u00e9lation\u00a0: \u00ab\u00a0Soudain\u2026 [+462 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Croix"}, "author": "Audrey Dufour", "title": "Satellites Starlink : la fin des nuits \u00e9toil\u00e9es ? - La Croix", "description": "Les m\u00e9ga-constellations de satellites, \u00e0 l\u2019image de Starlink, se multiplient pour fournir un acc\u00e8s \u00e0 Internet tr\u00e8s rapide. Mais les astronomes alertent sur une nouvelle source de pollution lumineuse, qui menace l\u2019observation d\u2019un ciel noir.", "url": "https://www.la-croix.com/Sciences-et-ethique/Satellites-Starlink-fin-nuits-etoilees-2021-08-30-1201172887", "urlToImage": "https://i.la-croix.com/1400x933/smart/2021/08/30/1201172887/Meme-equipes-soleil-satellites-Starlink-genent-lobservation-spatiale-restent-visibles-loeil-nuleur-lancement-comme-avril-2020-dessus-Londres_0.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T09:46:58Z", "content": "Cest le courrier dun lecteur qui \u00abaime admirer la vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e lorsque le ciel est d\u00e9gag\u00e9 et la temp\u00e9rature point trop fra\u00eeche\u00bb. Voil\u00e0 quune nuit \u00abdun bleu profond\u00bb se retrouve entach\u00e9e \u00abdune vision\u2026 [+7877 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Marcus Dupont-Besnard", "title": "L\u2019\u00eele la plus au Nord de la plan\u00e8te vient d\u2019\u00eatre d\u00e9couverte par hasard - Numerama", "description": "Cette \u00eele, la plus au nord de la plan\u00e8te, est fragile et pourrait bien ne pas exister tr\u00e8s longtemps.", "url": "https://www.numerama.com/sciences/735453-lile-la-plus-au-nord-de-la-planete-vient-detre-decouverte-par-hasard.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/08/ile-nord-groenland-zoom.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T09:30:35Z", "content": "Cette \u00eele, la plus au nord de la plan\u00e8te, est fragile et pourrait bien ne pas exister tr\u00e8s longtemps. \r\nSur le site de luniversit\u00e9 de Copenhague, une \u00e9quipe de recherche a annonc\u00e9 fin ao\u00fbt 2021 la d\u00e9\u2026 [+2343 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Nice-Matin"}, "author": "Damien Allemand", "title": "Covid-19: le taux d'incidence repasse sous la barre des 400 dans les Alpes-Maritimes, on fait le point - Nice-Matin", "description": "Selon Sant\u00e9 Publique France, le taux d'incidence \u00e9tait de 355 cas positifs pour 100.000 habitants ce dimanche 29 ao\u00fbt.", "url": "https://www.nicematin.com/sante/covid-19-le-taux-dincidence-repasse-sous-la-barre-des-400-dans-les-alpes-maritimes-on-fait-le-point-711118", "urlToImage": "https://fyooyzbm.filerobot.com/v7/maxmatinnews478456-3bexU4Hh.jpg?vh=6bc830&ci_seal=efd120db06", "publishedAt": "2021-08-30T09:29:00Z", "content": "Bonne nouvelle, le taux d'incidence poursuit sa baisse dans les Alpes-Maritimes.\u00a0Selon Sant\u00e9 Publique France, il \u00e9tait de 355 cas positifs pour 100.000 habitants ce dimanche 29 ao\u00fbt. Il n'avait plus \u2026 [+2668 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Trust My Science"}, "author": null, "title": "Le changement climatique augmente le risque de propagation de virus anciens aux animaux de l'Arctique - Trust My Science", "description": "Selon une nouvelle \u00e9tude du mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique d'un lac canadien, le changement climatique pourrait accroitre le risque de propagation d'anciens virus en Arctique.", "url": "https://trustmyscience.com/changement-climatique-augmente-risque-propagation-virus-anciens-animaux-arctique/", "urlToImage": "https://trustmyscience.com/wp-content/uploads/2021/08/changement-climatique-augmente-risque-propagation-virus-anciens-animaux-arctique-lac-hazen.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T09:27:00Z", "content": "On en entend parler depuis des d\u00e9cennies\u2026 D\u2019anciens virus pi\u00e9g\u00e9s dans le perg\u00e9lisol pourraient constituer une menace pour les \u00e9cosyst\u00e8mes, s\u2019ils parvenaient \u00e0 infecter de nouveaux h\u00f4tes critiques. Se\u2026 [+3990 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Nelly Lesage", "title": "Comment Perseverance s\u2019y prend pour abraser la roche sur Mars - Numerama", "description": "Perseverance s'int\u00e9resse de pr\u00e8s \u00e0 \u00ab Rochette \u00bb, qui pourrait \u00eatre une bonne cible pour collecter un premier \u00e9chantillon martien. Le rover vient d'abraser cette roche pour voir comment elle est \u00e0 l'int\u00e9rieur. Comment a-t-il fait ?", "url": "https://www.numerama.com/sciences/735452-comment-perseverance-sy-prend-pour-abraser-la-roche-sur-mars.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/08/rochette-perseverance-mars-nasa.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T09:15:15Z", "content": "Perseverance s'int\u00e9resse de pr\u00e8s \u00e0 \u00ab Rochette \u00bb, qui pourrait \u00eatre une bonne cible pour collecter un premier \u00e9chantillon martien. Le rover vient d'abraser cette roche pour voir comment elle est \u00e0 l'i\u2026 [+3011 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Usine Nouvelle"}, "author": "Gautier Virol", "title": "[L'instant tech] Qui est Qilimanjaro, la start-up espagnole qui fournit son premier ordinateur quantique aux Emirats arabes unis ? - L'Usine Nouvelle", "description": "Mi-ao&ucirc;t, le centre de recherche quantique d&rsquo;Abu Dhabi a d&eacute;marr&eacute; l&#39;installation du premier calculateur quantique des Emirats arabes unis,...-l-instant-tech", "url": "https://www.usinenouvelle.com/editorial/l-instant-tech-qui-est-qilimanjaro-la-start-up-espagnole-qui-fournit-son-premier-ordinateur-quantique-aux-emirats-arabes-unis.N1134314", "urlToImage": "https://www.usinenouvelle.com/mediatheque/9/1/1/000989119_624x337_c.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T09:00:00Z", "content": "L'USINENOUVELLE.com, leader de linformation professionnelle B2B, vous propose de suivre lactualit\u00e9 \u00e9conomique et industrielle des secteurs automobile et nouvelles mobilit\u00e9s, a\u00e9ronautique et spatial, \u2026 [+307 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sud Ouest"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Covid-19 : 50 000 morts auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9s en France gr\u00e2ce \u00e0 la vaccination, selon une \u00e9tude - Sud Ouest", "description": "L\u2019\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ce samedi 28\u00a0ao\u00fbt sur un site de pr\u00e9publication scientifique, en attendant validation par les pairs de la m\u00e9decine", "url": "https://www.sudouest.fr/sante/coronavirus/covid-19-50-000-morts-auraient-ete-evites-en-france-grace-a-la-vaccination-selon-une-etude-5645712.php", "urlToImage": "https://media.sudouest.fr/5645712/1200x-1/sudouest-photo-1-27507396.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T08:51:02Z", "content": "L\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ce samedi 28\u00a0ao\u00fbt sur un site de pr\u00e9publication scientifique, en attendant validation par les pairs de la m\u00e9decine, et \u00e9mane de chercheurs de luniversit\u00e9 de Montpellier en collab\u2026 [+1515 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lyoncapitale.fr"}, "author": null, "title": "Coronavirus : \u00e0 Lyon et dans le Rh\u00f4ne, la baisse du nombre de nouveaux cas de covid-19 se poursuit (graphique) - Lyon Capitale", "description": "Le nombre de nouveaux cas de covid-19 est en baisse dans le Rh\u00f4ne depuis le 15 ao\u00fbt. La situation, pour l'instant, est ma\u00eetris\u00e9e. Le point en chiffres.", "url": "https://www.lyoncapitale.fr/actualite/coronavirus-a-lyon-et-dans-le-rhone-la-baisse-du-nombre-de-nouveaux-cas-de-covid-19-se-poursuit-graphique/", "urlToImage": "https://www.lyoncapitale.fr/wp-content/uploads/2021/08/Incidence.png", "publishedAt": "2021-08-30T07:47:35Z", "content": "Apr\u00e8s une forte hausse fin juillet puis un plateau pendant trois semaines, le nombre de nouveaux cas repart \u00e0 la baisse dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne. Depuis le 15 ao\u00fbt. A l'image du reste de la Franc\u2026 [+1331 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Techno-science.net"}, "author": "Adrien", "title": "\ud83d\udcf0 Le talon d\u2019Achille des bact\u00e9ries pathog\u00e8nes: le m\u00e9canisme de formation de leur paroi - Techno-Science.net", "description": "Les ph\u00e9nom\u00e8nes de r\u00e9sistance aux antibiotiques sont de plus en plus r\u00e9pandus. En s'appuyant sur des techniques bio-physiques, des chercheurs de l'Irig ont caract\u00e9ris\u00e9 les...", "url": "https://www.techno-science.net/actualite/talon-achille-bacteries-pathogenes-mecanisme-formation-paroi-N21160.html", "urlToImage": "https://www.techno-science.net/illustration/Source/CEA-IRIG/2021/08/26/Irig_14_IBS.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T07:00:02Z", "content": "Les ph\u00e9nom\u00e8nes de r\u00e9sistance aux antibiotiques sont de plus en plus r\u00e9pandus. En s'appuyant sur des techniques bio-physiques, des chercheurs de l'Irig ont caract\u00e9ris\u00e9 les formes auto-assembl\u00e9es de la\u2026 [+4650 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "L'Express"}, "author": "M.R.", "title": "INFOGRAPHIES. Cas, incidence, vaccination... O\u00f9 en \u00e9tait-on il y a un an avant la rentr\u00e9e ? - L'Express", "description": "Environ 5000 cas de Covid-19 \u00e9taient recens\u00e9s lors de la rentr\u00e9e scolaire 2020, apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 calme sur le front de l'\u00e9pid\u00e9mie. Mais la situation s'est vite envenim\u00e9e.", "url": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sante/infographies-cas-incidence-vaccination-ou-en-etait-on-il-y-a-un-an-avant-la-rentree_2157401.html", "urlToImage": "https://static.lexpress.fr/medias_12345/w_1071,h_803,c_crop,x_454,y_157/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1630255736/rentree-2020-vs-rentree-2021_6320772.jpg", "publishedAt": "2021-08-30T05:00:00Z", "content": "Souvenez-vous l'\u00e9t\u00e9 dernier. La France n'avait connu qu'une seule vague de Covid-19. Et l'\u00e9t\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 calme, tr\u00e8s calme, apr\u00e8s un confinement in\u00e9dit jusqu'ici. Pourtant, d\u00e8s la fin du mois d'ao\u00fbt, \u2026 [+5695 chars]"}]}