{"status": "ok", "totalResults": 70, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "France Bleu"}, "author": "Alexandre Audabram", "title": "Vendanges 2021 : toutes les dates en Champagne, commune par commune - France Bleu", "description": "Les premiers coups de s\u00e9cateurs seront donn\u00e9s d\u00e8s ce jeudi 9 septembre dans la Marne. Retrouvez ici les dates d'ouverture des vendanges de l'ensemble des communes de l'appellation Champagne, c\u00e9page par c\u00e9page.", "url": "https://www.francebleu.fr/infos/agriculture-peche/vendanges-2021-toutes-les-dates-en-champagne-commune-par-commune-1631095399", "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/09/bfc5f15e-542a-447e-936d-71093a82394b/870x489_000_ry9o1.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T10:18:22Z", "content": "Si les premiers coups de s\u00e9cateurs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s dans l'Aube, les vendanges peuvent d\u00e9buter dans la Marne d\u00e8s ce jeudi 9 septembre \u00e0 Villers-Franqueux, Trois-Puits ou encore Rueil notamment pou\u2026 [+2133 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Crash tests : les voitures chinoises re\u00e7oivent la note maximale - Caradisiac.com", "description": "La derni\u00e8re s\u00e9rie de crash-tests de l'organisme Euro NCAP comporte plusieurs mod\u00e8les chinois, qui ont pass\u00e9 les \u00e9preuves haut la main avec la note maximale.", "url": "https://www.caradisiac.com/crash-tests-les-voitures-chinoises-recoivent-la-note-maximale-191875.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/8/2/0/1/268201/S7-crash-tests-les-voitures-chinoises-recoivent-la-note-maximale-191875.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T10:00:00Z", "content": "Qu'il est loin, le temps des voitures asiatiques (cor\u00e9ennes, chinoises) \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 passive et active douteuse. Les premi\u00e8res sont d\u00e9sormais bien \u00e9tablies en Europe, et les secondes tentent en ce m\u2026 [+2461 chars]"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Le Monde", "title": "La perte de la ligne de TER Nice-Marseille, une br\u00e8che de plus dans le monopole historique la SNCF - Le Monde", "description": "La r\u00e9gion PACA a d\u00e9sign\u00e9 le groupe priv\u00e9 Transdev pour g\u00e9rer la liaison Marseille-Nice \u00e0 partir de 2025, sous r\u00e9serve d\u2019un vote.", "url": "https://www.lemonde.fr/economie/article/2021/09/08/ferroviaire-la-sncf-devrait-perdre-la-premiere-ligne-regionale-mise-en-concurrence-en-france_6093887_3234.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2021/09/08/388/0/4252/2126/1440/720/60/0/9e138ba_313349031-000-par8180810.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:54:30Z", "content": "Cest une belle prise pour Transdev, un revers historique pour la SNCF et une br\u00e8che de plus dans son monopole historique. Au terme dun appel doffres lanc\u00e9 par la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te dAzur (PAC\u2026 [+2706 chars]"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Laurent L\u00e9ger", "title": "Les auditions de Carlos Ghosn ont de quoi embarrasser Rachida Dati - Lib\u00e9ration", "description": "Dans ses d\u00e9clarations aux juges, auxquelles \u00abLib\u00e9ration\u00bb a eu acc\u00e8s, l\u2019ancien magnat de l\u2019automobile r\u00e9\u00e9crit l\u2019histoire de sa chute et contredit les explications de Rachida Dati, mise en examen pour \u00abcorruption passive\u00bb.", "url": "https://www.liberation.fr/societe/police-justice/les-auditions-de-carlos-ghosn-ont-de-quoi-embarrasser-rachida-dati-20210908_ZCGMBHCJ2BAQJO46B35USZNMXU/", "urlToImage": "https://www.liberation.fr/resizer/_rLxob-OkxDALR13kgTefFImZPs=/1200x630/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/UE6G6F3MPFDEHNOHH52NZDO3JQ.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:32:25Z", "content": "\u00abMon cas ne ressemble \u00e0 aucun autre.\u00bb Interrog\u00e9 au Liban les 31 mai et 1er juin par les juges dinstruction charg\u00e9s dune information judiciaire ouverte par le Parquet national financier notamment pour\u2026 [+970 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Le point sur les changements de recommandations \u00e0 Paris : Orange, Michelin, Dassault Syst\u00e8mes - Boursorama", "description": "8 septembre (Reuters) - Principaux changements de recommandations et/ou d'objectifs de cours enregistr\u00e9s mercredi \u00e0 Paris.\n\n* ORANGE ORAN", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/le-point-sur-les-changements-de-recommandations-a-paris-orange-michelin-dassault-systemes-330f5f7a4fb4a3792de464bcd7c64fe9", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/6/b/3/6b3967ea1b1ac39014f5a04257888d2d-1200x800.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:19:00Z", "content": "Cette analyse a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e par Reuters et diffus\u00e9e par BOURSORAMA le 08/09/2021 \u00e0 11:19:03.\r\nAgissant exclusivement en qualit\u00e9 de canal de diffusion, BOURSORAMA n'a particip\u00e9 en aucune mani\u00e8re \u00e0 so\u2026 [+2679 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Univers Freebox"}, "author": null, "title": "Free dans les starting-blocks pour sortir de la Bourse, Xavier Niel d\u00e9tient d\u00e9j\u00e0 83% du capital - Univers Freebox", "description": "Iliad lancera le 9 septembre son offre publique d\u2019achat simplifi\u00e9e, le groupe va, sauf cataclysme, sortir de la Bourse de Paris. Annonc\u00e9 fin juillet, le projet d\u2019offre publique d\u2019achat simplifi\u00e9e sur les actions Iliad va franchir une nouvelle \u00e9tape importante\u2026", "url": "https://www.universfreebox.com/article/498030/free-dans-les-starting-blocks-pour-sortir-de-la-bourse-xavier-niel-detient-deja-83-du-capital", "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2021/07/iliad-logo.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:12:37Z", "content": "Iliad lancera le 9 septembre son offre publique d\u2019achat simplifi\u00e9e, le groupe va, sauf cataclysme, sortir de la Bourse de Paris.\r\nAnnonc\u00e9 fin juillet, le projet d\u2019offre publique dachat simplifi\u00e9e sur\u2026 [+2369 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "20 Minutes avec AFP", "title": "Coronavirus : La croissance fran\u00e7aise devrait finalement d\u00e9passer les 6 % cette ann\u00e9e - 20 Minutes", "description": "La pr\u00e9vision de croissance de\u00a0l\u2019Insee pour 2021 est d\u00e9sormais sup\u00e9rieure \u00e0 celle du gouvernement", "url": "https://www.20minutes.fr/economie/3119015-20210908-coronavirus-croissance-francaise-devrait-finalement-depasser-6-annee", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/6ooHhCUgS5ynfCe_rlpkiCk/648x360_logo-insee-illustration.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:08:51Z", "content": "La reprise \u00e9conomique sannonce finalement un peu plus forte que pr\u00e9vu cette ann\u00e9e, selon lInsee qui sattend d\u00e9sormais \u00e0 une croissance de 6,25\u00a0%, la quatri\u00e8me vague de \r\nl\u00e9pid\u00e9mie et le \r\npass sanita\u2026 [+2741 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Mon-livret.fr"}, "author": "Mon Livret", "title": "Pourquoi le march\u00e9 des crypto-monnaies s'est-il effondr\u00e9 hier ? - Mon Livret", "description": "Le prix du bitcoin a chut\u00e9 de plus de 52 000 dollars par pi\u00e8ce, de plus de 17 %, \u00e0 42 000 dollars, avant de r\u00e9", "url": "https://www.mon-livret.fr/pourquoi-le-marche-des-crypto-monnaies-sest-il-effondre-hier.html", "urlToImage": "https://www.mon-livret.fr/wp-content/uploads/2021/09/crypto-krack.jpeg", "publishedAt": "2021-09-08T09:03:36Z", "content": "Le prix du bitcoin a chut\u00e9 de plus de 52 000 dollars par pi\u00e8ce, de plus de 17 %, \u00e0 42 000 dollars, avant de r\u00e9cup\u00e9rer environ la moiti\u00e9 de cette perte apr\u00e8s que le Salvador soit devenu le premier pay\u2026 [+2801 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Progr\u00e8s"}, "author": "Caroline CHALOIN", "title": "Immobilier. Lyon, Saint-\u00c9tienne, Villeurbanne : est-ce plus int\u00e9ressant d'acheter ou de louer en 2021 ? - Le Progr\u00e8s", "description": "Face \u00e0 la hausse des prix immobiliers, les dur\u00e9es de d\u00e9tention pour rentabiliser l\u2019achat d\u2019une r\u00e9sidence principale s\u2019allongent fortement dans les grandes villes.", "url": "https://www.leprogres.fr/magazine-immobilier/2021/09/08/est-ce-plus-interessant-d-acheter-ou-de-louer-en-2021", "urlToImage": "https://cdn-s-www.leprogres.fr/images/C42D1DFD-4950-4D01-8CC8-12A1C55C472C/FB1200/photo-1631030260.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:00:00Z", "content": "Faut-il acheter ou louer sa r\u00e9sidence principale\u00a0? Telle est la question\u2026 Dans une r\u00e9cente \u00e9tude, Meilleurstaux.com, courtier en pr\u00eat immobilier, r\u00e9pond \u00e0 la question en analysant et d\u00e9cryptant l\u2019opp\u2026 [+4143 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Le Chinois Great Wall Motors d\u00e9barque en Europe - Caradisiac.com", "description": "Le salon de Munich est la porte d'entr\u00e9e du g\u00e9ant chinois Great Wall Motors, qui va proposer deux v\u00e9hicules diff\u00e9rents : une petite compacte \u00e9lectrique et un SUV hybride rechargeable. Pour l'heure, seul le march\u00e9 allemand est concern\u00e9.", "url": "https://www.caradisiac.com/le-chinois-great-wall-motors-debarque-en-europe-191874.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/1/8/7/4/191874/S1-le-chinois-great-wall-motors-debarque-en-europe-689677.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:00:00Z", "content": "Doucement, mais s\u00fbrement, la Chine se fait une place sur le march\u00e9 europ\u00e9en. Si l'on pouvait presque rire des mod\u00e8les de l'Empire du Milieu dans un pass\u00e9 proche, il faut d\u00e9sormais les regarder d'un a\u2026 [+3444 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "jeuxvideo.com"}, "author": "izokay", "title": "Prix cass\u00e9 sur le pack avec manette DualSense et l'un des jeux de 2020 - jeuxvideo.com", "description": "Par le biais d'une double promotion, Cdiscount propose un bundle avec la toute nouvelle manette DualSense pour PS5 et le jeu Watch Dogs Legion pour moins de 75\u20ac, soit le prix le plus bas du march\u00e9 pour un tel pack. A saisir rapidement ! Double promotion Cdisc\u2026", "url": "https://www.jeuxvideo.com/news/1458111/prix-casse-sur-le-pack-avec-manette-dualsense-et-l-un-des-jeux-de-2020.htm", "urlToImage": "https://image.jeuxvideo.com/medias-md/163103/1631028324-9933-card.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T08:45:01Z", "content": "Par le biais d'une double promotion, Cdiscount propose un bundle avec la toute nouvelle manette DualSense pour PS5 et le jeu Watch Dogs Legion pour moins de 75, soit le prix le plus bas du march\u00e9 pou\u2026 [+3418 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Renault exclut une fusion avec Nissan - Le Figaro", "description": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Renault, Luca De Meo, a exclu mercredi une fusion avec le groupe japonais Nissan, dont le Fran\u00e7ais est le principal actionnaire,...", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-patron-de-renault-exclut-une-fusion-avec-nissan-20210908", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/08/7f279a50cdc8b6b31214597fe352f981145e170c97b9a2dcd60f6803d35bcee7.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T08:30:00Z", "content": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Renault, Luca De Meo, a exclu mercredi une fusion avec le groupe japonais Nissan, dont le Fran\u00e7ais est le principal actionnaire, mais a estim\u00e9 que \u00abbeaucoup plus de coop\u00e9ratio\u2026 [+3317 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Les Num\u00e9riques"}, "author": "Patrick Randall", "title": "En Chine, les mises en retrait de dirigeants d'entreprises tech s'encha\u00eenent - Les Num\u00e9riques", "description": "Apr\u00e8s Alibaba, Bytedance et Pinduoduo, c'est au tour de JD.com de voir sa direction restructur\u00e9e dans un contexte de mesures r\u00e9pressives du Parti communiste chinois visant \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de ses p\u00e9pites tech.", "url": "https://www.lesnumeriques.com/pro/en-chine-les-mises-en-retrait-de-dirigeants-d-entreprises-tech-s-enchainent-n168061.html", "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/news/16/168061/ad338c35-en-chine-les-mises-en-retrait-de-dirigeants-d-entreprises-tech-s-enchainent_png__908_512__0-118-1200-794.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T08:07:00Z", "content": "Apr\u00e8s Alibaba, Bytedance et Pinduoduo, c'est au tour de JD.com de voir sa direction restructur\u00e9e dans un contexte de mesures r\u00e9pressives du Parti communiste chinois visant \u00e0 reprendre le contr\u00f4le de \u2026 [+5384 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Univers Freebox"}, "author": null, "title": "Free Mobile baisse la data de son offre \u00e0 9,99\u20ac/mois mais inclut d\u00e9sormais Free Ligue 1 Uber Eats, le prix ne change pas - Univers Freebox", "description": "Apr\u00e8s avoir propos\u00e9 sa meilleure offre depuis le 25 ao\u00fbt, Free Mobile d\u00e9cide de baisser de 10 Go l\u2019enveloppe de data de son forfait interm\u00e9diaire. Mais Free Ligue 1 Uber Eats est \u00e0 pr\u00e9sent inclus. Un peu moins de gigas au m\u00eame prix mais avec un service int\u00e9gr\u2026", "url": "https://www.universfreebox.com/article/498042/free-mobile-baisse-la-data-de-son-offre-a-999e-mois-mais-inclut-desormais-free-ligue-1-uber-eats-le-prix-ne-change-pas", "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2021/09/Capture-d\u2019e\u0301cran-2021-09-08-a\u0300-10.03.48.png", "publishedAt": "2021-09-08T08:04:50Z", "content": "Apr\u00e8s avoir propos\u00e9 sa meilleure offre depuis le 25 ao\u00fbt, Free Mobile d\u00e9cide de baisser de 10 Go l\u2019enveloppe de data de son forfait interm\u00e9diaire. Mais Free Ligue 1 Uber Eats est \u00e0 pr\u00e9sent inclus.\r\nU\u2026 [+1117 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Angela Merkel est all\u00e9e voir la Renault M\u00e9gane \u00e9lectrique - Caradisiac.com", "description": "C'\u00e9tait sa seule infid\u00e9lit\u00e9 aux marques allemandes lors de sa visite du Salon de Munich.", "url": "https://www.caradisiac.com/angela-merkel-est-allee-voir-la-renault-megane-electrique-191872.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/1/8/7/2/191872/S1-angela-merkel-est-allee-voir-la-renault-megane-electrique-689657.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T07:45:00Z", "content": "Nouvelle formule pour le plus gros salon automobile allemand. D\u00e9sormais organis\u00e9 \u00e0 Munich, l'IAA met \u00e0 l'honneur la mobilit\u00e9 dans son ensemble et pas uniquement l'automobile. Une vieille tradition n'\u2026 [+1268 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Frandroid"}, "author": "Melinda Davan-Soulas", "title": "Pass Navigo : valider ses trajets avec sa carte bancaire sera bient\u00f4t possible - Frandroid", "description": "Pour la premi\u00e8re fois, une carte bancaire va pouvoir faire \u00e9galement office de Pass Navigo. Ile-de-France Mobilit\u00e9s et la banque en ligne manager.one ont sign\u00e9 un accord pour que cette derni\u00e8re embarque le titre de transport dans ses cartes de paiement sans c\u2026", "url": "https://www.frandroid.com/culture-tech/1050049_pass-navigo-valider-ses-trajets-avec-sa-carte-bancaire-sera-bientot-possible", "urlToImage": "https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2021/09/navigo-manage.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T07:00:46Z", "content": "Pour la premi\u00e8re fois, une carte bancaire va pouvoir faire \u00e9galement office de Pass Navigo. Ile-de-France Mobilit\u00e9s et la banque en ligne manager.one ont sign\u00e9 un accord pour que cette derni\u00e8re embar\u2026 [+4282 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Toyota annonce son grand plan pour les batteries de voitures \u00e9lectriques - Caradisiac.com", "description": "Toyota va investir pr\u00e8s de 15 milliards d'euros pour le d\u00e9veloppement des v\u00e9hicules \u00e9lectriques, et en particulier pour les batteries dites \"solides\".", "url": "https://www.caradisiac.com/toyota-annonce-son-grand-plan-pour-les-batteries-de-voitures-electriques-191863.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/8/1/7/7/268177/S7-toyota-annonce-son-grand-plan-pour-les-batteries-de-voitures-electriques-191863.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T07:00:00Z", "content": "On aurait presque envie de dire qu'il \u00e9tait temps. Toyota, pas le groupe automobile le plus press\u00e9 en mati\u00e8re de v\u00e9hicules \u00e9lectriques, vient d'annoncer un grand plan d'investissements, notamment pou\u2026 [+1285 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Le d\u00e9ficit commercial fran\u00e7ais a atteint 6,6 milliards d'euros en juillet - Le Figaro", "description": "Les Douanes confirment une croissance des importations sup\u00e9rieure au niveau des exportations et un d\u00e9ficit, en cumul, atteignant pr\u00e8s de 68 milliards d'euros.", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/france-le-deficit-commercial-atteint-6-6-milliards-d-euros-en-juillet-20210908", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/08/e30be60b095716846f4d87a58057bd7d180836cfe612835acff8df368867293f.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:58:00Z", "content": "Les Douanes confirment une croissance des importations sup\u00e9rieure au niveau des exportations et un d\u00e9ficit, en cumul, atteignant pr\u00e8s de 68 milliards d'euros.Le d\u00e9ficit commercial fran\u00e7ais a atteint \u2026 [+2204 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Fr\u00e9d\u00e9ric Schaeffer", "title": "Evergrande, le g\u00e9ant chinois de l'immobilier en pleine temp\u00eate - Les \u00c9chos", "description": "Cribl\u00e9 de dettes et confront\u00e9 \u00e0 un durcissement r\u00e9glementaire, le deuxi\u00e8me promoteur immobilier de Chine n'\u00e9carte pas un risque de d\u00e9faut obligataire. Le titre s'effondre. Le march\u00e9 craint un risque de contagion.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/immobilier-btp/evergrande-le-geant-chinois-de-limmobilier-en-pleine-tempete-1344231", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/61385e508fe56f032a071836/1280x720/0611667964784-web-tete.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:54:10Z", "content": "Nouvel acc\u00e8s de fi\u00e8vre autour d'Evergrande. Les actions et obligations du deuxi\u00e8me prometteur immobilier chinois ne cessent de chuter \u00e0 mesure que les doutes montent sur la capacit\u00e9 du mastodonte \u00e0 r\u2026 [+612 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Dongfeng a c\u00e9d\u00e9 36,1 millions d'actions Stellantis pour environ 600 millions d'euros - Boursorama", "description": "PARIS (Reuters) - Dongfeng Motor Hong Kong a indiqu\u00e9 avoir finalis\u00e9 la cession de 36,1 millions d'actions Stellantis pour environ 600 millions d'euros.\n\n\n  La cession a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e au prix de 16,65 euros par action, soit une d\u00e9cote de 2,63% par rapport au de\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/dongfeng-a-cede-36-1-millions-d-actions-stellantis-pour-environ-600-millions-d-euros-46464c7eecc1aa1692b0f823ad475c99", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/0/9/e/09ec7cc6e3a0149f42e3e2fd0ca28cb2-1200x800.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:49:10Z", "content": "DONGFENG A C\u00c9D\u00c9 36,1 MILLIONS D'ACTIONS STELLANTIS POUR ENVIRON 600 MILLIONS D'EUROS\r\nPARIS (Reuters) - Dongfeng Motor Hong Kong a indiqu\u00e9 avoir finalis\u00e9 la cession de 36,1 millions d'actions Stellan\u2026 [+354 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "20 Minutes avec The Conversation", "title": "Vaccin anti-Covid : Il serait (techniquement) possible d'injecter une puce 5G\u2026 mais pas de l'exploiter - 20 Minutes", "description": "D\u00e9couvrez, chaque jour, une analyse de notre partenaire The Conversation. Aujourd\u2019hui, un universitaire d\u00e9monte math\u00e9matiquement l\u2019une des plus folles rumeurs de la pand\u00e9mie", "url": "https://www.20minutes.fr/societe/3117527-20210908-vaccin-anti-covid-techniquement-possible-injecter-puce-5g-exploiter", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/mvmbfUwkQKKSLYD7wyKjFik/648x360_developpement-electronique-puce-5g-pourrait-passer-trou-aiguille-fonctionnelle.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:45:02Z", "content": "Il y a quelques mois, une rumeur sest empar\u00e9e des r\u00e9seaux sociaux\u00a0:\u00a0le \r\nvaccin contre la Covid-19 contiendrait des puces \u00e9lectroniques \r\n5G permettant de pister les personnes vaccin\u00e9es pour r\u00e9cup\u00e9re\u2026 [+7369 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Solutions 30 : choisi par Open Dutch Fiber pour la FTTH - Boursorama", "description": "(CercleFinance.com) - Solutions 30 annonce avoir \u00e9t\u00e9 choisi par Open Dutch Fiber comme l'un de ses principaux partenaires pour d\u00e9ployer son r\u00e9seau tr\u00e8s haut d\u00e9bit FTTH aux Pays-Bas, sur des zones urbaines et/ou \u00e0 forte densit\u00e9 de population", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/solutions-30-choisi-par-open-dutch-fiber-pour-la-ftth-86eaecb42b05a8111d5d1d0cd23f6547", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-3.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:36:00Z", "content": "(CercleFinance.com) - Solutions 30 annonce avoir \u00e9t\u00e9 choisi par Open Dutch Fiber comme l'un de ses principaux partenaires pour d\u00e9ployer son r\u00e9seau tr\u00e8s haut d\u00e9bit FTTH aux Pays-Bas, sur des zones urb\u2026 [+519 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "@JohnWiburg", "title": "Sanofi et Stellantis au centre de la s\u00e9ance avant le Livre beige de la Fed - Investir", "description": "La Bourse de Paris est attendue sur une note h\u00e9sitante dans le sillage du recul de Wall Street, affaiblie par les...", "url": "https://investir.lesechos.fr/marches/morning-meeting/sanofi-et-stellantis-au-centre-de-la-seance-avant-le-livre-beige-de-la-fed-1978985.php", "urlToImage": "https://investir.lesechos.fr/medias/2021/09/08/1978985_1631082746_morning-3.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:30:00Z", "content": "Laversion au risque semble regagner les march\u00e9s financiers, comme en atteste le recul de Wall Street hier. Ferm\u00e9e lundi pour la f\u00eate du travail, la place am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 frein\u00e9e mardi par les craint\u2026 [+2604 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Sanofi ach\u00e8te la biotech am\u00e9ricaine Kadmon pour 1,9 milliard dollars - Boursorama", "description": "PARIS (Reuters) - Sanofi a annonc\u00e9 mercredi l'acquisition de l'entreprise am\u00e9ricaine de biopharmacie Kadmon pour environ 1,9 milliard de dollars (1,6 milliard d'euros), ce qui lui permettra de renforcer son activit\u00e9 transplantation.\n\n\n  L'op\u00e9ration permet not\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/sanofi-achete-la-biotech-americaine-kadmon-pour-1-9-milliard-dollars-c2c74c2892da5f58d6fbfbecf8913beb", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/0/1/f/01f0f5e0470c06b0121ec5a1378dbbcb-1200x800.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T06:15:00Z", "content": "SANOFI ACH\u00c8TE LA BIOTECH AM\u00c9RICAINE KADMON POUR 1,9 MILLIARD DE DOLLARS\r\nPARIS (Reuters) - Sanofi a annonc\u00e9 mercredi l'acquisition de l'entreprise am\u00e9ricaine de biopharmacie Kadmon pour environ 1,9 m\u2026 [+1783 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "POINT MARCH\u00c9S-Baisse en vue en Europe, les banques centrales en ligne de mire - Boursorama", "description": "(Actualis\u00e9 avec contrat \u00e0 terme sur le CAC 40, cl\u00f4ture \u00e0 Tokyo, ouverture du\nmarch\u00e9 obligataire en Europe)\n    * Les principaux indices europ\u00e9ens attendus dans le rouge\n    * Wall Street a fini en baisse\n    * Banque du Canada et \"Livre beige\" de la Fed \u00e0 l'a\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/point-marches-baisse-en-vue-en-europe-les-banques-centrales-en-ligne-de-mire-actualise-7eaff6aad0beae94cdd14f858404a932", "urlToImage": "https://www.boursorama.com/bundles/boursoramaui/images/news/trading-news-1.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:27:19Z", "content": "Message d'alerte\r\n Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et pour continuer \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 votre espace membre, nous vous remercions de bien vouloir valider votre compte membre en cliquant sur le lien suivant :\r\n\u2026 [+281 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "Dans les supermarch\u00e9s anglais, les p\u00e9nuries de produits se multiplient - BFM Business", "description": "Les probl\u00e8mes d'approvisionnement caus\u00e9s par la pand\u00e9mie ont empir\u00e9 avec l'entr\u00e9e en vigueur du Brexit.", "url": "https://www.bfmtv.com/economie/penuries-les-britanniques-face-au-double-effet-brexit-et-covid-19_AD-202109080038.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/dc3LF-0uehsmOmtduLotZxTHDMQ=/0x40:768x472/768x0/images/Des-etageres-vides-dans-un-supermarche-Tesco-a-Londres-le-22-juillet-2021-1072212.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:15:45Z", "content": "Les probl\u00e8mes d'approvisionnement caus\u00e9s par la pand\u00e9mie ont empir\u00e9 avec l'entr\u00e9e en vigueur du Brexit.\r\nDes rayons clairsem\u00e9s dans certains commerces, des \u00e9tag\u00e8res vides dans d'autres: les p\u00e9nuries \u2026 [+3654 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Tribune.fr"}, "author": null, "title": "Comment Luca de Meo a bouscul\u00e9 Renault pour remanier Megane E-Tech - La Tribune", "description": "Pour pr\u00e9senter sa nouvelle Megane 100% \u00e9lectrique au salon de Munich, le nouveau patron de Renault est parvenu \u00e0 r\u00e9ajuster en moins d'un an un projet qui avait d\u00e9j\u00e0 quatre ans de d\u00e9veloppement au compteur. Il a su imposer une nouvelle approche produit, qui de\u2026", "url": "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/industrie/automobile/comment-luca-de-meo-a-bouscule-renault-pour-remanier-megane-e-tech-891898.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1767298/megane-e-tech.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:12:00Z", "content": "Renault remet le cap sur l'\u00e9lectrique! Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de trou d'air d'une strat\u00e9gie produit nagu\u00e8re ambitieuse, la marque au losange a lev\u00e9 le voile sur une M\u00e9gane enti\u00e8rement \u00e9lectrique. M\u00e9g\u2026 [+3051 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Odile Plichon", "title": "Grande distribution : l\u2019abonnement, une nouvelle arme de s\u00e9duction massive des clients - Le Parisien", "description": "Carrefour, Monoprix, Casino, Leader Price, mais aussi de nombreuses enseignes ou plates-formes de l\u2019e-commerce proposent d\u00e9sormais des formules d\u2019abonnement. L\u2019objectif est de r\u00e9duire la facture de vos courses alimentaires sur leurs marques distributeurs, mai\u2026", "url": "https://www.leparisien.fr/economie/consommation/grande-distribution-labonnement-une-nouvelle-arme-de-seduction-massive-des-clients-08-09-2021-UBJHDCQ7JBGVVJCHKQX3DV3G4M.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/vmFv1XaZp3inVrFEU6QCmfiHXJE=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/RHDFUYANHJB57KNUWZ73SRG6LY.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:08:00Z", "content": "Profitez des avantages de loffre num\u00e9rique\r\n<ul><li>Lint\u00e9gralit\u00e9 des articles et vid\u00e9os</li><li>Linfo locale qui vous concerne</li><li>Votre journal num\u00e9rique d\u00e8s 6h00</li><li>Une navigation sans pub\u2026 [+81 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Tribune.fr"}, "author": null, "title": "Engagement social et environnemental des entreprises : les Fran\u00e7ais n'ont pas confiance - La Tribune", "description": "Les Fran\u00e7ais ont une vision pessimiste de l'engagement - social et environnemental - des entreprises et ne font pas confiance aux communications de celles-ci en la mati\u00e8re, d'apr\u00e8s une enqu\u00eate men\u00e9e par l'ObSoCo. Autre enseignement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'\u00e9tude : la gra\u2026", "url": "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/engagement-social-et-environnemental-des-entreprises-les-francais-n-ont-pas-confiance-891879.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1377168/la-confiance-du-consommateur-inferieure-aux-attentes.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:00:00Z", "content": "C'est une conclusion plut\u00f4t cinglante : les Fran\u00e7ais sont emprunts d'une forte sensibilit\u00e9 sociale et environnementale, et \u00e9mettent de s\u00e9rieux doutes sur la sinc\u00e9rit\u00e9 des entreprises\u00a0pr\u00e9tendument eng\u2026 [+6838 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Cryptonaute.fr"}, "author": "Samuel Cang\u00e9", "title": "Effondrement du cours du bitcoin: A qui la faute? - CryptoNaute", "description": "", "url": "https://cryptonaute.fr/effondrement-du-cours-du-bitcoin-a-qui-la-faute/", "urlToImage": "https://cryptonaute.fr/wp-content/uploads/2021/08/A13C7CF5-FA7A-479E-8681-2979035B0D30.jpeg", "publishedAt": "2021-09-08T04:28:05Z", "content": "Le Bitcoin d\u00e9passait finalement la barre technique des 52 000$ au point datteindre 52 973$. On estimait que la premi\u00e8re des cryptos \u00e9tait sur la voie dattaquer son ATH \u00e0 64 804$ surtout que le bitcoi\u2026 [+2458 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "Philippe Berry", "title": "Proc\u00e8s Theranos : Comment Elizabeth Holmes, pr\u00e9sent\u00e9e comme la prochaine Steve Jobs, a tromp\u00e9 tout le monde - 20 Minutes", "description": "Celle qui promettait de r\u00e9volutionner les analyses m\u00e9dicales avec une seule goutte de sang est jug\u00e9e pour fraude et association de malfaiteurs, et risque jusqu'\u00e0 20 ans de r\u00e9clusion", "url": "https://www.20minutes.fr/monde/3118739-20210908-proces-theranos-comment-elizabeth-holmes-presentee-comme-prochaine-steve-jobs-trompe-tout-monde", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/C681HnzOQD-XRRmnT51_cik/648x360_ancien-patronne-theranos-elizabeth-holmes-2021-2015.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T01:18:35Z", "content": "De notre correspondant en Californie,\r\nBill Clinton la pr\u00e9sent\u00e9e comme une prodige. Joe Biden comme une visionnaire. Elle a fait la une de Forbes, Business Week et Fortune. Les comparaisons avec Stev\u2026 [+4693 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Sacha Leblond", "title": "Redmi Note 10 Pro : le smartphone est \u00e0 0\u20ac (gratuit) avec cette m\u00e9thode \ud83d\udd25 - Journal du geek", "description": "Le Redmi Note 10 Pro a la f\u00e2cheuse tendance \u00e0 \u00eatre souvent en rupture de stock. Mais RED by SFR cr\u00e9e la surprise ce matin en d\u00e9voilant une offre CHOC (et imbattable) qui combine cet excellent smartphone avec un forfait. Vous serez forc\u00e9ment gagnant, mais il f\u2026", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/09/07/redmi-note-10-pro-smartphone-est-a-0e-gratuit-avec-cette-methode/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/09/redminote10pro-offre.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T21:35:00Z", "content": "Le Redmi Note 10 Pro a la f\u00e2cheuse tendance \u00e0 \u00eatre souvent en rupture de stock. Mais RED by SFR cr\u00e9e la surprise ce matin en d\u00e9voilant une offre CHOC (et imbattable) qui combine cet excellent smartph\u2026 [+5846 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Wall Street termine en ordre dispers\u00e9, la reprise pr\u00e9occupe - Boursorama", "description": "PARIS (Reuters) - La Bourse de New York a fini en ordre dispers\u00e9 mardi, les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la reprise \u00e9conomique l'emportant sur l'espoir de voir la Fed maintenir un plus longtemps que pr\u00e9vu son soutien \u00e0 l'\u00e9conomie.\n\n\n  L'indice Dow Jones a c\u00e9d\u00e9 -0,7\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/wall-street-termine-en-ordre-disperse-la-reprise-preoccupe-080c72ecc0fc9e785b6e66368b0123f3", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/c/f/5/cf57d78ba23e267aefecff0218ddcb14-1200x800.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T20:29:12Z", "content": "WALL STREET TERMINE EN ORDRE DISPERS\u00c9\r\nPARIS (Reuters) - La Bourse de New York a fini en ordre dispers\u00e9 mardi, les pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la reprise \u00e9conomique l'emportant sur l'espoir de voir la Fed\u2026 [+1511 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Anne Cheyvialle", "title": "Les obligations vertes de l\u2019UE excluent le nucl\u00e9aire - Le Figaro", "description": "La Commission europ\u00e9enne lancera sa premi\u00e8re obligation verte en octobre.", "url": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-obligations-vertes-de-l-ue-excluent-le-nucleaire-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/09/07/XVM36e831ba-1006-11ec-abb3-b311f09975f5.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T18:12:08Z", "content": "La Commission europ\u00e9enne lancera sa premi\u00e8re obligation verte en octobre.La Commission europ\u00e9enne pr\u00e9voit de lancer sa premi\u00e8re obligation verte \u00e0 partir doctobre pour financer le plan de relance pos\u2026 [+1715 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Orange.fr"}, "author": "https://www.facebook.com/orangeactufr", "title": "Le projet de fusion entre TF1 et M6 est \"naturel\" et \"compr\u00e9hensible\", selon le CSA - Actu Orange", "description": "Il est \"naturel\" et \"compr\u00e9hensible\" que les acteurs du paysage audiovisuel fran\u00e7ais se \"mettent en ordre de marche\" pour \"d\u00e9velopper leur capacit\u00e9 d'investissement et une sorte de souverainet\u00e9 culturelle\", a dit mardi Roch-Olivier Maistre, le pr\u00e9sident du CS\u2026", "url": "https://actu.orange.fr/societe/high-tech/le-projet-de-fusion-entre-tf1-et-m6-est-naturel-et-comprehensible-selon-le-csa-CNT000001E9vwF.html", "urlToImage": "http://media3.woopic.com/api/v1/images/661%2Fafp-news%2F466%2F44c%2F9e79706ead3ae401e4d421e789%2Fle-projet-de-fusion-entre-tf1-et-m6-est-naturel-et-comprehensible-selon-le-csa%7C000_9A78AE-highDef.jpg?format=470x264&facedetect=1&quality=85", "publishedAt": "2021-09-07T17:46:19Z", "content": "AFP, publi\u00e9 le mardi 07 septembre 2021 \u00e0 19h46\r\nIl est \"naturel\" et \"compr\u00e9hensible\" que les acteurs du paysage audiovisuel fran\u00e7ais se \"mettent en ordre de marche\" pour \"d\u00e9velopper leur capacit\u00e9 d'i\u2026 [+2506 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Matthieu  Pelloli", "title": "Covid-19 : comment Valeo a d\u00e9velopp\u00e9 une borne presqu\u2019aussi fiable qu\u2019un test PCR nasal - Le Parisien", "description": "L\u2019\u00e9quipementier automobile fran\u00e7ais a \u00e9labor\u00e9 un syst\u00e8me de d\u00e9tection des signes vitaux qui permet de d\u00e9terminer en moins de deux minutes, et avec 94 % de fiabilit\u00e9, si une personne a contract\u00e9 le virus. Il est pr\u00e9sent\u00e9 au salon IAA Mobility de Munich, en All\u2026", "url": "https://www.leparisien.fr/societe/sante/covid-19-comment-valeo-a-developpe-une-borne-presquaussi-fiable-quun-test-pcr-nasal-07-09-2021-XMIQZJUYJNF4TC4TFZSO2LPE6Q.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/8C1wd2axR_iWXK0po4cloWcMG10=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/XM4A42HXHVAK5HZ3QKZAG4P5LM.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:42:00Z", "content": "Profitez des avantages de loffre num\u00e9rique\r\n<ul><li>Lint\u00e9gralit\u00e9 des articles et vid\u00e9os</li><li>Linfo locale qui vous concerne</li><li>Votre journal num\u00e9rique d\u00e8s 6h00</li><li>Une navigation sans pub\u2026 [+81 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Lefigaro.fr", "title": "Axa offre deux jours de cong\u00e9 \u00e0 ses salari\u00e9s - Le Figaro", "description": "Avant l'assureur, LinkedIn, Nike et Bumble avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9compenser le travail de leur personnel par une semaine de repos.", "url": "https://www.lefigaro.fr/societes/axa-offre-deux-jours-de-conge-a-ses-salaries-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/07/27430e6d7a9f6bd167984943e3dcdda36bf325f7451aef12d5df08e8e5f26ffd.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:31:56Z", "content": "Avant l'assureur, LinkedIn, Nike et Bumble avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9compenser le travail de leur personnel par une semaine de repos.C'est une bonne nouvelle qu'ont re\u00e7u les salari\u00e9s d'Axa ce mardi. I\u2026 [+2034 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Les Num\u00e9riques"}, "author": "Aur\u00e9lien Piot", "title": "Concept Mercedes-Maybach EQS : le SUV \u00e9lectrique de la d\u00e9mesure - Les Num\u00e9riques", "description": "Le futur grand SUV EQS s\u2019annonce au salon de Munich sous la forme d\u2019un concept-car sign\u00e9 Mercedes-Maybach. Imposant et un brin tape \u00e0 l'\u0153il, ce SUV \u00e9lectrique ne fait pas dans la discr\u00e9tion.", "url": "https://www.lesnumeriques.com/voiture/concept-mercedes-maybach-eqs-le-suv-electrique-de-la-demesure-n168059.html", "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/news/16/168059/b9802003-concept-mercedes-maybach-eqs-le-suv-electrique-de-la-demesure__908_512__0-325-3508-2303.jpeg", "publishedAt": "2021-09-07T17:30:00Z", "content": "Le futur grand SUV EQS sannonce au salon de Munich sous la forme dun concept-car sign\u00e9 Mercedes-Maybach. Imposant et un brin tape \u00e0 l'il, ce SUV \u00e9lectrique ne fait pas dans la discr\u00e9tion.\r\nPetit \u00e0 pe\u2026 [+2549 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Guillaume Errard", "title": "Immobilier: le boom des villes moyennes et de la grande banlieue - Le Figaro", "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Le t\u00e9l\u00e9travail a dop\u00e9 l\u2019attrait de ces communes longtemps d\u00e9laiss\u00e9es.", "url": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/immobilier-le-boom-des-villes-moyennes-et-de-la-grande-banlieue-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/09/07/XVM538fd2da-0fe5-11ec-8633-ac0acf3667e2.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:21:51Z", "content": "D\u00c9CRYPTAGE - Le t\u00e9l\u00e9travail a dop\u00e9 lattrait de ces communes longtemps d\u00e9laiss\u00e9es.Le nouveau monde immobilier prend forme. Fini les logements \u00e9triqu\u00e9s, sans terrasse ou jardin: les Fran\u00e7ais ont des en\u2026 [+1166 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Objeko.com"}, "author": "Valerie Hommez", "title": "Vaccination: Faut-il se m\u00e9fier des effets ind\u00e9sirables \u00e0 long terme des vaccins \u00e0 ARN messager? - Objeko", "description": "Alors que la campagne de vaccination contre la Covid-19 continue, certains semblent toujours craindre des effets ind\u00e9sirables. Afin d'\u00eatre parfaitement", "url": "https://www.objeko.com/vaccination-faut-il-se-mefier-des-effets-indesirables-a-long-terme-des-vaccins-a-arn-messager-168262/", "urlToImage": "https://www.objeko.com/wp-content/uploads/2021/09/vaccination-faut-il-se-mefier-des-effets-indesirables-a-long-terme-des-vaccins-a-arn-messager-1.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:20:30Z", "content": "Alors que la campagne de vaccination contre la Covid-19 continue, certains semblent toujours craindre des effets ind\u00e9sirables. Afin d\u2019\u00eatre parfaitement clair sur le sujet, nos confr\u00e8res de 20minutes.\u2026 [+4799 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Boursorama"}, "author": null, "title": "Intel pr\u00e9voit d'investir 80 milliards d'euros dans le secteur des puces en Europe - Boursorama", "description": "par Stephen Nellis et Victoria Waldersee\n\n\n  (Reuters) - Intel Corp a annonc\u00e9 mardi qu'il pourrait investir jusqu'\u00e0 80 milliards d'euros en Europe au cours des 10 prochaines ann\u00e9es afin de d\u00e9velopper les capacit\u00e9s de production de semi-conducteurs sur le cont\u2026", "url": "https://www.boursorama.com/bourse/actualites/intel-prevoit-d-investir-80-milliards-d-euros-dans-le-secteur-des-puces-en-europe-8a7db2b4a566703db2b75ce56f11e0e6", "urlToImage": "https://s.brsimg.com/static-000/cache/i/content/images/0/6/d/06dd8b08aac4e14d4c994cd6d88d23f4-1200x800.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:07:14Z", "content": "INTEL PR\u00c9VOIT D'INVESTIR 80 MILLIARDS D'EUROS DANS LE SECTEUR DES PUCES EN EUROPE\r\npar Stephen Nellis et Victoria Waldersee\r\n(Reuters) - Intel Corp a annonc\u00e9 mardi qu'il pourrait investir jusqu'\u00e0 80 \u2026 [+1918 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lesviolets.com"}, "author": "http://facebook.com/lesvioletscom/", "title": "Bigflo et Oli s'associent avec Olivier Sadran, encore actionnaire du TFC - LesViolets.Com", "description": "Grands fans du TFC, les deux rappeurs Big Flo et Oli viennent de s'associer avec Olivier Sadran...", "url": "https://www.lesviolets.com/actu/bigflo-et-oli-s-associent-avec-olivier-sadran-encore-actionnaire-du-tfc,59285.html", "urlToImage": "https://www.lesviolets.com/../imagesV2/20202021_/_AUTRES/bigflo-et-oli-visionnaire.png", "publishedAt": "2021-09-07T16:22:00Z", "content": "Grands fans du TFC, les deux rappeurs Big Flo et Oli viennent de s'associer avec Olivier Sadran, ancien pr\u00e9sident du club, dans un projet culinaire \u00e0 Toulouse. Les deux fr\u00e8res et Olivier Sadran, par \u2026 [+438 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Environnement : cr\u00e9ation du plus grand parc photovolta\u00efque d\u2019Europe \u00e0 Saucats en Gironde sur fond de pol\u00e9mique - France 3 R\u00e9gions", "description": "Le projet pourrait voir le jour en 2027. Mais avant cela, il doit \u00eatre avalis\u00e9, alors que d\u00e9j\u00e0 des voix s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre \u00e9voquant un probl\u00e8me \u00e9cologique. Cette semaine s\u2019ouvre le d\u00e9bat public obligatoire pour un projet de...", "url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/environnement-creation-du-plus-grand-parc-photovoltaique-d-europe-a-saucats-en-gironde-sur-fond-de-polemique-2240302.html", "urlToImage": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/image/8pv-xDtg9I0HxM41lsLHXGr479s/930x620/regions/2021/04/18/607c04de03e3a_panneaux-5278260.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T16:10:09Z", "content": "Une centrale photovolta\u00efque de 1000 hectares. Cest \u00e9norme, l\u00e9quivalent de 1200 terrains de football. L\u00e9lectricit\u00e9 produite serait d1 GigaWatt. Le site retenu se trouve sur la commune de Saucats en Gi\u2026 [+6627 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal-aviation.com"}, "author": null, "title": "Le Boeing 737 MAX en route vers les jours heureux - Le Journal de l'Aviation", "description": "Le Boeing 737 MAX en route vers les jours heureux. L'interruption  tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e des n\u00e9gociations entre Ryanair et Boeing concernant des", "url": "https://www.journal-aviation.com/actualites/46228-le-boeing-737-max-en-route-vers-les-jours-heureux", "urlToImage": "https://www.journal-aviation.com/actualites/images/JAV20210907111020.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:49:10Z", "content": "L'interruption tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e des n\u00e9gociations entre Ryanair et Boeing concernant des 737 MAX 10 et la petite phrase de Michael O'Leary sur les prix \u00ab optimistes \u00bb sont clairement \u00e0 interpr\u00e9ter comm\u2026 [+761 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Cupra Born : Born to be watt - Video en direct du Salon de Munich 2021 - Caradisiac.com", "description": "Cupra pr\u00e9sente en plein coeur de Munich, la premi\u00e8re voiture \u00e9lectrique de son histoire. La Born a beau partager sa conception avec la Volkswagen ID.3, elle entend proposer sa vision sportive de l\u2019\u00e9lectromobilit\u00e9.", "url": "https://www.caradisiac.com/cupra-born-born-to-be-watt-en-direct-du-salon-de-munich-2021-191785.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/1/7/8/5/191785/S1-cupra-born-en-direct-du-salon-de-munich-2021-689580.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:25:02Z", "content": "Cest \u00e0 Odeonsplatz en plein centre de Munich, que Cupra expose sa nouvelle compacte 100% \u00e9lectrique. Loccasion pour la division sportive de Seat, dinaugurer \u00e0 quelques m\u00e8tres le Cupra City Garage de \u2026 [+3430 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Kia EV 6 - le diff\u00e9rent - Vid\u00e9o en direct du salon de Munich 2021 - Caradisiac.com", "description": "Pour ce premier salon de Munich, Kia a frapp\u00e9 fort avec pas moins de deux nouveaut\u00e9s tr\u00e8s importantes : le Sportage, son nouveau SUV compact et l'EV 6, son nouveau SUV 100\u00a0% \u00e9lectrique.", "url": "https://www.caradisiac.com/kia-ev-6-le-different-en-direct-du-salon-de-munich-2021-191866.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/1/8/6/6/191866/S1-kia-ev-6-le-different-en-direct-du-salon-de-munich-2021-689570.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:20:46Z", "content": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re pr\u00e9sentation en studio et m\u00eame une prise en mains en Allemagne, l'EV6 fait aujourd'hui sa premi\u00e8re sortie officielle. M\u00eame s'il est le cousin de la Hyundai Ioniq 5, aucun indice ne\u2026 [+2357 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Volkswagen veut casser les codes sur ses \u00e9lectriques en louant... des sorties de leasing - Caradisiac.com", "description": "Le groupe Volkswagen souhaite garder la main sur ses v\u00e9hicules \u00e9lectriques et plus particuli\u00e8rement sur les batteries, notamment en seconde vie. Pour ce faire, le g\u00e9ant veut proposer du leasing sur des autos d\u00e9j\u00e0 sorties d'un leasing par financement interne.", "url": "https://www.caradisiac.com/volkswagen-veut-casser-les-codes-sur-ses-electriques-en-louant-des-sorties-de-leasing-191852.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/logos/8/1/6/2/268162/S7-volkswagen-veut-casser-les-codes-sur-ses-electriques-en-louant-des-sorties-de-leasing-191852.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:00:00Z", "content": "Vous le savez sans doute, la valeur d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique tient avant tout \u00e0 sa batterie. Et Volkswagen en est bien conscient. Le groupe allemand \u00e9tudie un sch\u00e9ma commercial totalement in\u00e9dit aujo\u2026 [+1366 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Citro\u00ebn C5 X (2022). Prix, gamme et \u00e9quipements - L'Argus: actualit\u00e9s automobiles", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiZGh0dHBzOi8vd3d3Lmxhcmd1cy5mci9hY3R1YWxpdGUtYXV0b21vYmlsZS9jaXRyb2VuLWM1LXgtMjAyMi1wcml4LWdhbW1lLWV0LWVxdWlwZW1lbnRzLTEwNzE0NDA1Lmh0bWzSAWhodHRwczovL3d3dy5sYXJndXMuZnIvYW1wL2FjdHVhbGl0ZS1hdXRvbW9iaWxlL2NpdHJvZW4tYzUteC0yMDIyLXByaXgtZ2FtbWUtZXQtZXF1aXBlbWVudHMtMTA3MTQ0MDUuaHRtbA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-07T14:49:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "La Croix"}, "author": "Emmanuelle R\u00e9ju", "title": "Les anciens PEL dans le viseur de la Banque de France Abonn\u00e9s - La Croix", "description": "Les plans \u00e9pargne logement ouverts avant 2011 offrent une r\u00e9mun\u00e9ration moyenne de pr\u00e8s de 4,5\u00a0% que la Banque de France juge ind\u00fbment \u00e9lev\u00e9e.", "url": "https://www.la-croix.com/Economie/anciens-PEL-viseur-Banque-France-2021-09-07-1201174205", "urlToImage": "https://i.la-croix.com/1400x933/smart/2021/09/07/1201174205/Si-PEL-ouverts2011-etaient-remuneres-vigueurles-nouveaux-PEL-representerait-39-milliards-deuros_0.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T14:21:08Z", "content": "Voil\u00e0 qui ne va pas plaire aux quelque trois millions d\u00e9pargnants qui d\u00e9tiennent un plan d\u00e9pargne logement (PEL) ouvert avant 2011 : la Banque de France consid\u00e8re que ces placements \u00abg\u00e9n\u00e8rent un rend\u2026 [+1693 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Tribune.fr"}, "author": null, "title": "EasyJet lance les premiers essais moteur pour son avion \u00ab z\u00e9ro \u00e9mission \u00bb de Wright Electric - La Tribune", "description": "Soutenue par la compagnie \u00e0 bas co\u00fbt britannique EasyJet, la startup am\u00e9ricaine Wright Electric franchit une nouvelle \u00e9tape dans le d\u00e9veloppement du projet d'avion \u00e9lectrique monocouloir Wright 1. Elle vient de d\u00e9marrer les essais au sol de son moteur \u00e9lectri\u2026", "url": "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/services/transport-logistique/easyjet-annonce-les-premiers-essais-moteur-pour-le-projet-d-avion-zero-emission-de-wright-electric-891859.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1556636/easyjet-pas-certaine-de-la-date-de-publication-de-ses-resultats.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T14:01:00Z", "content": "EasyJet poursuit son ambition de faire voler un avion \u00ab\u00a0z\u00e9ro \u00e9mission\u00a0\u00bb dans la prochaine d\u00e9cennie. La compagnie britannique a annonc\u00e9 le 7 septembre que son partenaire, la startup am\u00e9ricaine Wright \u2026 [+2308 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "01net.com"}, "author": "01net", "title": "ProtonMail : la messagerie s\u00e9curis\u00e9e a d\u00fb donner l'adresse IP d'un activiste fran\u00e7ais \u00e0 la police - 01net.com", "description": "Un membre du collectif\u00a0Youth For Climate a vu son adresse IP transmise \u00e0 la police fran\u00e7ais par la soci\u00e9t\u00e9 suisse qui \u00e9dite le service de messagerie ProtonMail.", "url": "https://www.01net.com/actualites/protonmail-la-messagerie-securisee-a-du-donner-l-adresse-ip-d-un-activiste-francais-a-la-police-2047927.html", "urlToImage": "https://www.01net.com/i/0/0/ebe/67b50a9d3b23257d60893ab438a3e.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T13:48:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "La Tribune.fr"}, "author": null, "title": "Comment l'Etat porte \u00e0 bout de bras le capital-amor\u00e7age en France - La Tribune", "description": "Dix ans apr\u00e8s son lancement, le Fonds national d'amor\u00e7age (FNA) de Bpifrance, qui investit dans des fonds aux c\u00f4t\u00e9s d'investisseurs priv\u00e9s, a r\u00e9ussi son pari de faire d\u00e9coller la French Tech gr\u00e2ce \u00e0 l'argent public. Prochaine \u00e9tape : booster le pr\u00e9-amor\u00e7age, \u2026", "url": "https://www.latribune.fr/technos-medias/innovation-et-start-up/comment-l-etat-porte-a-bout-de-bras-le-capital-amorcage-en-france-891872.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1557205/bpifrance-prend-5-08-du-capital-d-arkema.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T13:45:00Z", "content": "A l'heure du bilan, tous les voyants ou presque sont au vert pour le Fonds national d'amor\u00e7age (FNA) de Bpifrance. Dix ans apr\u00e8s son lancement en 2011, dans le cadre du premier Programme d'Investisse\u2026 [+6302 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Le chauffage urbain insuffisamment exploit\u00e9 selon la Cour des comptes - Le Figaro", "description": "L'institution de la rue Cambon y voit un outil efficace pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique.", "url": "https://www.lefigaro.fr/conso/le-chauffage-urbain-insuffisamment-exploite-selon-la-cour-des-comptes-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/07/87e1b8b364cf9d22e6e6728ad759cf81fe06c454a791133f362895364721e9a7.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T13:31:58Z", "content": "L'institution de la rue Cambon y voit un outil efficace pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique.Le chauffage urbain (ou \u00abr\u00e9seau de chaleur\u00bb) produit \u00e0 partir d'\u00e9nergies renouvelables, est \u00abune contribution ef\u2026 [+2547 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Clubic"}, "author": "Arnaud Marchal", "title": "Plus de 1 000 chevaux pour la Porsche Mission R - Clubic", "description": "Dans le cadre de l\u2019\u00e9lectrification de sa gamme, le constructeur allemand a pr\u00e9sent\u00e9 au salon automobile de Munich 2021 la Porsche Mission R, un concept-car \u00e9lectrique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la comp\u00e9tition. Les performances attendues devraient \u00eatre \u00e0 la hauteur de ce qu'offr\u2026", "url": "https://www.clubic.com/e-car-porsche/actualite-383191-plus-de-1-000-chevaux-pour-la-porsche-mission-r.html", "urlToImage": "https://pic.clubic.com/v1/images/1913725/raw?width=900&height=600&fit=max&hash=59bb6bcdf095e0f45930f385d17c459a78c5dec2", "publishedAt": "2021-09-07T13:23:00Z", "content": "Larchitecture de la Mission R repose sur un syst\u00e8me \u00e9lectrique de 900 volts. Elle est forte d'une puissance maximale de 1 073 chevaux et d'une puissance continue de 671 chevaux. Pour optimiser son fo\u2026 [+410 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Autoplus.fr"}, "author": null, "title": "Quel futur pour BMW : en direct du salon de Munich ! - Auto Plus", "description": "BMW est l'un des pionniers de la voiture \u00e9lectrique. Il d\u00e9barque ainsi \u00e0 Munich, terre bavaroise, avec quatre nouveaut\u00e9s. Embarquez avec nous !", "url": "https://www.autoplus.fr/bmw/futur-de-bmw-direct-salon-de-munich-532968.html", "urlToImage": "https://sf1.autoplus.fr/wp-content/uploads/autoplus/2021/09/bmw_i3_bmw_ix_bmw_i4_5.jpeg", "publishedAt": "2021-09-07T12:35:15Z", "content": "Avec la fin du moteur thermique annonc\u00e9e pour 2035, les marques automobiles se doivent de tout changer. Se fournir en \u00e9nergie, d\u00e9velopper sa plateforme d\u00e9di\u00e9e, travailler l\u2019a\u00e9rodynamisme,\u00a0 construire\u2026 [+4790 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Caradisiac.com"}, "author": "Caradisiac.com", "title": "Mini restyl\u00e9e : plus simple - Vid\u00e9o en direct du Salon de Munich 2021 - Caradisiac.com", "description": "Vous l'avez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9couverte cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'essai sur Caradisiac en 3 comme en 5 portes mais, faute de salon, c'est la premi\u00e8re fois que la Mini restyl\u00e9e a les honneurs de la sc\u00e8ne et des projecteurs au Salon de Munich 2021. Qu'est-ce qui change\u00a0? On en fait \u00e0 no\u2026", "url": "https://www.caradisiac.com/mini-restylee-plus-simple-en-direct-du-salon-de-munich-2021-191772.htm", "urlToImage": "https://images.caradisiac.com/images/1/7/7/2/191772/S1-mini-restylee-en-direct-du-salon-de-munich-2021-689245.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T11:30:00Z", "content": "La Mini, c'est une institution et c'est plus que jamais compliqu\u00e9 en 2021 de faire \u00e9voluer une l\u00e9gende de l'automobile en satisfaisant parall\u00e8lement la client\u00e8le et la r\u00e9glementation sans pour autant\u2026 [+1607 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "H2-mobile.fr"}, "author": "Micha\u00ebl TORREGROSSA", "title": "Hydrog\u00e8ne : Hyundai annonce une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de piles \u00e0 combustible pour 2023 - H2-mobile", "description": "Souhaitant acc\u00e9l\u00e9rer la d\u00e9mocratisation de la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne, Hyundai a confirm\u00e9 lors de sa conf\u00e9rence \u00ab Hydrogen Wave \u00bb le lancement de d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de piles \u00e0 combustible. Attendue en 2023, celle-ci devrait notamment \u00e9quiper le rempla\u00e7ant du\u2026", "url": "https://www.h2-mobile.fr/actus/hydrogene-hyundai-annonce-nouvelle-generation-pile-combustible-2023/", "urlToImage": "https://www.h2-mobile.fr/img/post-h2/hyundai-third-fuel-cell-generation_070921.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T11:09:58Z", "content": "Souhaitant acc\u00e9l\u00e9rer la d\u00e9mocratisation de la fili\u00e8re hydrog\u00e8ne, Hyundai a confirm\u00e9 lors de sa conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Hydrogen Wave\u00a0\u00bb le lancement de d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de piles \u00e0 combustible. Attendue \u2026 [+1956 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Amaury Coutansais Pervinqui\u00e8re", "title": "Guin\u00e9e : qui est le Colonel Mamadi Doumbouya, nouvel homme fort du pays ? - Le Figaro", "description": "D\u00c9CRYPTAGE - Ancien l\u00e9gionnaire fran\u00e7ais, rappel\u00e9 par le pr\u00e9sident d\u00e9chu en 2010 dont il \u00e9tait proche, le colonel Doumbouya promet \u00abun gouvernement d'union nationale\u00bb.", "url": "https://www.lefigaro.fr/international/guinee-qui-est-le-colonel-mamadi-doumbouya-nouvel-homme-fort-du-pays-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/07/e4197ca5d1e98adf70c7576d1f0ce16e381df9f08cc1ec03fb3d3686946cff32.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T10:52:10Z", "content": "D\u00c9CRYPTAGE - Ancien l\u00e9gionnaire fran\u00e7ais, rappel\u00e9 par le pr\u00e9sident d\u00e9chu en 2010 dont il \u00e9tait proche, le colonel Doumbouya promet \u00abun gouvernement d'union nationale\u00bb.\u00abEst-ce qu'on a touch\u00e9 \u00e0 un seul\u2026 [+1186 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Midi Libre"}, "author": "Midi Libre", "title": "Elle gagne un demi-million d'euros avec un jeu \u00e0 gratter, le buraliste s'enfuit avec le ticket gagnant - Midi Libre", "description": "En Italie, une femme qui \u00e9tait venue v\u00e9rifier le montant de son gain aupr\u00e8s du buraliste chez qui elle avait achet\u00e9 le ticket gagnant, d'un montant de 500 000 euros, se l'est fait d\u00e9rober par ce m\u00eame buraliste.", "url": "https://www.midilibre.fr/2021/09/07/elle-gagne-un-demi-million-deuros-avec-un-jeu-a-gratter-le-buraliste-senfuit-avec-le-ticket-gagnant-9774167.php", "urlToImage": "https://images.midilibre.fr/api/v1/images/view/61371e093e4546217d475f73/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2021-09-07T10:31:00Z", "content": "En Italie, une femme qui \u00e9tait venue v\u00e9rifier le montant de son gain aupr\u00e8s du buraliste chez qui elle avait achet\u00e9 le ticket gagnant, d'un montant de 500 000 euros, se l'est fait d\u00e9rober par ce m\u00eame\u2026 [+1102 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "20 Minutes avec agences", "title": "Nucl\u00e9aire : L'Etat autorise EDF \u00e0 exploiter l'EPR de Flamanville dans la Manche - 20 Minutes", "description": "L\u2019EPR de Flamanville devait \u00e0 l\u2019origine\u00a0\u00eatre mis en service en 2012 mais son chantier a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 par de nombreux d\u00e9boires", "url": "https://www.20minutes.fr/economie/3117923-20210907-nucleaire-etat-autorise-edf-exploiter-epr-flamanville-manche", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/s2ZK-cYcRyWGMqoSaG-50A/648x360_centrale-flamanville-illustration.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T09:42:21Z", "content": "EDF a re\u00e7u lautorisation de la part de lEtat dexploiter son \r\nEPR \u00e0 Flamanville (\r\nManche), une \u00e9tape r\u00e9glementaire formelle au titre du code de l\u00e9nergie. \u00ab\u00a0Par arr\u00eat\u00e9 de la ministre de la Transition\u2026 [+1232 chars]"}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Bertrand Bissuel, Audrey Tonnelier", "title": "L'inflation pourrait provoquer une l\u00e9g\u00e8re augmentation du smic - Le Monde", "description": "Le salaire minimum pourrait passer en octobre de 1\u00a0554\u00a0euros \u00e0 1\u00a0585\u00a0euros brut par mois. Un effet de la hausse des prix depuis un an.", "url": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2021/09/07/l-inflation-pourrait-provoquer-une-legere-augmentation-du-smic_6093715_823448.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2021/09/07/581/0/8192/4096/1440/720/60/0/d488075_546009003-326433.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T08:44:14Z", "content": "A mesure que la crise sanitaire reflue, le d\u00e9bat sur le pouvoir dachat gagne en intensit\u00e9. Avec des rebondissements un peu inattendus. Lundi 6\u00a0septembre, Bruno Le Maire a indiqu\u00e9, sur BFM-TV et sur R\u2026 [+2273 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Numerama"}, "author": "Maxime Claudel", "title": "Ce v\u00e9lo \u00e9lectrique de BMW est aussi une mini moto - Numerama", "description": "BMW profite du salon automobile IAA Mobility 2021 pour pr\u00e9senter plusieurs concepts. Parmi eux, il y a le i Vision AMBY, un v\u00e9lo \u00e9lectrique capable de rouler \u00e0 une vitesse digne d'une petite moto.", "url": "https://www.numerama.com/vroom/737250-ce-velo-electrique-de-bmw-est-aussi-une-mini-moto.html", "urlToImage": "https://www.numerama.com/wp-content/uploads/2021/09/p90434285-highres-bmw-i-vision-amby-in.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T07:40:15Z", "content": "BMW profite du salon automobile IAA Mobility 2021 pour pr\u00e9senter plusieurs concepts. Parmi eux, il y a le i Vision AMBY, un v\u00e9lo \u00e9lectrique capable de rouler \u00e0 une vitesse digne d'une petite moto. \r\n\u2026 [+2982 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Adecco va racheter le fran\u00e7ais QAPA pour 65 millions d'euros - Le Figaro", "description": "Avec l'acquisition de la plateforme num\u00e9rique QAPA, le g\u00e9ant suisse du travail int\u00e9rimaire renforce sa position dans le recrutement en ligne.", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/adecco-va-racheter-le-francais-qapa-pour-65-millions-d-euros-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/07/a2e3f0e02b256d952f0d6546f84a4d21ec6a1e0692d15e192aad402795cb8cd5.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T06:48:00Z", "content": "Avec l'acquisition de la plateforme num\u00e9rique QAPA, le g\u00e9ant suisse du travail int\u00e9rimaire renforce sa position dans le recrutement en ligne.Le groupe suisse Adecco a annonc\u00e9 mardi une nouvelle acqui\u2026 [+2586 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Carrefour : Alexandre Arnault et Nicolas Bazire d\u00e9missionnent du conseil d'administration - Le Figaro", "description": "Les deux membres du conseil d'administration du g\u00e9ant Carrefour sont remplac\u00e9s par le pr\u00e9sident du directoire de Publicis, Arthur Sadoun.", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/carrefour-alexandre-arnault-et-nicolas-bazire-demissionnent-du-conseil-d-administration-20210907", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/07/e6fc0790469939b81b8e57371e71ae35daba2ee832b6545851cecdd3f8027614.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T06:41:00Z", "content": "Les deux membres du conseil d'administration du g\u00e9ant Carrefour sont remplac\u00e9s par le pr\u00e9sident du directoire de Publicis, Arthur Sadoun.Carrefour a annonc\u00e9 mardi la d\u00e9mission de son conseil d'admini\u2026 [+2235 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen", "title": "Pourquoi Total mise 10 milliards sur l'Irak - Les \u00c9chos", "description": "Le p\u00e9trolier fran\u00e7ais va investir massivement dans le p\u00e9trole, le gaz et l'\u00e9nergie solaire dans la r\u00e9publique arabe. D\u00e9j\u00e0 4e\u00a0exportateur mondial de brut, l'Irak veut quasiment doubler sa production d'ici \u00e0 2027, et am\u00e9liorer un approvisionnement en \u00e9lectricit\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/pourquoi-total-mise-10-milliards-sur-lirak-1343781", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/6136f93cd286c220ec5f46a5/1280x720/0611654523692-web-tete.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T05:30:56Z", "content": "La Compagnie fran\u00e7aise des p\u00e9troles, anc\u00eatre de Total, est n\u00e9e en Irak avec l'exploitation d'un premier champ en 1924. Pr\u00e8s d'un si\u00e8cle plus tard, la major fran\u00e7aise, rebaptis\u00e9e TotalEnergies , fait \u2026 [+529 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Sarthe. Vraie facture mais faux RIB\u2026 Un homme victime d'une escroquerie d'un nouveau genre - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMivgFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvcGF5cy1kZS1sYS1sb2lyZS9tb250dmFsLXN1ci1sb2lyLTcyNTAwL3NhcnRoZS1mYWN0dXJlLWZpY3RpdmUtZmF1eC1yaWItdW4taG9tbWUtdmljdGltZS1kLXVuZS1lc2Nyb3F1ZXJpZS1kLXVuLW5vdXZlYXUtZ2VucmUtMDc2M2RjN2EtMGNiMi0xMWVjLWJkNTUtMzBkOGI3Y2RjMWEz0gEA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-07T05:13:02Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Le Progr\u00e8s"}, "author": "L.G.", "title": "Economie | Gratuit\u00e9 des voyages pour les cheminots : vers la fin d\u2019un privil\u00e8ge ? - Le Progr\u00e8s", "description": "A l\u2019heure o\u00f9 le rail s\u2019ouvre \u00e0 la concurrence, le d\u00e9bat sur la gratuit\u00e9 des voyages en train pour les cheminots et leurs proches revient sur le devant de la sc\u00e8ne. Diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses sont \u00e0 l'\u00e9tude cette semaine.", "url": "https://www.leprogres.fr/economie/2021/09/07/gratuite-des-voyages-pour-les-cheminots-vers-la-fin-d-un-privilege", "urlToImage": "https://cdn-s-www.leprogres.fr/images/D3D55E84-3BD8-4542-BB98-C381A1D248C9/FB1200/photo-1589312326.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T05:06:00Z", "content": "Le sujet d\u00e9cha\u00eene les passions. La gratuit\u00e9 des voyages en train, dont b\u00e9n\u00e9ficient les agents SNCF et leurs proches depuis la cr\u00e9ation de la soci\u00e9t\u00e9, pourrait bien \u00eatre de l'histoire ancienne.\r\nSelon\u2026 [+3437 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Terre-net.fr"}, "author": "Arnaud Carpon", "title": "Bilan de la moisson et perspectives de revenus c\u00e9r\u00e9aliers 2021 par l'AGPB - Terre-net", "description": "Apr\u00e8s leur cri d\u2019alarme, l\u2019an pass\u00e9, suite \u00e0 la moisson 2020 \u00ab\u00a0catastrophique\u00a0\u00bb, les c\u00e9r\u00e9aliers de l\u2019AGPB retrouvent, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019actuel niveau des prix, des signaux \u00ab\u00a0encourageants\u00a0\u00bb pour leurs revenus 2021. De quoi redorer \u00e9conomiquement une moisson qualitati\u2026", "url": "https://www.terre-net.fr/actualite-agricole/politique-syndicalisme/article/un-revenu-attendu-de-2-smic-mais-des-charges-en-plus-a-prevoir-en-2022-205-181577.html", "urlToImage": "https://cdn1.regie-agricole.com/ulf/TNM_Biblio/fiche_181577/fiches_AGPB.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T23:00:00Z", "content": "Apr\u00e8s leur cri dalarme, lan pass\u00e9, suite \u00e0 la moisson 2020 \u00ab\u00a0catastrophique\u00a0\u00bb, les c\u00e9r\u00e9aliers de lAGPB retrouvent, gr\u00e2ce \u00e0 lactuel niveau des prix, des signaux \u00ab\u00a0encourageants\u00a0\u00bb pour leurs revenus 20\u2026 [+4127 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Autonews.fr"}, "author": null, "title": "Album photo - Salon de Munich 2021 | Nos photos de la Microlino - Autonews", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 suisse Micro Mobility, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de trottinettes \u00e9lectriques, a d\u00e9velopp\u00e9 une micro-car moderne 100% \u00e9lectrique reprenant la forme de la petite Isetta des ann\u00e9es 1950. Cette derni\u00e8re, con\u00e7ue par Iso, est surtout connue pour av\u2026", "url": "https://www.autonews.fr/photo/a,18885,salon-de-munich-2021-nos-photos-de-la-microlino.html", "urlToImage": "https://img4.autodeclics.com/photos/14/393159/zoom-salon-de-munich-2021---nos-photos-de-la-microlino.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T19:05:13Z", "content": "Autonews\r\nLa soci\u00e9t\u00e9 suisse Micro Mobility, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de trottinettes \u00e9lectriques, a d\u00e9velopp\u00e9 une micro-car moderne 100% \u00e9lectrique reprenant la forme de la petite Isetta des a\u2026 [+790 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Tribune.fr"}, "author": null, "title": "Engie vend Equans : sept questions pour comprendre un dossier ultra-sensible - La Tribune", "description": "Le g\u00e9ant de l'\u00e9nergie a re\u00e7u ce lundi les offres officielles des candidats au rachat d'Equans, sa nouvelle entit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e aux services multi-techniques regroupant 74.000 collaborateurs. Il s'agit de la plus grosse op\u00e9ration de l'automne, avec une valorisation \u2026", "url": "https://www.latribune.fr/entreprises-finance/industrie/energie-environnement/engie-vend-equans-sept-questions-pour-comprendre-un-dossier-ultra-sensible-891788.html", "urlToImage": "https://static.latribune.fr/full_width/1723651/engie-attend-les-premieres-offres-pour-bright-en-septembre.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T16:20:48Z", "content": "Article mis \u00e0 jour le 7 septembre \u00e0 8 heures\r\nLa rentr\u00e9e 2020 avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le d\u00e9but de la saga Suez-Veolia. La rentr\u00e9e 2021 sera, elle, marqu\u00e9e par un autre r\u00e9cit de l'industrie tricolore : \u2026 [+11968 chars]"}]}