{"status": "ok", "totalResults": 33, "articles": [{"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Didier Deschamps apr\u00e8s le nul des Bleus contre la Bosnie : \u00ab Ce n'\u00e9tait pas le sc\u00e9nario pr\u00e9vu \u00bb - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Didier Deschamps, le s\u00e9lectionneur des Bleus, a confirm\u00e9 que l'exclusion de Kound\u00e9 contre la Bosnie n'a pas arrang\u00e9 les affaires des Bleus (1-1). Et il a annonc\u00e9 qu'il allait appeler un lat\u00e9ral droit de plus.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Didier-deschamps-apres-le-nul-des-bleus-contre-la-bosnie-ce-n-etait-pas-le-scenario-prevu/1282401", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-video-cover/1500000001537131/640/0", "publishedAt": "2021-09-01T22:23:29Z", "content": "\u00ab\u00a0Le r\u00e9sultat nul de l'Ukraine att\u00e9nue-t-il la d\u00e9ception\u00a0?On le savait avant, c'est compliqu\u00e9 les phases de qualification. On doit se satisfaire de ce match nul. Ce n'est pas ce qu'on avait pr\u00e9vu. \u00c9v\u2026 [+1947 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Eurosport.fr"}, "author": "Eurosport", "title": "Eliminatoires Mondial 2022: Le Portugal bat l'Irlande (2-1), Cristiano Ronaldo d\u00e9passe le record d'Ali Daei (111 buts) - Eurosport FR", "description": "Eliminatoires Mondial 2022 - Le Portugal bat l'Irlande sur le fil (2-1), Cristiano Ronaldo bat le record d'Ali Daei.", "url": "https://www.eurosport.fr/football/qualif-coupe-du-monde-uefa/2022/eliminatoires-mondial-2022-le-portugal-bat-l-irlande-2-1-cristiano-ronaldo-depasse-le-record-d-ali-d_sto8516878/story.shtml", "urlToImage": "https://i.eurosport.com/2021/09/01/3211366-65782588-2560-1440.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T21:30:00Z", "content": "Cristiano Ronaldo celebrates scoring against Republic of Ireland\r\nCr\u00e9dit: Getty Images"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "La r\u00e9daction", "title": "Mercato - PSG : Le nouveau plan du Real Madrid pour Mbapp\u00e9 ! - Le 10 Sport", "description": "Certains \u00e9chos parus dans les m\u00e9dias espagnols et europ\u00e9ens am\u00e8nent \u00e0 penser que le Real Madrid souhaite d\u00e9montrer qu\u2019il n\u2019a pas perdu la face dans le dossier Mbappe. Explication.", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-psg-madrid-ne-veut-pas-perdre-la-face-pour-mbappe-565439", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/192904.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T21:20:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 1 septembre 2021 \u00e0 23h20 par La r\u00e9daction Certains \u00e9chos parus dans les m\u00e9dias espagnols et europ\u00e9ens am\u00e8nent \u00e0 penser que le Real Madrid souhaite d\u00e9montrer quil na pas perdu la face dans l\u2026 [+899 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Provence"}, "author": "F.L. et L.F.", "title": "Mercato OM : Amine Harit, ce ne sera pas officiel ce soir - La Provence", "description": "Alors que le mercato est boucl\u00e9 depuis mardi minuit, l'OM n'a toujours pas officialis\u00e9 la signature de sa onzi\u00e8me recrue, Amine Harit. Et ce ne sera pas pour ce mercredi soir.", "url": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/6474840/mercato-om-amine-harit-ce-ne-sera-pas-officiel-ce-soir.html", "urlToImage": "https://laprovence.twic.pics/v1/focus=900x505.5/cover=993x520/image:media/hermes/2021-08/2021-08-29/20210829_1_7_1_1_0_obj24841708_1.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:30:21Z", "content": "Alors que le mercato est boucl\u00e9 depuis mardi minuit, l'OM n'a toujours pas officialis\u00e9 la signature de sa onzi\u00e8me recrue, Amine Harit. Et ce ne sera pas pour ce mercredi soir.\r\nLe club olympien a pou\u2026 [+878 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Covid-19 : au moins 15 millions de doses de vaccins jet\u00e9es depuis mars aux \u00c9tats-Unis - Le Figaro", "description": "Au moins 15 millions de doses de vaccins anti-Covid ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9es aux \u00c9tats-Unis depuis le 1er mars, selon le m\u00e9dia am\u00e9ricain NBC mercredi 1er...", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/covid-19-au-moins-15-millions-de-doses-de-vaccins-jetees-depuis-mars-aux-etats-unis-20210901", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/01/4cd96bb498adbb0756d249d13f6de0b5c80b6a27168a9791c407f6c4d9e69c99.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:17:10Z", "content": "Au moins 15 millions de doses de vaccins anti-Covid ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9es aux \u00c9tats-Unis depuis le 1er mars, selon le m\u00e9dia am\u00e9ricain NBC mercredi 1er septembre, citant des informations obtenues aupr\u00e8s des \u2026 [+2377 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "La r\u00e9daction de LCI", "title": "EN DIRECT - La visite d'Emmanuel Macron est \"une bonne chose pour Marseille\", r\u00e9agit Samia Ghali sur LCI - LCI", "description": "PLAN - Une longue visite pour un lourd dossier : de mercredi \u00e0 vendredi, le pr\u00e9sident Emmanuel Macron est \u00e0 Marseille pour y d\u00e9voiler un plan dont l'ambition est de gu\u00e9rir les maux de la deuxi\u00e8me ville de France et en faire une \"capitale de la M\u00e9diterran\u00e9e\". \u2026", "url": "https://www.lci.fr/politique/en-direct-video-emmanuel-macron-a-marseille-en-visite-dans-un-commissariat-apres-les-quartiers-nord-cite-bassens-2195117.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/samia-ghali-macron-marseille-4006f5-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T19:52:00Z", "content": "BILAN DU PREMIER JOUR \u00c0 MARSEILLE\r\n\u00c0 la sortie d'un moment d'\u00e9changes avec des membres d'associations impliqu\u00e9es dans les quartiers Nord de Marseille, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a bri\u00e8vement \u00e9voqu\u2026 [+947 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Covid-19. La baisse des nouveaux cas s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, le point par d\u00e9partement - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMioAFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmlydXMvY29yb25hdmlydXMvY292aWQtMTktbGEtYmFpc3NlLWRlcy1ub3V2ZWF1eC1jYXMtcy1hY2NlbGVyZS1sZS1wb2ludC1wYXItZGVwYXJ0ZW1lbnQtYWJkYTlmMzQtMGI0OC0xMWVjLTk0NjYtMjExMjVmOGEwMDI30gGgAWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS92aXJ1cy9jb3JvbmF2aXJ1cy9jb3ZpZC0xOS1sYS1iYWlzc2UtZGVzLW5vdXZlYXV4LWNhcy1zLWFjY2VsZXJlLWxlLXBvaW50LXBhci1kZXBhcnRlbWVudC1hYmRhOWYzNC0wYjQ4LTExZWMtOTQ2Ni0yMTEyNWY4YTAwMjc?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T18:42:21Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Le Parisien", "title": "VID\u00c9O. Espagne : des pluies torrentielles emportent tout sur leur passage - Le Parisien", "description": "Pr\u00e8s de 200 mm de pluie sont tomb\u00e9s en moins de deux heures dans cette r\u00e9gion situ\u00e9e dans le sud de la Catalogne.", "url": "https://www.leparisien.fr/video/video-espagne-des-pluies-torrentielles-emportent-tout-sur-leur-passage-01-09-2021-WY2XSQ55KFFNLESHIIFWSHX26A.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/chVA1yv2OaddYYy03pgl4gLaNNo=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/SQML6OH64VFKLI4VEQEGRRRJ2E.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:56:00Z", "content": "En moins dune demi-heure, des torrents deau et de boue ont d\u00e9ferl\u00e9 en pleine centre-ville. A Alcanar en Espagne, une station baln\u00e9aire du sud de la Catalogne, de violents orages localis\u00e9s se sont aba\u2026 [+197 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "La holding de Bernard Arnault c\u00e8de l'int\u00e9gralit\u00e9 de sa participation dans Lagard\u00e8re Capital - BFMTV", "description": "Dans un communiqu\u00e9, Financi\u00e8re Agache annonce c\u00e9der sa participation dans Lagard\u00e8re Capital en contrepartie d'actions Lagard\u00e8re SA.", "url": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/la-holding-de-bernard-arnault-cede-l-integralite-de-sa-participation-dans-lagardere-capital_AV-202109010452.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/rZrcpj0MTzFtQfYxx3PlhkVSZBM=/60x2:940x497/880x0/images/Le-resultat-operationnel-de-Lagardere-redevient-positif-1074675.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:47:14Z", "content": "Dans un communiqu\u00e9, Financi\u00e8re Agache annonce c\u00e9der sa participation dans Lagard\u00e8re Capital en contrepartie d'actions Lagard\u00e8re SA.\r\nLe divorce est annonc\u00e9: dans un communiqu\u00e9 Financi\u00e8re Agache, la h\u2026 [+1219 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Klervi Le Cozic", "title": "Proc\u00e8s du baron de la drogue : un premier jour d\u2019audience chaotique \u00e0 Bordeaux - Le Parisien", "description": "Les avocats de Moufide Bouchibi, suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019un des plus gros trafiquants fran\u00e7ais, ont livr\u00e9 ce mercredi devant la cour d\u2019appel de  Bordeaux une v\u00e9ritable guerre de tranch\u00e9e, provoquant cinq interruptions de s\u00e9ance. L\u2019audience a pu d\u00e9marrer en fin de j\u2026", "url": "https://www.leparisien.fr/faits-divers/proces-du-baron-de-la-drogue-un-premier-jour-daudience-chaotique-a-bordeaux-01-09-2021-Y2ZEEEQREVBTTMFRA6INWAN3YU.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/iNvqoZOZsK_XBOo0nqFPChLUJLM=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/CTXVB3S2ONHUZFDFSTMFJRQOUQ.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:39:00Z", "content": "Profitez des avantages de loffre num\u00e9rique\r\n<ul><li>Lint\u00e9gralit\u00e9 des articles et vid\u00e9os</li><li>Linfo locale qui vous concerne</li><li>Votre journal num\u00e9rique d\u00e8s 6h00</li><li>Une navigation sans pub\u2026 [+81 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Marie Bartnik, Marie Bartnik", "title": "Livraison de courses express: dans les grandes villes, la bataille commerciale commence - Le Figaro", "description": "De plus en plus de start-up proposent de livrer des denr\u00e9es en 10\u00a0minutes. Les distributeurs contre-attaquent.", "url": "https://www.lefigaro.fr/societes/livraison-de-courses-express-dans-les-grandes-villes-la-bataille-commerciale-commence-20210901", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2021/09/01/XVMc9998a26-0b11-11ec-8744-f1486e48509d.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:36:09Z", "content": "De plus en plus de start-up proposent de livrer des denr\u00e9es en 10\u00a0minutes. Les distributeurs contre-attaquent.Une comp\u00e9tition acharn\u00e9e se d\u00e9roule en ce moment \u00e0 Paris et dans les plus grandes villes \u2026 [+1193 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "jeuxvideo.com"}, "author": "MalloDelic", "title": "PlayStation Plus : Les jeux PS5 et PS4 \"gratuits\" du mois de septembre 2021 - jeuxvideo.com", "description": "Chaque mois, Sony \"offre\" divers jeux aux abonn\u00e9s PlayStation Plus. Les jeux de septembre se seront fait attendre, m\u00eame s'ils avaient fuit\u00e9 il y a quelques jours. Au programme de cette rentr\u00e9e, on trouve de la cuisine, un chasseur alien sans merci, et un supe\u2026", "url": "https://www.jeuxvideo.com/news/1455485/playstation-plus-les-jeux-ps5-et-ps4-gratuits-du-mois-de-septembre-2021.htm", "urlToImage": "https://image.jeuxvideo.com/medias-md/163051/1630514152-7059-card.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T16:39:44Z", "content": "Chaque mois, Sony \"offre\" divers jeux aux abonn\u00e9s PlayStation Plus. Les jeux de septembre se seront fait attendre, m\u00eame s'ils avaient fuit\u00e9 il y a quelques jours. Au programme de cette rentr\u00e9e, on tr\u2026 [+3434 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Olivia Villamy", "title": "Interdiction d\u2019avorter au Texas : 5 minutes pour comprendre la nouvelle loi qui fait pol\u00e9mique - Le Parisien", "description": "Entr\u00e9e en vigueur ce mercredi, la \u00ab Senate Bill 8 \u00bb interdit aux Texanes d\u2019avorter pass\u00e9 un d\u00e9lai de six semaines. Cette loi ultra-conservatrice ouvre-t-elle la voie \u00e0 une remise en cause de l\u2019avortement ? C\u2019est ce qu\u2019esp\u00e8rent les \u00ab pro-life \u00bb m\u00eame si Joe Bid\u2026", "url": "https://www.leparisien.fr/societe/interdiction-davorter-au-texas-5-minutes-pour-comprendre-la-nouvelle-loi-qui-fait-polemique-01-09-2021-MA6OTH4RRVA27NAG5EDK6UD7HI.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/p1tQnbSNeKvL8DsWhZnWckTNgcU=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/OEI6Q2SKV5EXDGH3HIA34QESPA.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T16:25:00Z", "content": "Les militants pro-vie Texans ont frapp\u00e9 un grand coup. Avec lentr\u00e9e en vigueur dune loi interdisant lavortement pass\u00e9 six semaines, \u00ab ils tentent des choses qui \u00e9taient encore inimaginables il y a di\u2026 [+5885 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "AlloCin\u00e9"}, "author": "Maximilien Pierrette", "title": "Shang-Chi : que retenir des sc\u00e8nes post-g\u00e9n\u00e9rique du nouveau film Marvel ? - AlloCin\u00e9", "description": "Comme le veut la tradition des films Marvel, \"Shang-Chi et la L\u00e9gendes des Dix Anneaux\" contient un double-bonus pour les fans, \u00e0 savoir deux sc\u00e8nes post-g\u00e9n\u00e9rique. Voici ce qu'elles contiennent et an...", "url": "https://www.allocine.fr/article/fichearticle_gen_carticle=18702014.html", "urlToImage": "https://fr.web.img6.acsta.net/newsv7/21/08/18/17/39/4513705.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T16:00:00Z", "content": "Comme le veut la tradition des films Marvel, \"Shang-Chi et la L\u00e9gendes des Dix Anneaux\" contient un double-bonus pour les fans, \u00e0 savoir deux sc\u00e8nes post-g\u00e9n\u00e9rique. Voici ce qu'elles contiennent et a\u2026 [+4041 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Le Cac 40 gagne un peu plus de 1% pour d\u00e9buter septembre - Investir", "description": "En ce d\u00e9but de mois, les boursiers ont achet\u00e9 les valeurs qui avaient recul\u00e9 le mois dernier, comme celles du secteur...", "url": "https://investir.lesechos.fr/marches/actualites/le-cac-40-gagne-un-peu-plus-de-1-pour-debuter-septembre-1978175.php", "urlToImage": "https://investir.lesechos.fr/medias/2021/09/01/1978178_1630512341_1976736-1629451093-1525670-1455181436-chivas-absolut-vodka-vin-spiritueux.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T15:47:00Z", "content": "Sept mois de hausse daffil\u00e9e \u00e0 la Bourse de Paris nont pas \u00e9puis\u00e9 la marche haussi\u00e8re. Le Cac 40 entame le mois de septembre sur un gain dun peu plus de 1%, \u00e0 6.758,69 points. Il revient \u00e0 moins de 3\u2026 [+4154 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "Voitures neuves: les Fran\u00e7ais ach\u00e8tent majoritairement des boites automatiques - BFMTV", "description": "54% des v\u00e9hicules neufs vendus depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e en France \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s de boite de vitesse automatiques, soit pr\u00e8s de 7 fois plus qu\u2019il y a 10 ans.", "url": "https://www.bfmtv.com/auto/voitures-neuves-les-francais-se-sont-convertis-a-la-boite-automatique_AN-202109010346.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/7MSJoHS_NT_E0VccsWUpp-wTTz8=/4x3:1252x705/1248x0/images/-207010.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T15:23:00Z", "content": "54% des v\u00e9hicules neufs vendus depuis le d\u00e9but de lann\u00e9e en France \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s de boite de vitesse automatiques, soit pr\u00e8s de 7 fois plus quil y a 10 ans.\r\nLes automobilistes ne sauront bient\u00f4t p\u2026 [+2931 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Midi Libre"}, "author": "JENNIFER FRANCO", "title": "\"Le feeling est pass\u00e9 direct\" : Lo\u00efc de Koh-Lanta se confie sur son couple avec Miss Languedoc-Roussillon 2019 - Midi Libre", "description": "L'H\u00e9raultaise Lucie Caussanel, \u00e9lue Miss Languedoc-Roussillon 2019, file le parfait amour avec le finaliste de l'avant-derni\u00e8re saison de Koh-Lanta : les 4 Terres\", Lo\u00efc, 22 ans.", "url": "https://www.midilibre.fr/2021/09/01/le-feeling-est-passe-direct-loic-de-koh-lanta-se-confie-sur-son-couple-avec-miss-languedoc-roussillon-2019-9762714.php", "urlToImage": "https://images.midilibre.fr/api/v1/images/view/612f43f9d286c245f84a18f8/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2021-09-01T15:01:00Z", "content": "L'H\u00e9raultaise Lucie Caussanel, \u00e9lue Miss Languedoc-Roussillon 2019, file le parfait amour avec le finaliste de l'avant-derni\u00e8re saison de Koh-Lanta : les 4 Terres\", Lo\u00efc, 22 ans.\u00a0\r\n Alors que les ave\u2026 [+2122 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "France Bleu"}, "author": "Paul Tilliez", "title": "La maire d'Aix-en-Provence Maryse Joissains d\u00e9missionne : \"Ce renoncement est difficile\" - France Bleu", "description": "Maryse Joissains, maire d'Aix-en-Provence depuis 2001, quitte ses fonctions ce mercredi 1er septembre. Ses proches \u00e9voquent un d\u00e9part pour des raisons de sant\u00e9.", "url": "https://www.francebleu.fr/infos/politique/la-maire-d-aix-en-provence-maryse-joissains-demissionne-1630502868", "urlToImage": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2019/01/3d0a25e3-567b-4f37-8263-144e56ecc7b5/870x489_maxnewsworldfour572876.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:27:54Z", "content": "Apr\u00e8s vingt ans au pouvoir, Maryse Joissains d\u00e9missionne de son poste de maire de la ville d'Aix-en-Provence. \u00c9lue depuis 2001, l'\u00e9lue LR se retire pour des raisons de sant\u00e9. \u00c2g\u00e9e de 79 ans, Maryse J\u2026 [+3377 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "M.F avec AFP", "title": "Allocation de rentr\u00e9e scolaire : Blanquer maintient que certains b\u00e9n\u00e9ficiaires l\u2019utilisent pour acheter des\u2026 - 20 Minutes", "description": "Selon le ministre de l\u2019Education nationale, cette aide accord\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de trois millions de familles en France est en partie consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019achat\u2026 d\u2019\u00e9crans plats. Les donn\u00e9es de la CAF le contredisent", "url": "https://www.20minutes.fr/societe/3113899-20210901-rentree-scolaire-blanquer-maintient-certains-allocataires-utilisent-acheter-ecrans-plats", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/76dRCLhoScmd2MWXXTEJPik/648x360_qdgsg.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:17:11Z", "content": "Jean Michel Blanquer nen d\u00e9mord pas\u00a0:\u00a0selon lui, certaines familles aux revenus modestes \r\nnutiliseraient pas lallocation de \r\nrentr\u00e9e scolaire uniquement pour les besoins de leurs enfants. \u00ab\u00a0On sait\u2026 [+3255 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Afghanistan : comment les pays europ\u00e9ens envisagent-ils l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s ? - franceinfo", "description": "Les Etats membres de l'UE ne parviennent pas \u00e0 s'accorder sur une politique commune d'accueil, \u00e0 court ou long terme, des Afghans qui ont fui le pays tomb\u00e9 aux mains des talibans.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/accueil-refus-aide-aux-pays-voisins-comment-les-pays-europeens-traitent-la-question-des-refugies-qui-ont-fui-l-afghanistan_4756153.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/V_sJwFTWzpNTF8QntTgDQLpXtmk/1500x843/2021/09/01/phptpxQXL.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:13:17Z", "content": "Les Etats membres de l'UE ne parviennent pas \u00e0 s'accorder sur une politique commune d'accueil, \u00e0 court ou long terme, des Afghans qui ont fui le pays tomb\u00e9 aux mains des talibans.L'Europe sera-t-elle\u2026 [+6847 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "20 Minutes avec AFP", "title": "Pass sanitaire \u00e0 Paris : La justice maintient l\u2019obligation dans les centres commerciaux de la capitale - 20 Minutes", "description": "La demande de suspension de l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral dans la capitale a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "url": "https://www.20minutes.fr/societe/3113939-20210901-pass-sanitaire-paris-justice-maintient-obligation-centres-commerciaux-capitale", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/emtDiwqCSUazt4jc7d_m-Sk/648x360_pass-sanitaire-toujours-demande-centres-commerciaux-parisiens.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:55:04Z", "content": "Pas de changement dans la capitale. La demande de suspension de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral imposant le contr\u00f4le du \r\npass sanitaire dans les grands \r\n centres commerciaux parisiens a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par la jus\u2026 [+1511 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "01net.com"}, "author": "01net", "title": "Windows 11 : Microsoft commence \u00e0 \u00e9jecter les PC non compatibles du programme Insider - 01net.com", "description": "Les utilisateurs ayant install\u00e9 Windows 11 sur une machine officiellement non prise en charge par l\u2019OS sont invit\u00e9s par Microsoft \u00e0 r\u00e9installer Windows 10 sur leur PC.", "url": "https://www.01net.com/actualites/windows-11-microsoft-commence-a-ejecter-les-pc-non-compatibles-du-programme-insider-2047661.html", "urlToImage": "https://www.01net.com/i/0/0/d81/ba6e66452faa8d6aac49e3e46ff8c.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:38:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9"}, "author": "Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "title": "Vu du ciel | Depuis l'espace, Thomas Pesquet photographie les Hautes-Alpes - Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "description": "Thomas Pesquet \u00e9tait de retour dans les Hautes-Alpes ce 1er septembre. Ou presque.", "url": "https://www.ledauphine.com/environnement/2021/09/01/depuis-l-espace-thomas-pesquet-photographie-les-hautes-alpes", "urlToImage": "https://cdn-s-www.ledauphine.com/images/6EFADC67-5957-43AB-BD51-1AB7CBDB89A1/FB1200/photo-1630497747.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:05:00Z", "content": "Thomas Pesquet \u00e9tait de retour dans les Hautes-Alpes. Ou presque.\u00a0En milieu de matin\u00e9e, il a post\u00e9, depuis la Station spatiale internationale, des photos de Gap, C\u00e9\u00fcze et de Serre Chevalier. Si l'hiv\u2026 [+200 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Les Num\u00e9riques"}, "author": "Laure Renouard", "title": "Test Samsung Galaxy Z Fold 3 : le troisi\u00e8me opus pliant passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure - Les Num\u00e9riques", "description": "Samsung peaufine son smartphone phare pliant. Le Galaxy Z Fold 3 adopte l'une des caract\u00e9ristiques des s\u00e9ries Note (la compatibilit\u00e9 avec le S Pen) et gagne des composants au go\u00fbt du jour, pour un prix en nette baisse. La formule gagnante\u00a0?", "url": "https://www.lesnumeriques.com/telephone-portable/samsung-galaxy-z-fold-3-p61045/test.html", "urlToImage": "https://dyw7ncnq1en5l.cloudfront.net/optim/test/16/167345/21d9a16a-samsung-galaxy-z-fold-3__908_512__0-175-1500-1020.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T12:00:00Z", "content": "Pas de grosse nouveaut\u00e9 au niveau de la photo, Samsung r\u00e9employant un bloc photo dorsal d\u00e9j\u00e0 vu sur le Galaxy Z Fold 2. On a donc affaire \u00e0 un triple bloc incluant un grand-angle (f/1,8), un ultra gr\u2026 [+3838 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "\"Sauvez-moi!\": bloqu\u00e9 en Afghanistan, un interpr\u00e8te qui avait secouru Joe Biden en 2008 en appelle au... - BFMTV", "description": "L'homme qui travaillait comme interpr\u00e8te \u00e9tait venu en aide \u00e0 l'homme fort de la Maison Blanche alors qu'il n'\u00e9tait que s\u00e9nateur.", "url": "https://www.bfmtv.com/international/sauvez-moi-bloque-en-afghanistan-un-interprete-qui-avait-secouru-joe-biden-en-2008-en-appelle-au-president-des-etats-unis_AV-202109010240.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/JJY7l62o5nyJ2pj7dx3SS2zoG3o=/0x113:2048x1265/2048x0/images/Afghanistan-un-interprete-qui-avait-sauve-Joe-Biden-en-appelle-au-president-des-Etats-Unis-1119621.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T11:14:21Z", "content": "L'homme qui travaillait comme interpr\u00e8te \u00e9tait venu en aide \u00e0 l'homme fort de la Maison Blanche alors qu'il n'\u00e9tait que s\u00e9nateur.\r\nUn \"extraordinaire succ\u00e8s.\" Lors d'une prise de parole ce mardi, alo\u2026 [+2937 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldesfemmes.fr"}, "author": "Ana\u00efs Thi\u00e9baux", "title": "Myocardite : c'est quoi, sympt\u00f4mes, apr\u00e8s Pfizer, Moderna ? - Le Journal des Femmes", "description": "En France, des cas de myocardite (inflammation de la membrane du c\u0153ur) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s chez des\u00a0personnes ayant re\u00e7u les vaccins contre le Covid-19\u00a0de Pfizer, Moderna et AstraZeneca. Quels sont les sympt\u00f4mes\u00a0? Les causes\u00a0? Les traitements\u00a0? Derniers chiffres\u2026", "url": "https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2633895-myocardite-covid-cas-france-definition-symptomes-vaccin-arn-moderna-pfizer-traitement-sequelles/", "urlToImage": "https://img-3.journaldesfemmes.fr/MpPit-7Fs4Nh4SqQzTlOXTa7qJI=/1500x/smart/047c6266416b49e49b58ecbe20094543/ccmcms-jdf/27504083.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T11:12:00Z", "content": "En France, des cas de myocardite (inflammation de la membrane du c\u0153ur) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s chez des\u00a0personnes ayant re\u00e7u les vaccins contre le Covid-19\u00a0de Pfizer, Moderna et AstraZeneca. Quels sont les \u2026 [+12990 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Wally Bordas", "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : les Jeunes avec Macron lancent une campagne de communication inspir\u00e9e de Netflix - Le Figaro", "description": "Quelque 50.000 affiches seront placard\u00e9es \u00e0 partir de la semaine prochaine dans toutes les grandes villes de France.", "url": "https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/presidentielle-2022-les-jeunes-avec-macron-lancent-une-campagne-de-communication-inspiree-de-netflix-20210901", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/01/180ee0c1b55a1a63150b2e7b86cbbcfdf8a0b45b6d05ded53b96f649991746fe.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T10:39:50Z", "content": "Quelque 50.000 affiches seront placard\u00e9es \u00e0 partir de la semaine prochaine dans toutes les grandes villes de France.Les Jeunes avec Macron (JAM) veulent lancer la campagne. Selon une information du P\u2026 [+1379 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Julie Hay", "title": "James Bond : ultime bande-annonce pour Mourir peut attendre - Journal du geek", "description": "Daniel Craig s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire ses adieux \u00e0 007. L\u2019acteur britannique, qui campe l\u2019espion depuis Casino Royale, sera \u00e0 l\u2019affiche de Mourir peut attendre le 6 octobre prochain dans les salles obscures.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/09/01/james-bond-ultime-bande-annonce-pour-mourir-peut-attendre/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/05/james-bond-daniel-craig.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T10:00:46Z", "content": "Daniel Craig sappr\u00eate \u00e0 faire ses adieux \u00e0 007. Lacteur britannique, qui campe lespion depuis Casino Royale, sera \u00e0 laffiche de Mourir peut attendre le 6 octobre prochain dans les salles obscures.Dan\u2026 [+1768 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "INSERM", "title": "Un candidat vaccin anti-Covid-19 prometteur pour compl\u00e9ter l\u2019arsenal existant - Futura", "description": "Alors que la campagne de vaccination contre la Covid-19 bat son plein \u00e0 travers le monde, des scientifiques fran\u00e7ais d\u00e9veloppent un vaccin innovant qui se montre prometteur pour renforcer...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/vaccin-anti-covid-candidat-vaccin-anti-covid-19-prometteur-completer-arsenal-existant-93271/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/8/d/8/8d8f92af2f_50180267_vaccin-anti-covid.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T09:00:00Z", "content": "Alors\u00a0que la\u00a0campagne\u00a0de vaccination contre la Covid-19 bat\u00a0son plein \u00e0 travers le monde,\u00a0des scientifiques fran\u00e7ais d\u00e9veloppent\u00a0un vaccin innovant qui\u00a0se montre prometteur pour renforcer l'immunit\u00e9 \u2026 [+5176 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "Nord: des cours de r\u00e9cr\u00e9ation \"d\u00e9genr\u00e9es\" pour redonner l'espace aux filles - BFMTV", "description": "Plusieurs municipalit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer des espaces diff\u00e9rents dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation avec moins de terrains de foot, plus d'aires de jeux, de tables et de v\u00e9g\u00e9talisation pour cr\u00e9er de la mixit\u00e9 inter-sexe et inter-\u00e2ge. C'est le cas dans une \u00e9col\u2026", "url": "https://www.bfmtv.com/grand-lille/nord-des-cours-de-recreation-degenrees-pour-redonner-de-l-espace-aux-filles_AV-202109010160.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/5piBOmX7s3Wj8Lt3ImmaPiHjnhE=/0x0:1024x576/1024x0/images/Une-cour-de-recreation-degenree-dans-une-ecole-a-Hem-1119578.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T08:33:53Z", "content": "Plusieurs municipalit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer des espaces diff\u00e9rents dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation avec moins de terrains de foot, plus d'aires de jeux, de tables et de v\u00e9g\u00e9talisation pour cr\u00e9er de l\u2026 [+1940 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Provence"}, "author": "La Provence (avec AFP)", "title": "Coronavirus : le variant colombien, \"Mu\", pourrait r\u00e9sister au vaccin alerte l'OMS - La Provence", "description": "L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) surveille un nouveau variant du coronavirus, baptis\u00e9 \"Mu\", qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Colombie en janvier, a-t-elle indiqu\u00e9 dans la nuit de mardi \u00e0 ce mercredi.Le variant - B.1.621 d'apr\u00e8s la nomencl\u2026", "url": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/6474588/coronavirus-le-variant-colombien-mu-pourrait-resister-au-vaccin-alerte-loms.html", "urlToImage": "https://laprovence.twic.pics/v1/focus=300x191.5/cover=993x520/image:media/relaxnews/2021-08/2021-08-31/istock_12647257.855ea075438.w600.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T08:12:22Z", "content": "L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) surveille un nouveau variant du coronavirus, baptis\u00e9 \"Mu\", qui a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Colombie en janvier, a-t-elle indiqu\u00e9 dans la nuit de\u2026 [+475 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : \u00eatre malade accro\u00eet davantage le risque de myocardite que la vaccination, selon une vaste \u00e9tude am\u00e9 - franceinfo", "description": "Les centres de pr\u00e9vention et de lutte contre les maladies, aux Etats-Unis, ont analys\u00e9 les donn\u00e9es de consultations dans plus de 900 h\u00f4pitaux.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/covid-19-etre-malade-accroit-davantage-le-risque-de-myocardite-que-la-vaccination-selon-une-vaste-etude-americaine_4755571.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/ZQgMcofvBR28-R9bVahMMb3SSvE/1500x843/2021/08/31/php1ZqDBf.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T21:18:39Z", "content": "Les centres de pr\u00e9vention et de lutte contre les maladies, aux Etats-Unis, ont analys\u00e9 les donn\u00e9es de consultations dans plus de 900 h\u00f4pitaux.\u00a0Un nouvel argument en faveur de la vaccination pour les \u2026 [+2278 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Progr\u00e8s"}, "author": "Propos recueillis par Muriel CATALANO", "title": "Loire | Covid : \u00ab On observe une hausse de cas chez les enfants \u00bb - Le Progr\u00e8s", "description": "\u00c0 quelques jours de la rentr\u00e9e, Olivier Mory, chef du p\u00f4le couple m\u00e8re et enfant au CHU de Saint-Etienne, se dit \u00ab\u00a0raisonnablement inquiet\u00a0\u00bb. Il ...", "url": "https://www.leprogres.fr/sante/2021/08/31/covid-on-observe-une-hausse-de-cas-chez-les-enfants", "urlToImage": "https://cdn-s-www.leprogres.fr/images/A9B357FE-3F7D-4E10-A777-BFC02263C582/FB1200/photo-1621019552.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T17:00:00Z", "content": "Les enfants \u00e2g\u00e9s de moins de 12 ans ne sont aujourdhui pas \u00e9ligibles \u00e0 la vaccination. Faut-il craindre une hausse des infections parmi cette population-l\u00e0\u00a0?\r\n\u00ab\u00a0Le variant Delta est beaucoup plus con\u2026 [+591 chars]"}]}