{"status": "ok", "totalResults": 47, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "G.d.S.S.", "title": "Mercato - PSG : Voil\u00e0 pourquoi Camavinga est mieux au Real Madrid\u2026 - Le 10 Sport", "description": "Longtemps pressenti au PSG, Eduardo Camavinga a bien quitt\u00e9 le Stade Rennais en fin de mercato estival, mais pour s\u2019engager avec le Real Madrid. Et Daniel Riolo estime qu\u2019il s\u2019agit du meilleur choix\u2026", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-psg-voila-pourquoi-camavinga-est-mieux-au-real-madrid-565406", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/193460.jpeg", "publishedAt": "2021-09-02T01:15:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 2 septembre 2021 \u00e0 3h15 par G.d.S.S. Longtemps pressenti au PSG, Eduardo Camavinga a bien quitt\u00e9 le Stade Rennais en fin de mercato estival, mais pour sengager avec le Real Madrid. Et Danie\u2026 [+920 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "Th.B.", "title": "Mercato - PSG : Leonardo a vu juste pour cette recrue estivale ! - Le 10 Sport", "description": "Bien que Juan Bernat ait emball\u00e9 les supporters parisiens et le staff technique du PSG avant sa blessure la saison pass\u00e9e, le lat\u00e9ral espagnol devrait rapidement c\u00e9der sa place \u00e0 la nouvelle recrue\u2026", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-psg-leonardo-a-vu-juste-pour-cette-recrue-estivale-565431", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/193504.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T23:45:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 2 septembre 2021 \u00e0 1h45 par Th.B. Bien que Juan Bernat ait emball\u00e9 les supporters parisiens et le staff technique du PSG avant sa blessure la saison pass\u00e9e, le lat\u00e9ral espagnol devrait rapi\u2026 [+1352 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Les buts de Portugal-Irlande - Foot - Qualifs CM 2022 - L'\u00c9QUIPE", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9SUE3RGNhaXQtM2fSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T23:04:45Z", "content": null}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Erling Haaland tient la Norv\u00e8ge contre les Pays-Bas en qualifications pour la Coupe du monde 2022 - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Bien que largement domin\u00e9e par les Pays-Bas, la Norv\u00e8ge a partag\u00e9 les points gr\u00e2ce \u00e0 son buteur vedette, Erling Haaland, qui a aussi touch\u00e9 le poteau (1-1). La lutte pour la qualification reste incertaine.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Erling-haaland-tient-la-norvege-contre-les-pays-bas-en-qualifications-pour-la-coupe-du-monde-2022/1282403", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-video-cover/1500000001537165/640/0", "publishedAt": "2021-09-01T22:41:22Z", "content": "Son r\u00e9alisme aura suffi \u00e0 faire jeu \u00e9gal avec une \u00e9quipe batave s\u00e9duisante, notamment en premi\u00e8re p\u00e9riode. Articul\u00e9s en 4-3-3, les partenaires de Depay ont alors r\u00e9cit\u00e9 une le\u00e7on de jeu en mouvement,\u2026 [+543 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Didier Deschamps apr\u00e8s le nul des Bleus contre la Bosnie : \u00ab Ce n'\u00e9tait pas le sc\u00e9nario pr\u00e9vu \u00bb - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Didier Deschamps, le s\u00e9lectionneur des Bleus, a confirm\u00e9 que l'exclusion de Kound\u00e9 contre la Bosnie n'a pas arrang\u00e9 les affaires des Bleus (1-1). Et il a annonc\u00e9 qu'il allait appeler un lat\u00e9ral droit de plus.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Didier-deschamps-apres-le-nul-des-bleus-contre-la-bosnie-ce-n-etait-pas-le-scenario-prevu/1282401", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-video-cover/1500000001537131/640/0", "publishedAt": "2021-09-01T22:23:29Z", "content": "\u00ab\u00a0Le r\u00e9sultat nul de l'Ukraine att\u00e9nue-t-il la d\u00e9ception\u00a0?On le savait avant, c'est compliqu\u00e9 les phases de qualification. On doit se satisfaire de ce match nul. Ce n'est pas ce qu'on avait pr\u00e9vu. \u00c9v\u2026 [+1947 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Foot Mercato"}, "author": "Anas Bakhkhar", "title": "Bar\u00e7a, Atl\u00e9tico : ce qui a capot\u00e9 l'\u00e9change Griezmann-Joao F\u00e9lix - Foot Mercato", "description": "", "url": "https://www.footmercato.net/a44770944245703877-barca-atletico-ce-qui-a-capote-lechange-griezmann-joao-felix", "urlToImage": "https://assets-fr.imgfoot.com/media/cache/1200x675/joao-felix-1920.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T22:01:49Z", "content": "Alors qu'Antoine Griezmann a rejoint Jo\u00e3o Felix \u00e0 l'Atl\u00e9tico de Madrid dans les derniers instants du mercato estival, SPORT nous informe que l'entra\u00eeneur des Colchoneros \u00e9tait d'accord pour l'\u00e9change\u2026 [+792 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Eurosport.fr"}, "author": "Eurosport", "title": "Eliminatoires Mondial 2022: Le Portugal bat l'Irlande (2-1), Cristiano Ronaldo d\u00e9passe le record d'Ali Daei (111 buts) - Eurosport FR", "description": "Eliminatoires Mondial 2022 - Le Portugal bat l'Irlande sur le fil (2-1), Cristiano Ronaldo bat le record d'Ali Daei.", "url": "https://www.eurosport.fr/football/qualif-coupe-du-monde-uefa/2022/eliminatoires-mondial-2022-le-portugal-bat-l-irlande-2-1-cristiano-ronaldo-depasse-le-record-d-ali-d_sto8516878/story.shtml", "urlToImage": "https://i.eurosport.com/2021/09/01/3211366-65782588-2560-1440.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T21:30:00Z", "content": "Cristiano Ronaldo celebrates scoring against Republic of Ireland\r\nCr\u00e9dit: Getty Images"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Jordan Veretout : \"Exceptionnel et frustrant\", Equipe de France I FFF 2021 - F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9NU1XWWIxb3VSYVHSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T21:28:40Z", "content": null}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Le superbe but d'\u00dcnder (OM) avec la Turquie contre le Mont\u00e9n\u00e9gro en qualifications pour la Coupe du monde 2022 - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Avec la Turquie, Cengiz \u00dcnder a poursuivi son excellent d\u00e9but de saison en signant un magnifique but en solitaire contre le Mont\u00e9n\u00e9gro, ce mercredi soir (2-2).", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Le-superbe-but-d-under-om-avec-la-turquie-contre-le-montenegro-en-qualifications-pour-la-coupe-du-monde-2022/1282382", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-video-cover/1500000001537106/640/0", "publishedAt": "2021-09-01T21:24:29Z", "content": "Auteur d'un \u00e9tincelant d\u00e9but de saison avec l'OM, Cengiz \u00dcnder a maintenu son excellente dynamique avec la Turquie ce mercredi soir. L'attaquant a inscrit un superbe but en solitaire pour ouvrir le s\u2026 [+379 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "La r\u00e9daction", "title": "Mercato - PSG : Le nouveau plan du Real Madrid pour Mbapp\u00e9 ! - Le 10 Sport", "description": "Certains \u00e9chos parus dans les m\u00e9dias espagnols et europ\u00e9ens am\u00e8nent \u00e0 penser que le Real Madrid souhaite d\u00e9montrer qu\u2019il n\u2019a pas perdu la face dans le dossier Mbappe. Explication.", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-psg-madrid-ne-veut-pas-perdre-la-face-pour-mbappe-565439", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/192904.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T21:20:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 1 septembre 2021 \u00e0 23h20 par La r\u00e9daction Certains \u00e9chos parus dans les m\u00e9dias espagnols et europ\u00e9ens am\u00e8nent \u00e0 penser que le Real Madrid souhaite d\u00e9montrer quil na pas perdu la face dans l\u2026 [+899 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "L'OL s'impose sur le terrain de Levante en barrage aller de Ligue des champions f\u00e9minine et prend une option - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Pourtant peu inspir\u00e9, l'OL f\u00e9minin s'est impos\u00e9 sur la pelouse de Levante ce mercredi en barrage aller de Ligue des champions (2-1). Les Lyonnaises tenteront de valider leur ticket pour la phase de groupes mercredi \u00e0 domicile.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/L-ol-s-impose-sur-le-terrain-de-levante-en-barrage-aller-de-ligue-des-champions-feminine-et-prend-une-option/1282378", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/melvine-malard-a-ouvert-le-score-pour-l-ol-a-mounic-l-equipe/1500000001537094/251:94,1570:973-640-427-75/6ea64.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T21:05:36Z", "content": "Bloqu\u00e9 par une \u00e9quipe de Levante tr\u00e8s bien en place et agressive, organis\u00e9e autour de la milieu internationale fran\u00e7aise Sandie Toletti, Lyon, en 3-5-2, a augment\u00e9 la pression apr\u00e8s la pause. Macario\u2026 [+651 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "CNEWS.fr"}, "author": "CNEWS", "title": "Dimitri Payet : Sa boulette avant son d\u00eener avec Emmanuel Macron - CNEWS", "description": "Dimitri Payet n\u2019\u00e9tait pas devant le match de l\u2019\u00e9quipe de France, ce mercredi soir. Le joueur de l\u2019OM \u00e9tait convi\u00e9 \u00e0 d\u00eener avec Emmanuel Macron, de passage \u00e0 Marseille. Et l\u2019international tricolore a commis une boulette en annon\u00e7ant sa rencontre avec le pr\u00e9sid\u2026", "url": "https://www.cnews.fr/sport/2021-09-01/dimitri-payet-sa-boulette-avant-son-diner-avec-emmanuel-macron-1121918", "urlToImage": "https://static.cnews.fr/sites/default/files/football_dimitri_payet_emmanuel_macron_612fdbce65cd5_0.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:40:00Z", "content": "Dimitri Payet n\u2019\u00e9tait pas devant le match de l\u2019\u00e9quipe de France, ce mercredi soir. Le joueur de l\u2019OM \u00e9tait convi\u00e9 \u00e0 d\u00eener avec Emmanuel Macron, de passage \u00e0 Marseille. Et l\u2019international tricolore a \u2026 [+1046 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Eurosport.fr"}, "author": null, "title": "US OPEN - Face \u00e0 Koepfer, Medvedev s'arr\u00eate de jouer et r\u00e9ussit une vol\u00e9e de folie - Eurosport FR", "description": "US OPEN - Le point du match, celui du jour assur\u00e9ment m\u00eame : durant son match face \u00e0 Koepfer, Daniil Medvedev a r\u00e9ussi un point d'exceptionnel. Une vol\u00e9e r\u00e9ussie apr\u00e8s avoir fait mine d'arr\u00eater de jouer et dans une position improbable. La voici en vid\u00e9o.", "url": "https://www.eurosport.fr/tennis/us-open/2021/us-open-face-a-koepfer-medvedev-s-arrete-de-jouer-et-reussit-une-volee-de-folie_vid1535020/video.shtml", "urlToImage": "https://i.eurosport.com/2021/09/01/3211301-65781288-2560-1440.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:33:36Z", "content": "US OPEN - Face \u00e0 Koepfer, Medvedev s'arr\u00eate de jouer et r\u00e9ussit une vol\u00e9e de folie\r\nUS OPEN - Le point du match, celui du jour assur\u00e9ment m\u00eame : durant son match face \u00e0 Koepfer, Daniil Medvedev a r\u00e9u\u2026 [+165 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Butfootballclub.fr"}, "author": "Rapha\u00ebl Nouet", "title": "OL, PSG : Boateng r\u00e9agit aux moqueries li\u00e9es \u00e0 Messi - But! Football Club", "description": "Recrue de l'OL, Jerome Boateng va de nouveau croiser la route de Lionel Messi, qui l'avait humili\u00e9 en demi-finales de Champions League lors d'un FC Barcelone-Bayern Munich en 2015.", "url": "https://www.butfootballclub.fr/ol/actualite/ol-psg-boateng-reagit-aux-moqueries-liees-a-messi-672971", "urlToImage": "https://static.butfootballclub.fr/photo_article/672971/261945/1200-L-ol-psg-boateng-ragit-aux-moqueries-lies-messi.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:31:28Z", "content": "Zapping But! Football Club OL : les transferts les plus chers de l'histoire\r\nDans moins de trois semaines, le PSG accueillera l'OL au Parc des Princes. Et si tout va bien pour les deux joueurs, Lione\u2026 [+1111 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Provence"}, "author": "F.L. et L.F.", "title": "Mercato OM : Amine Harit, ce ne sera pas officiel ce soir - La Provence", "description": "Alors que le mercato est boucl\u00e9 depuis mardi minuit, l'OM n'a toujours pas officialis\u00e9 la signature de sa onzi\u00e8me recrue, Amine Harit. Et ce ne sera pas pour ce mercredi soir.", "url": "https://www.laprovence.com/actu/en-direct/6474840/mercato-om-amine-harit-ce-ne-sera-pas-officiel-ce-soir.html", "urlToImage": "https://laprovence.twic.pics/v1/focus=900x505.5/cover=993x520/image:media/hermes/2021-08/2021-08-29/20210829_1_7_1_1_0_obj24841708_1.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T20:30:21Z", "content": "Alors que le mercato est boucl\u00e9 depuis mardi minuit, l'OM n'a toujours pas officialis\u00e9 la signature de sa onzi\u00e8me recrue, Amine Harit. Et ce ne sera pas pour ce mercredi soir.\r\nLe club olympien a pou\u2026 [+878 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "La France \u00e9limin\u00e9e en quarts de finale de l'Euro par la Serbie - L'\u00c9quipe.fr", "description": "L'\u00e9quipe de France n'est pas parvenue \u00e0 renverser la Serbie ce mercredi \u00e0 Belgrade, battue 3-1 en quarts de finale de l'Euro.", "url": "https://www.lequipe.fr/Volley-ball/Actualites/La-france-eliminee-en-quarts-de-finale-de-l-euro-par-la-serbie/1282363", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-video-cover/1500000001537057/640/0", "publishedAt": "2021-09-01T19:50:19Z", "content": "L'\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en quarts de finale de l'Euro ce mercredi \u00e0 Belgrade (3-1). Victorieuses du premier set, les Bleues ne sont pas parvenues \u00e0 maintenir la pression sur les Serbes, r\u00e9c\u2026 [+1917 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Foot-sur7.fr"}, "author": "FOOT-SUR7.fr", "title": "Stade Rennais Mercato : Ga\u00ebtan Laborde, un atout offensif majeur - Foot Sur 7", "description": "L'avant-centre Ga\u00ebtan Laborde a sign\u00e9 au Stade Rennais pour quatre saisons dans les derniers instants du mercato estival. Auteur de 18 buts et 9 passes d\u00e9cisives la saison derni\u00e8re, toutes comp\u00e9titions confondues, le natif de Mont-de-Marsan", "url": "https://www.foot-sur7.fr/462516-stade-rennais-laborde-atout-offensif", "urlToImage": "https://cdn.foot-sur7.fr/700x400/articles/2021/09/laborde-icon_dim_4419.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T19:40:00Z", "content": "L'avant-centre Ga\u00ebtan Laborde a sign\u00e9 au Stade Rennais pour quatre saisons dans les derniers instants du mercato estival. Auteur de 18 buts et 9 passes d\u00e9cisives la saison derni\u00e8re, toutes comp\u00e9titio\u2026 [+3493 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Foot01.com"}, "author": "Eric Bethsy", "title": "L1 : Fin du mercato, mais le m\u00e9nage continue \u00e0 Bordeaux - Foot01", "description": "Tr\u00e8s actif pendant le mercato qui vient de fermer ses portes, Bordeaux va op\u00e9rer de nouveaux changements en interne. Au niveau de la direction sportive notamment, Alain Roche sera d\u00e9finitivement pouss\u00e9 vers la sortie.\r\nAvec un total de 8 arriv\u00e9es et 1\u2026", "url": "https://www.foot01.com/equipe/bordeaux/fcgb-fin-du-mercato-mais-le-menage-continue-a-bordeaux-385981", "urlToImage": "https://www.foot01.com/img/images/1200x/2021/Sep/01/fcgb-fin-du-mercato-mais-le-menage-continue-a-bordeaux-gerard-lopez-4-322801.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T19:30:55Z", "content": "Tr\u00e8s actif pendant le mercato qui vient de fermer ses portes, Bordeaux va op\u00e9rer de nouveaux changements en interne. Au niveau de la direction sportive notamment, Alain Roche sera d\u00e9finitivement pous\u2026 [+1663 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "A.M.", "title": "Mercato - OM : Kamara aurait fait une \u00e9norme annonce en interne ! - Le 10 Sport", "description": "Alors qu'il a refus\u00e9 de rejoindre Newcastle dans les derni\u00e8res heures du mercato, Boubacar Kamara n'aurait toutefois pas l'intention de quitter l'OM libre dans un an.", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-om-kamara-aurait-fait-une-enorme-annonce-en-interne-565388", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/193199.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T19:10:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 1 septembre 2021 \u00e0 21h10 par A.M. Alors qu'il a refus\u00e9 de rejoindre Newcastle dans les derni\u00e8res heures du mercato, Boubacar Kamara n'aurait toutefois pas l'intention de quitter l'OM libre \u2026 [+1110 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Lionel Messi (PSG) devrait jouer les trois matches avec l'Argentine - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Lionel Messi devrait disputer les trois prochains matches de l'Argentine, a annonc\u00e9 son s\u00e9lectionneur Lionel Scaloni.", "url": "https://www.lequipe.fr/Football/Actualites/Lionel-messi-psg-devrait-jouer-les-trois-matches-avec-l-argentine/1282340", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/lionel-messi-est-apte-a-jouer-contre-le-venezuela-selon-le-selectionneur-argentin-lionel-scaloni/1500000001537020/0:0,1998:1332-640-427-75/cf08c.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T18:30:28Z", "content": "Lionel Messi est suffisamment en forme pour disputer les matches de l'Argentine en qualifications pour la Coupe du monde 2022, a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi son s\u00e9lectionneur, Lionel Scaloni. \u00ab\u00a0Apr\u00e8s avoir p\u2026 [+588 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Peuple-vert.fr"}, "author": "Sylvain", "title": "Charles Abi, le bonheur est dans le pr\u00eat ! \u22c6 Peuple-Vert.fr - Foot - ASSE - Actualit\u00e9 - Peuple Vert", "description": "Notre attaquant Charles Abi rejoint Guingamp, en pr\u00eat sans option d'achat. Alors que son contrat expire en juin 2024, Abi va connaitre une nouvelle exp\u00e9rience qui lui \u00e9tait n\u00e9cessaire. Explications. Trop vite expos\u00e9 Claude Puel a vite mis\u00e9 sur Charles Abi \u00e0 s\u2026", "url": "https://peuple-vert.fr/actualite/\u27a1\ufe0f-charles-abi-le-bonheur-est-dans-le-pret/", "urlToImage": "https://peuple-vert.fr/wp-content/uploads/2021/09/Screenshot_20210901-135519_Samsung-Internet.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T17:14:30Z", "content": "Trop vite expos\u00e9\r\nClaude Puel a vite mis\u00e9 sur Charles Abi \u00e0 son arriv\u00e9e. En effet, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, il l'a titularis\u00e9 d\u00e8s son premier match dans un derby victorieux. Lors du mercato hivernal, \u2026 [+3035 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Motorsport.com"}, "author": "Basile Davoine", "title": "Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen annonce sa retraite ! - Motorsport.com France", "description": "Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen a annonc\u00e9 que la saison 2021 \u00e9tait sa derni\u00e8re en Formule 1.", "url": "https://fr.motorsport.com/f1/news/kimi-raikkonen-annonce-retraite/6658472/", "urlToImage": "https://cdn-1.motorsport.com/images/amp/2jXqLXq6/s6/kimi-raikkonen-alfa-romeo-raci.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T16:57:49Z", "content": "Clap de fin pour Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen\u00a0!\u00a0\u00c0 41 ans, le Finlandais a annonc\u00e9 ce mercredi qu'il prendrait sa retraite de la Formule\u00a01 \u00e0 l'issue de la saison en cours. Ce sera la fin d'un chapitre ouvert il y a\u2026 [+2308 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Les coulisses de l'incroyable 31 ao\u00fbt du trio Atl\u00e9tico-Chelsea-Bar\u00e7a | JT Foot Mercato - Foot Mercato", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9dFNJNDFjRHJvYm_SAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T16:10:45Z", "content": null}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Primoz Roglic, vainqueur de la 17e \u00e9tape et nouveau leader de la Vuelta : \u00ab Avec Egan Bernal, on a fait le show \u00bb - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Primoz Roglic, redevenu maillot rouge du Tour d'Espagne \u00e0 quatre jours de l'arriv\u00e9e, assure ne pas avoir r\u00e9fl\u00e9chi en suivant l'attaque d'Egan Bernal \u00e0 soixante kilom\u00e8tres des lacs de Covadonga o\u00f9 il a fini par s'imposer.", "url": "https://www.lequipe.fr/Cyclisme-sur-route/Actualites/Primoz-roglic-vainqueur-de-la-17e-etape-et-nouveau-leader-de-la-vuelta-avec-egan-bernal-on-a-fait-le-show/1282305", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/primoz-roglic-reprend-le-maillot-rouge-de-leader-luis-angel-gomez-photogomezsport-presse-sports/1500000001536957/0:0,1998:1332-640-427-75/ca825.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T16:06:15Z", "content": "Primoz Roglic (vainqueur de la 17e \u00e9tape et leader de la Vuelta)\u00a0: \u00ab\u00a0C'\u00e9tait une grande journ\u00e9e, je pense m\u00e9riter cette victoire. On a longtemps fait l'effort \u00e0 deux (avec Egan Bernal) mais je gagne \u2026 [+589 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Butfootballclub.fr"}, "author": "Bastien Aubert", "title": "ASSE, PSG - Mercato : Ramirez fait d\u00e9j\u00e0 de l'ombre \u00e0 Haaland et Mbapp\u00e9 - But! Football Club", "description": "Seule recrue estivale du mercato de l\u2019ASSE, Ignacio Ramirez (24 ans) affiche d\u00e9j\u00e0 des statistiques tr\u00e8s all\u00e9chantes avant m\u00eame d\u2019avoir enfil\u00e9 le maillot st\u00e9phanois.", "url": "https://www.butfootballclub.fr/asse/mercato/asse-psg-mercato-ramirez-fait-deja-de-l-ombre-a-haaland-et-mbappe-672791", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T16:01:18Z", "content": "Zapping But! Football Club ASSE : l'hommage des Verts \u00e0 Lo\u00efc Perrin\r\nL\u2019ASSE a surpris tout son monde mardi soir en finalisant l\u2019arriv\u00e9e sur le gong d\u2019Ignazio Ramirez. Sans qu'on sache pourquoi et alo\u2026 [+1075 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "L'UFC 268 monstrueux Diaz tient son adversaire Les salaires de Jake Paul et Tyron Woodley - La Sueur", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9YlV1WFM3bkdjc1XSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T15:55:18Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Butfootballclub.fr"}, "author": "Alexandre Crouzet", "title": "Real Madrid - Mercato : Mbapp\u00e9 a ressuscit\u00e9 le pire ennemi du PSG - But! Football Club", "description": "Le Pr\u00e9sident de la Ligue espagnole de Football, Javier Tebas s\u2019en est encore pris au PSG les rabaissant au m\u00eame niveau que la Superleague.", "url": "https://www.butfootballclub.fr/real-madrid/mercato/real-madrid-mercato-mbappe-a-ressuscite-le-pire-ennemi-du-psg-672841", "urlToImage": "https://static.butfootballclub.fr/photo_article/672841/261884/1200-L-real-madrid-mercato-mbapp-a-ressuscit-le-pire-ennemi-du-psg.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T15:31:33Z", "content": "Zapping But! Football Club Real Madrid : les 10 plus grosses ventes des Merengues\r\nLes Clubs-Etats d\u00e9truisent-ils le football ? C\u2019est en tout cas le point de vue du Pr\u00e9sident de la Ligue Espagnole de\u2026 [+1683 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "A.M.", "title": "Mercato - PSG : Les coulisses de ce dossier chaud de l'\u00e9t\u00e9 sont d\u00e9voil\u00e9s ! - Le 10 Sport", "description": "De retour au RC Lens, Arnaud Kalimuendo fait partie des joueurs qui ont quitt\u00e9 le PSG cet \u00e9t\u00e9. Les Sang-et-Or remercie d'ailleurs le club parisien qui a tenu sa promesse dans ce dossier.", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-psg-les-coulisses-de-ce-dossier-chaud-de-lete-sont-devoiles-565395", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/193021.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T15:30:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 1 septembre 2021 \u00e0 17h30 par A.M. De retour au RC Lens, Arnaud Kalimuendo fait partie des joueurs qui ont quitt\u00e9 le PSG cet \u00e9t\u00e9. Les Sang-et-Or remercie d'ailleurs le club parisien qui a te\u2026 [+2608 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "J\u00e9r\u00f4me Gicquel", "title": "Stade Rennais : Avec son mercato ambitieux, le club breton peut remercier Fran\u00e7ois Pinault - 20 Minutes", "description": "Le club breton s\u2019est montr\u00e9 particuli\u00e8rement actif cet \u00e9t\u00e9 en se renfor\u00e7ant notamment dans le secteur offensif", "url": "https://www.20minutes.fr/sport/3114071-20210901-stade-rennais-mercato-ambitieux-club-breton-peut-remercier-francois-pinault", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/uykNdFvNQV6cH0MKJt9JlSk/648x360_derniere-recrue-rennaise-gaetan-laborde-engage-quatre-saisons.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:59:24Z", "content": "Beaucoup de clubs de Ligue 1 r\u00eaveraient davoir Fran\u00e7ois Pinault comme actionnaire. Propri\u00e9taire \r\ndu Stade Rennais, le milliardaire breton sest en effet montr\u00e9 (tr\u00e8s) g\u00e9n\u00e9reux lors de \r\nce mercato. A\u2026 [+3495 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Stade Brestois. \u00c0 quelques minutes pr\u00e8s, le contrat de Del Castillo n'aurait pas pu \u00eatre sign\u00e9 - Ouest-France \u00e9ditions locales", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiuwFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc3BvcnQvZm9vdGJhbGwvc3RhZGUtYnJlc3RvaXMvc3RhZGUtYnJlc3RvaXMtYS1xdWVscXVlcy1taW51dGVzLXByZXMtbGUtY29udHJhdC1kZS1kZWwtY2FzdGlsbG8tbi1hdXJhaXQtcGFzLXB1LWV0cmUtc2lnbmUtYzNkYTJlYmEtMGIyZi0xMWVjLTk0NjYtMjExMjVmOGEwMDI30gG7AWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zcG9ydC9mb290YmFsbC9zdGFkZS1icmVzdG9pcy9zdGFkZS1icmVzdG9pcy1hLXF1ZWxxdWVzLW1pbnV0ZXMtcHJlcy1sZS1jb250cmF0LWRlLWRlbC1jYXN0aWxsby1uLWF1cmFpdC1wYXMtcHUtZXRyZS1zaWduZS1jM2RhMmViYS0wYjJmLTExZWMtOTQ2Ni0yMTEyNWY4YTAwMjc?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T14:52:58Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Sport.fr"}, "author": "Hugo Bernabeu", "title": "PSG : Pochettino a bien refus\u00e9 Cristiano Ronaldo ! - Sport.fr", "description": "Football - D'apr\u00e8s la presse italienne, les dirigeants du PSG auraient refus\u00e9 de n\u00e9gocier avec Jorge Mendes cet \u00e9t\u00e9 en vue du transfert de Cristiano Ronaldo. - Sport.fr", "url": "https://www.sport.fr/football/psg-pochettino-a-bien-refuse-cristiano-ronaldo-818159.shtm", "urlToImage": "https://www.sport.fr/wp-content/uploads/2021/08/Icon_SPI_178_JM_JUVE_ATALANTA.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:34:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Foot-sur7.fr"}, "author": "FOOT-SUR7.fr", "title": "OM Mercato : Tension \u00e0 Marseille, Caleta-Car bient\u00f4t \u00e9cart\u00e9 ? - Foot Sur 7", "description": "L\u2019aventure de Duje Caleta-Car \u00e0 l\u2019OM prend une nouvelle tournure. Pour avoir refus\u00e9 de quitter le club phoc\u00e9en lors de ce mercato estival, le d\u00e9fenseur croate risque de le payer tr\u00e8s cher.", "url": "https://www.foot-sur7.fr/462523-om-mercato-caleta-car-bientot-ecarte", "urlToImage": "https://cdn.foot-sur7.fr/700x400/articles/2021/09/duje_caleta-car_om_icon_5171314.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:20:00Z", "content": "Laventure de Duje Caleta-Car \u00e0 lOM prend une nouvelle tournure. Pour avoir refus\u00e9 de quitter le club phoc\u00e9en lors de ce mercato estival, le d\u00e9fenseur croate risque de le payer tr\u00e8s cher.\r\nOM Mercato \u2026 [+1785 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "BFMTV"}, "author": null, "title": "Mercato: PSG, Bar\u00e7a, Bayern, Chelsea... quel onze-type pour les cadors europ\u00e9ens ? - RMC Sport", "description": "Les candidats au sacre en Ligue des champions ont v\u00e9cu des fortunes diverses. Du mercato royal du PSG \u00e0 la braderie du Bar\u00e7a, passage en revue des principaux mouvements des top clubs europ\u00e9ens, et de leur onze potentiel cette saison.", "url": "https://rmcsport.bfmtv.com/football/mercato-psg-barca-bayern-chelsea-quel-onze-type-pour-les-cadors-europeens_AV-202109010303.html", "urlToImage": "https://images.bfmtv.com/a750CU41l1QwtG3MRJVRyrNzTgU=/0x40:768x472/images/Le-defenseur-marocain-Achraf-Hakimi-le-milieu-de-terrain-neerlandais-Georginio-Wijnaldum-le-gardien-italien-Gianluigi-Donnarumma-le-defenseur-espagnol-Sergio-Ramos-et-l-attaquant-argentin-Lionel-Messi-lors-de-leur-presentation-officielle-le-14-aout-2021-au-Parc-des-Princes-avant-le-match-du-PSG-contre-Strasbourg-1119307.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:11:04Z", "content": "Les candidats au sacre en Ligue des champions ont v\u00e9cu des fortunes diverses. Du mercato royal du PSG \u00e0 la braderie du Bar\u00e7a, passage en revue des principaux mouvements des top clubs europ\u00e9ens, et de\u2026 [+5392 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "La France 14e au tableau des m\u00e9dailles des Jeux Paralympiques de Tokyo - L'\u00c9quipe.fr", "description": "L'\u00e9quipe de France a r\u00e9ussi, mercredi, la passe de sept nouvelles m\u00e9dailles dont une septi\u00e8me en or pour le cycliste is\u00e9rois Florian Jouanny en handbike (H2).", "url": "https://www.lequipe.fr/Tous-sports/Actualites/La-france-14e-au-tableau-des-medailles-des-jeux-paralympiques-de-tokyo/1282279", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/florian-jouanny-a-apporte-sa-septieme-medaille-d-or-a-l-equipe-de-france-b-augusto-l-equipe/1500000001536890/0:0,1995:1330-640-427-75/a27ec.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:59:01Z", "content": "La moisson de mercredi a \u00e9t\u00e9 bonne pour l'\u00e9quipe de France avec sept nouvelles breloques dont une en or. Pas assez cependant pour se maintenir \u00e0 la 13e place puisque la France passe au 14e rang au cl\u2026 [+2100 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le 10 Sport"}, "author": "H.G.", "title": "Mercato : Cristiano Ronaldo envoie des messages forts pour son retour \u00e0 Manchester United ! - Le 10 Sport", "description": "Alors qu\u2019il a effectu\u00e9 son grand retour \u00e0 Manchester United, Cristiano Ronaldo n\u2019a pas cach\u00e9 tore sa joie de revenir au sein du club de Premier League.", "url": "https://le10sport.com/football/mercato/mercato-cristiano-ronaldo-envoie-des-messages-forts-pour-son-retour-a-manchester-united-565369", "urlToImage": "https://le10static.com/img/master/0000/0019/190106.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T13:30:00Z", "content": "Publi\u00e9 le 1 septembre 2021 \u00e0 15h30 par H.G. Alors quil a effectu\u00e9 son grand retour \u00e0 Manchester United, Cristiano Ronaldo na pas cach\u00e9 tore sa joie de revenir au sein du club de Premier League.\r\n\u00c0 un\u2026 [+2571 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Dailymercato.com"}, "author": "Fabien Borne", "title": "Equipe de France : Guendouzi et Rabiot remplacent Tolisso et Kant\u00e9 - Daily Mercato", "description": "La FFF a officialis&eacute; les forfaits de Corentin Tolisso et N'Golo Kant&eacute; pour les trois prochains matches de l'&eacute;quipe de France. Mat...", "url": "https://www.dailymercato.com/news/equipe-de-france-guendouzi-et-rabiot-remplacent-tolisso-et-kante", "urlToImage": "https://www.dailymercato.com/storage/icon-sport/guendouzi-equipe-de-franc-new.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T13:06:17Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Maxifoot.fr"}, "author": null, "title": "Montpellier : un buteur am\u00e9ricain a sign\u00e9 (off.) - Bar\u00e7a", "description": "Orphelin d'Andry Delort et Ga\u00ebtan Laborde, respectivement partis \u00e0 Nice et Rennes, Montpellier a profit\u00e9 des derniers in...", "url": "https://news.maxifoot.fr/montpellier/un-buteur-americain-a-signe-off-foot-353571.htm", "urlToImage": "https://news.maxifoot.fr/amp/353571.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:41:00Z", "content": "Orphelin d'Andry Delort et Ga\u00ebtan Laborde, respectivement partis \u00e0 Nice et Rennes, Montpellier a profit\u00e9 des derniers instants du mercato estival pour faire ses emplettes. En plus de Val\u00e8re Germain, \u2026 [+832 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lerugbynistere.fr"}, "author": "Thibault Perrin", "title": "Le transfert record de Cheslin Kolbe \u00e0 Toulon vu d'Afrique du Sud - Le Rugbynist\u00e8re", "description": "Le transfert de Cheslin Kolbe de Toulouse \u00e0 Toulon a fait couler beaucoup d'encre. Mais comment a-t-il \u00e9t\u00e9 vu en Afrique du Sud ?", "url": "https://www.lerugbynistere.fr/news/le-transfert-record-de-cheslin-kolbe-a-toulon-vu-dafrique-du-sud-0109211433.php", "urlToImage": "https://www.lerugbynistere.fr/photos/620_px/le-transfert-record-de-cheslin-kolbe-a-toulon-vu-dafrique-du-sud-01-09-21-3750.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:35:00Z", "content": "Rugby. Malgr\u00e9 son salaire astronomique, Kolbe ne sera pas le joueur le mieux pay\u00e9 au monde\"Cheslin Kolbe est le meilleur joueur de rugby au monde - et maintenant son contrat de joueur professionnel c\u2026 [+3185 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Smcaen.fr"}, "author": "afinel@smcaen.fr", "title": "Nicholas Gioacchini pr\u00eat\u00e9 au Montpellier HSC | infos match - billet SMC - Informations Stade Malherbe de Caen - smcaen.fr", "description": "Sous contrat avec le Stade Malherbe Caen jusqu\u2019en 2023, Nicholas Gioacchini est pr\u00eat\u00e9 avec option d\u2019achat au Montpellier HSC. Vainqueur de la Gold Cup avec les \u00c9tats-Unis il y a quelques semaines, l\u2019attaquant form\u00e9 chez les \u00ab\u00a0rouge et bleu\u00a0\u00bb va d\u00e9couvrir la L\u2026", "url": "https://www.smcaen.fr/2021-2022/actualites/groupe-pro/nicholas-gioacchini-prete-au-montpellier-hsc", "urlToImage": "https://www.smcaen.fr/sites/default/files/saison-2021-2022/article/a61i8166.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T12:21:57Z", "content": "Sous contrat avec le Stade Malherbe Caen jusquen 2023, Nicholas Gioacchini est pr\u00eat\u00e9 avec option dachat au Montpellier HSC. Vainqueur de la Gold Cup avec les \u00c9tats-Unis il y a quelques semaines, latt\u2026 [+306 chars]"}, {"source": {"id": "lequipe", "name": "L'equipe"}, "author": "R\u00e9daction", "title": "Jono Gibbes, manager sportif de Clermont, vise le titre - L'\u00c9quipe.fr", "description": "Arriv\u00e9 \u00e0 Clermont \u00e0 l'intersaison en provenance de La\u00a0Rochelle, club avec lequel il a perdu deux finales la saison pass\u00e9e (Top\u00a014 et Coupe d'Europe, les deux face \u00e0 Toulouse), Jono Gibbes affiche ses ambitions avec l'ASM.", "url": "https://www.lequipe.fr/Rugby/Actualites/Jono-gibbes-manager-sportif-de-clermont-vise-le-titre/1282180", "urlToImage": "https://medias.lequipe.fr/img-photo-jpg/jono-gibbes-retrouve-clermont-apres-un-premier-passage-entre-2014-et-2017-a-martin-l-equipe/1500000001536775/0:0,1995:1330-640-427-75/52212.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T08:19:02Z", "content": "Interrog\u00e9 sur le fait de savoir s'il disposait du groupe ad\u00e9quat pour atteindre ces objectifs \u00e9lev\u00e9s, Jono Gibbes a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair\u00a0: \u00ab\u00a0Il sera de ma responsabilit\u00e9 de faire que le groupe do\u2026 [+323 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Butfootballclub.fr"}, "author": "Bastien Aubert", "title": "PSG : Messi a provoqu\u00e9 une pol\u00e9mique encore jamais vue au Stade de Reims - But! Football Club", "description": "Les grands d\u00e9buts de Lionel Messi (34 ans) au PSG dimanche dernier \u00e0 Reims (2-0) ont caus\u00e9 une petite scission entre le club champenois et les supporters locaux.", "url": "https://www.butfootballclub.fr/psg/actualite/psg-messi-a-provoque-une-polemique-encore-jamais-vue-au-stade-de-reims-672715", "urlToImage": "https://static.butfootballclub.fr/photo_article/672715/261817/1200-L-psg-messi-a-provoqu-une-polmique-ahurissante-au-stade-de-reims.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T07:51:07Z", "content": "Zapping But! Football Club PSG : les 10 plus grosses ventes des Rouge et Bleu\r\nLionel Messi (34 ans) n\u2019a jou\u00e9 qu\u2019une demi-heure pour ses grands d\u00e9buts au PSG mais ces derniers ne sont pas pass\u00e9s inap\u2026 [+1112 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "We Love Tennis !"}, "author": null, "title": "US Open > Rune : \"Je ne dis pas que si j'\u00e9tais physiquement \u00e0 100%, je le battrais \u00e0 coup s\u00fbr, mais j'aurais certainement une chance\" - We Love Tennis - We Love Tennis !", "description": "Il y a des d\u00e9cla\u00adra\u00adtions qui peuvent marquer un d\u00e9but de carri\u00e8re m\u00e9diatique.\u00a0 Le jeune espoir danois va s\u00fbre\u00adment enca\u00addrer celle\u2010ci car il faut oser le dire alors que l\u2019on vient de jouer l\u2019un des plus grands joueurs de l\u2019his\u00adtoire \u00e0 la recherche d\u2019un Grand\u2026", "url": "https://www.welovetennis.fr/us-open/rune-je-ne-dis-pas-que-si-jetais-physiquement-a-100-je-le-battrais-a-coup-sur-mais-jaurais-certainement-une-chance", "urlToImage": "https://www.welovetennis.fr/wp-content/uploads/2021/09/Rune.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T07:12:00Z", "content": "Il y a des d\u00e9cla\u00adra\u00adtions qui peuvent marquer un d\u00e9but de carri\u00e8re m\u00e9diatique.\u00a0\r\nLe jeune espoir danois va s\u00fbre\u00adment enca\u00addrer celleci car il faut oser le dire alors que lon vient de jouer lun des pl\u2026 [+594 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Canal-supporters.com"}, "author": "Redaction", "title": "Lizarazu : \"Rester au PSG n'est pas une mauvaise chose pour Mbapp\u00e9\" - Canal Supporters", "description": "Kylian Mbapp\u00e9 (22 ans) va bien effectuer une cinqui\u00e8me saison au PSG. Le club de la capitale a refus\u00e9 une offre de 180M\u20ac (bonus inclus) du Real Madrid pour la derni\u00e8re ann\u00e9e de contrat de l'attaquant.", "url": "http://canal-supporters.com/lizarazu-rester-au-psg-nest-pas-une-mauvaise-chose-pour-mbappe/", "urlToImage": "http://canal-supporters.com/wp-content/uploads/2021/03/Lizarazu.png", "publishedAt": "2021-09-01T06:32:24Z", "content": "Kylian Mbapp\u00e9 (22 ans) va bien effectuer une cinqui\u00e8me saison au PSG. Le club de la capitale a refus\u00e9 une offre de 180M (bonus inclus) du Real Madrid pour la derni\u00e8re ann\u00e9e de contrat de l\u2019attaquant.\u2026 [+953 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Mercato - Caen dans l'attente pour l'arriv\u00e9e de Ciss\u00e9 et le d\u00e9part de Gioacchini - MaLigue2", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMibGh0dHBzOi8vbWFsaWd1ZTIuZnIvMjAyMS8wOS8wMS9tZXJjYXRvLWNhZW4tZGFucy1sYXR0ZW50ZS1wb3VyLWxhcnJpdmVlLWRlLWNpc3NlLWV0LWxlLWRlcGFydC1kZS1naW9hY2NoaW5pL9IBAA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-01T06:08:16Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Observalgerie.com"}, "author": null, "title": "Match de l'Alg\u00e9rie au Maroc et tensions diplomatiques : Pr\u00e9cisions de l'\u00c9quipe alg\u00e9rienne - ObservAlg\u00e9rie", "description": "L'\u00e9quipe nationale d'Alg\u00e9rie va se d\u00e9placer dans quelques jours au Maroc pour affronter le Burkina Faso pour le compte de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e des", "url": "https://observalgerie.com/2021/08/31/sports/match-algerie-au-maroc-tensions-diplomatiques-precisions/", "urlToImage": "https://z8s3u6y6.rocketcdn.me/wp-content/uploads/2021/08/equipe-dalgerie-djamelbelmadi.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T17:45:35Z", "content": "L'\u00e9quipe nationale d'Alg\u00e9rie va se d\u00e9placer dans quelques jours au Maroc pour affronter le Burkina Faso pour le compte de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e des \u00e9liminatoires de la Coupe du Monde de la FIFA, Qatar \u2026 [+2358 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Le REAL stoppe l'op\u00e9ration MBAPP\u00c9, CAMAVINGA arrive ! RONALDO pass\u00e9 proche d'une \u00e9norme trahison ? - Top Mercato", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9ZVc1ck1aZmdFTWfSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-08-31T12:20:32Z", "content": null}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Les Espoirs \u00e0 Clairefontaine I FFF 2021 - F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiK2h0dHBzOi8vd3d3LnlvdXR1YmUuY29tL3dhdGNoP3Y9RG12WHNVQlh0OHPSAQA?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-08-31T09:00:10Z", "content": null}]}