{"status": "ok", "totalResults": 18, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Le Figaro avec AFP", "title": "Covid-19 : \u00abPas de besoin urgent\u00bb d'une dose de vaccin en plus, selon l'agence europ\u00e9enne des maladies - Le Figaro", "description": "Il n'y a actuellement \u00abpas de besoin urgent\u00bb d'administrer une dose suppl\u00e9mentaire de vaccin pour renforcer l'immunisation contre le Covid-19 dans la...", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/covid-19-pas-de-besoin-urgent-d-une-dose-de-vaccin-en-plus-selon-l-agence-europeenne-des-maladies-20210901", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2021/09/01/2256e67765ff890f4375b0f0bb281feef4dcf782abb8574e72b74266a2a8eaf3.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T19:02:15Z", "content": "Il n'y a actuellement \u00abpas de besoin urgent\u00bb d'administrer une dose suppl\u00e9mentaire de vaccin pour renforcer l'immunisation contre le Covid-19 dans la population en g\u00e9n\u00e9ral, a affirm\u00e9 mercredi l'agenc\u2026 [+2410 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "La Nouvelle Tribune"}, "author": null, "title": "Covid-19 : Pfizer a d\u00e9marr\u00e9 un essai avanc\u00e9 de son traitement antiviral oral - La Nouvelle Tribune", "description": "Le fabricant pharmaceutique Pfizer a d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi 1er septembre avoir commenc\u00e9 un essai de stade interm\u00e9diaire avanc\u00e9 de son traitement antiviral oral po", "url": "https://lanouvelletribune.info/2021/09/covid-19-pfizer-a-demarre-un-essai-de-son-traitement-antiviral-oral/", "urlToImage": "https://lanouvelletribune.info/wp-content/uploads/2020/02/coronavirus-1.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T15:07:18Z", "content": "Le fabricant pharmaceutique Pfizer a\u00a0d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi 1er septembre avoir commenc\u00e9 un essai de stade interm\u00e9diaire avanc\u00e9 de son traitement antiviral oral pour le Covid-19 chez des patients adulte\u2026 [+1702 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid : l'OMS surveille un nouveau variant, baptis\u00e9 \u00ab Mu \u00bb et originaire de Colombie - Les \u00c9chos", "description": "Le variant, B.1.621 d'apr\u00e8s la nomenclature scientifique, baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Mu\u00a0\u00bb, a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 par l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 comme \u00ab\u00a0variant \u00e0 suivre\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Bien que la pr\u00e9valence mondiale soit actuellement inf\u00e9rieure \u00e0 0,1\u00a0%\u00a0\u00bb, l'agence onusienne craint qu'i\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/monde/enjeux-internationaux/covid-loms-surveille-un-nouveau-variant-baptise-mu-et-originaire-de-colombie-1342473", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/612f8fa18fe56f7c32153458/1280x720/0611627588051-web-tete.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T14:33:54Z", "content": "Un nouveau variant du coronavirus inqui\u00e8te l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 (OMS). Baptis\u00e9 \u00ab\u00a0Mu\u00a0\u00bb, ce dernier a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Colombie en janvier. Depuis, il a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9\u2026 [+2023 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journaldesfemmes.fr"}, "author": "Ana\u00efs Thi\u00e9baux", "title": "Myocardite : c'est quoi, sympt\u00f4mes, apr\u00e8s Pfizer, Moderna ? - Le Journal des Femmes", "description": "En France, des cas de myocardite (inflammation de la membrane du c\u0153ur) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s chez des\u00a0personnes ayant re\u00e7u les vaccins contre le Covid-19\u00a0de Pfizer, Moderna et AstraZeneca. Quels sont les sympt\u00f4mes\u00a0? Les causes\u00a0? Les traitements\u00a0? Derniers chiffres\u2026", "url": "https://sante.journaldesfemmes.fr/fiches-maladies/2633895-myocardite-covid-cas-france-definition-symptomes-vaccin-arn-moderna-pfizer-traitement-sequelles/", "urlToImage": "https://img-3.journaldesfemmes.fr/MpPit-7Fs4Nh4SqQzTlOXTa7qJI=/1500x/smart/047c6266416b49e49b58ecbe20094543/ccmcms-jdf/27504083.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T11:12:00Z", "content": "En France, des cas de myocardite (inflammation de la membrane du c\u0153ur) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s chez des\u00a0personnes ayant re\u00e7u les vaccins contre le Covid-19\u00a0de Pfizer, Moderna et AstraZeneca. Quels sont les \u2026 [+12990 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Futura"}, "author": "INSERM", "title": "Un candidat vaccin anti-Covid-19 prometteur pour compl\u00e9ter l\u2019arsenal existant - Futura", "description": "Alors que la campagne de vaccination contre la Covid-19 bat son plein \u00e0 travers le monde, des scientifiques fran\u00e7ais d\u00e9veloppent un vaccin innovant qui se montre prometteur pour renforcer...", "url": "https://www.futura-sciences.com/sante/actualites/vaccin-anti-covid-candidat-vaccin-anti-covid-19-prometteur-completer-arsenal-existant-93271/", "urlToImage": "https://cdn.futura-sciences.com/buildsv6/images/wide1920/8/d/8/8d8f92af2f_50180267_vaccin-anti-covid.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T09:00:00Z", "content": "Alors\u00a0que la\u00a0campagne\u00a0de vaccination contre la Covid-19 bat\u00a0son plein \u00e0 travers le monde,\u00a0des scientifiques fran\u00e7ais d\u00e9veloppent\u00a0un vaccin innovant qui\u00a0se montre prometteur pour renforcer l'immunit\u00e9 \u2026 [+5176 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "LaDepeche.fr"}, "author": "Manon Adoue", "title": "Lot : cinq cas de Covid d\u00e9tect\u00e9s apr\u00e8s un concert \u00e0 Varaire - LaDepeche.fr", "description": "Samedi 20 ao\u00fbt, dans le cadre des f\u00eates de village, un concert organis\u00e9 \u00e0 Varaire a donn\u00e9 lieu \u00e0 un cluster. Des jeunes des communes voisines ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs \u00e0 la Covid-19. La pr\u00e9fecture du Lot invite tous les participants \u00e0 se faire d\u00e9pister.", "url": "https://www.ladepeche.fr/2021/09/01/lot-cinq-cas-de-covid-detectes-apres-un-concert-a-varaire-9762635.php", "urlToImage": "https://images.ladepeche.fr/api/v1/images/view/612f2da98fe56f17400e2303/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2021-09-01T07:38:00Z", "content": "l'essentiel\r\n Samedi 20 ao\u00fbt, dans le cadre des f\u00eates de village, un concert organis\u00e9 \u00e0 Varaire a donn\u00e9 lieu \u00e0 un cluster. Des jeunes des communes voisines ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s positifs \u00e0 la Covid-19. La p\u2026 [+2489 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.lci.fr"}, "author": "La r\u00e9daction de LCI", "title": "\u00c9chec de l'essai d'un vaccin contre le VIH en Afrique sub-saharienne - LCI", "description": "SANT\u00c9 - Le vaste essai clinique d'un vaccin contre le VIH, men\u00e9 par Johnson & Johnson dans cinq pays d'Afrique sub-saharienne, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 faute de r\u00e9sultats concluants.", "url": "https://www.lci.fr/sante/echec-de-l-essai-d-un-vaccin-contre-le-vih-en-afrique-sub-saharienne-2195106.html", "urlToImage": "https://photos.lci.fr/images/1280/720/sida-vaccin-1-cc1859-0@1x.jpeg", "publishedAt": "2021-09-01T04:24:22Z", "content": "Cette photo de document mise \u00e0 disposition par les National Institutes of Health montre un globule blanc humain infect\u00e9 par le virus VIH. \u00a0\u2212\u00a0HANDOUT / NATIONAL INSTITUTES OF HEALTH / AFP\r\nSANT\u00c9 - Le \u2026 [+5148 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Parisien"}, "author": "Aur\u00e9lie Sipos", "title": "Covid-19 : pourquoi la rentr\u00e9e scolaire fait craindre une reprise \u00e9pid\u00e9mique - Le Parisien", "description": "12,4 millions d\u2019\u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais vont reprendre le chemin des cours le 2 septembre. Un brassage qui pourrait faire repartir l\u2019\u00e9pid\u00e9mie\u2026 ou pas !", "url": "https://www.leparisien.fr/societe/covid-19-pourquoi-la-rentree-scolaire-fait-craindre-une-reprise-epidemique-01-09-2021-6T3MMDOOIZDJTDYJEOJBVGK35Q.php", "urlToImage": "https://www.leparisien.fr/resizer/L_fR0WLPRBTcnT2acZ96CbeGu64=/1200x675/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/leparisien/SMANGJSIAV2MXQW6NIDCYRCEXE.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T03:58:00Z", "content": "Profitez des avantages de loffre num\u00e9rique\r\n<ul><li>Lint\u00e9gralit\u00e9 des articles et vid\u00e9os</li><li>Linfo locale qui vous concerne</li><li>Votre journal num\u00e9rique d\u00e8s 6h00</li><li>Une navigation sans pub\u2026 [+81 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : 13 d\u00e9c\u00e8s en 24h - Polyn\u00e9sie la 1\u00e8re - Outre-mer la 1\u00e8re", "description": "La direction de la Sant\u00e9 a communiqu\u00e9 les derniers chiffres du covid. Il y a eu 13 nouveaux d\u00e9c\u00e8s en 24h, et 15 personnes sont en soins intensifs en attente d'\u00eatre plac\u00e9es en r\u00e9animation.", "url": "https://la1ere.francetvinfo.fr/polynesie/covid-19-13-deces-en-24h-1092460.html", "urlToImage": "https://la1ere.francetvinfo.fr/image/0rw7SCK8BoeAc0UWbOPxll9fq-o/930x620/outremer/2021/09/01/612eeb08b7d1d_virus-jpg-1764789.jpg", "publishedAt": "2021-09-01T03:01:03Z", "content": "Le nouveau carr\u00e9 \u00e9pid\u00e9miologique communiqu\u00e9 par la direction de la Sant\u00e9 fait \u00e9tat ce mardi 31 ao\u00fbt 2021, de 13 nouveaux d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au covid-19. On compte \u00e0 ce jour, 436 d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s au virus en Polyn\u00e9\u2026 [+384 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Covid-19 : \u00eatre malade accro\u00eet davantage le risque de myocardite que la vaccination, selon une vaste \u00e9tude am\u00e9 - franceinfo", "description": "Les centres de pr\u00e9vention et de lutte contre les maladies, aux Etats-Unis, ont analys\u00e9 les donn\u00e9es de consultations dans plus de 900 h\u00f4pitaux.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/covid-19-etre-malade-accroit-davantage-le-risque-de-myocardite-que-la-vaccination-selon-une-vaste-etude-americaine_4755571.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/ZQgMcofvBR28-R9bVahMMb3SSvE/1500x843/2021/08/31/php1ZqDBf.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T21:18:39Z", "content": "Les centres de pr\u00e9vention et de lutte contre les maladies, aux Etats-Unis, ont analys\u00e9 les donn\u00e9es de consultations dans plus de 900 h\u00f4pitaux.\u00a0Un nouvel argument en faveur de la vaccination pour les \u2026 [+2278 chars]"}, {"source": {"id": "liberation", "name": "Lib\u00e9ration"}, "author": "Charles Delouche-Bertolasi", "title": "Surdoses aux opiac\u00e9s : la France dans l\u2019urgence - Lib\u00e9ration", "description": "A l'occasion de la journ\u00e9e internationale de sensibilisation des overdoses, associations et professionnels de sant\u00e9 montent au cr\u00e9neau pour alerter sur la situation en France.", "url": "https://www.liberation.fr/societe/sante/surdoses-aux-opiaces-la-france-dans-lurgence-20210831_CD2LAIMUIRDV7OOVNKQVYTPJX4/", "urlToImage": "https://www.liberation.fr/resizer/mT_JFy7jU8C91ODGZDlLnd8MaRc=/1200x630/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/QOTOHEDU3FCA7CNFGZ2ATZM7MA.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T18:00:58Z", "content": "Cest une \u00e9pid\u00e9mie dont on parle moins mais qui s\u00e9vit dans lombre. Ce mardi, \u00e0 loccasion de la journ\u00e9e internationale de sensibilisation aux surdoses lanc\u00e9e en\u00a02001, des associations et des profession\u2026 [+6248 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le Progr\u00e8s"}, "author": "Propos recueillis par Muriel CATALANO", "title": "Loire | Covid : \u00ab On observe une hausse de cas chez les enfants \u00bb - Le Progr\u00e8s", "description": "\u00c0 quelques jours de la rentr\u00e9e, Olivier Mory, chef du p\u00f4le couple m\u00e8re et enfant au CHU de Saint-Etienne, se dit \u00ab\u00a0raisonnablement inquiet\u00a0\u00bb. Il ...", "url": "https://www.leprogres.fr/sante/2021/08/31/covid-on-observe-une-hausse-de-cas-chez-les-enfants", "urlToImage": "https://cdn-s-www.leprogres.fr/images/A9B357FE-3F7D-4E10-A777-BFC02263C582/FB1200/photo-1621019552.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T17:00:00Z", "content": "Les enfants \u00e2g\u00e9s de moins de 12 ans ne sont aujourdhui pas \u00e9ligibles \u00e0 la vaccination. Faut-il craindre une hausse des infections parmi cette population-l\u00e0\u00a0?\r\n\u00ab\u00a0Le variant Delta est beaucoup plus con\u2026 [+591 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Zinfos974.com"}, "author": "Nicolas Payet", "title": "Covid : 10 d\u00e9c\u00e8s et 1.663 cas en une semaine - ZINFOS974", "description": "\"Les indicateurs s\u2019am\u00e9liorent mais les chiffres restent encore \u00e9lev\u00e9s\", indique la pr\u00e9fecture. Pour la troisi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive, les chiffres montrent une am\u00e9lioration de la situation sanitaire sur le territoire. Le taux d\u2019incidence est d\u00e9sormais en dess\u2026", "url": "https://www.zinfos974.com/Covid-10-deces-et-1-663-cas-en-une-semaine_a172828.html", "urlToImage": "https://www.zinfos974.com/photo/art/grande/58635039-43222921.jpg?v=1630416384", "publishedAt": "2021-08-31T14:52:48Z", "content": "Si aucune page de confirmation n'appara\u00eet apr\u00e8s avoir cliqu\u00e9 sur \"Proposer\" , merci de nous le faire savoir via le mail contact@zinfos974.com\r\n ------\r\n Merci de nous donner les informations suivante\u2026 [+2234 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "Elise Martin", "title": "Coronavirus dans les Alpes-Maritimes : Hausse des hospitalisations, taux d\u2019incidence en baisse, vaccination\u2026\u2026 - 20 Minutes", "description": "D\u2019apr\u00e8s Sant\u00e9 Publique France, le niveau des hospitalisations dans le d\u00e9partement\u00a0a\u00a0d\u00e9pass\u00e9 celui atteint lors de la premi\u00e8re vague", "url": "https://www.20minutes.fr/sante/3109835-20210831-coronavirus-alpes-maritimes-hausse-hospitalisations-taux-incidence-baisse-vaccination-fait-point-epidemie", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/m0-BA1pkQM-8l5EhB14U3Q/648x360_femme-fait-vacciner-contre-covid-19-nice.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T13:14:08Z", "content": "Les\u00a0Alpes-Maritimes font partie des d\u00e9partements\u00a0les plus touch\u00e9s par le \r\nCovid-19, en m\u00e9tropole. Le taux dincidence, le nombre de cas positifs pour 100.000 habitants, \u00e9tait \u00e0 335\u00a0lundi\u00a0soir. Il est\u2026 [+1395 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le HuffPost"}, "author": "Gr\u00e9gory Rozi\u00e8res", "title": "Variant C.1.2: pourquoi il ne faut pas s'inqui\u00e9ter pour le moment - Le HuffPost", "description": "D\u00e9couverte en Afrique du Sud, cette nouvelle version du coronavirus regroupe de nombreuses mutations intrigantes, mais il est faux de dire qu'elle mute deux fois plus vite.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/variant-c12-pourquoi-il-ne-faut-pas-sinquieter-pour-le-moment_fr_612e159de4b01d0862f54110", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/612e250d3b00006fc1ee8a2b.png?cache=PRsZ0exqp5&ops=1200_630", "publishedAt": "2021-08-31T13:03:51Z", "content": "SCIENCE - Le 27 ao\u00fbt, quand le professeur Tulio de Oliveira d\u00e9voilait le brouillon d\u2019une nouvelle \u00e9tude sur un variant intrigant du coronavirus, d\u00e9nomm\u00e9 C.1.2, il souhaitait simplement partager les d\u2026 [+5889 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Covid-19. \u00c0 quoi sont dus les effets secondaires des vaccins ? - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMiiQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmFjY2luL2NvdmlkLTE5LWEtcXVvaS1zb250LWR1cy1sZXMtZWZmZXRzLXNlY29uZGFpcmVzLWRlcy12YWNjaW5zLTA4YWQ4OGQyLTBhM2QtMTFlYy04OWJhLTQ0NjcwMTZjMDRlYdIBiQFodHRwczovL2FtcC5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvdmFjY2luL2NvdmlkLTE5LWEtcXVvaS1zb250LWR1cy1sZXMtZWZmZXRzLXNlY29uZGFpcmVzLWRlcy12YWNjaW5zLTA4YWQ4OGQyLTBhM2QtMTFlYy04OWJhLTQ0NjcwMTZjMDRlYQ?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-08-31T12:57:58Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": "franceinfo", "title": "Sant\u00e9 : pourquoi les enfants ont autant d\u2019\u00e9nergie - Franceinfo", "description": "Si vous \u00eates parents, ou grands-parents, l'\u00e9nergie et l'app\u00e9tit de vos\u00a0 enfants vous ont peut-\u00eatre surpris pendant les vacances. Rassurez-vous, c\u2019est normal\u00a0: une \u00e9tude am\u00e9ricaine parue r\u00e9cemment dans la revue Science confirme que les enfants sont bien des \"p\u2026", "url": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/sante-pourquoi-les-enfants-ont-autant-denergie_4753787.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/image/75wq6zq1o-21ed/1500/843/25294239.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T06:44:29Z", "content": null}, {"source": {"id": "le-monde", "name": "Le Monde"}, "author": "Sandrine Cabut", "title": "Dans le monde, seule une hypertension art\u00e9rielle sur cinq est correctement trait\u00e9e - Le Monde", "description": "Une \u00e9tude internationale \u00e9value \u00e0 1,2\u00a0milliard le nombre de personnes hypertendues, soit deux fois plus qu\u2019en\u00a01990. Presque la moiti\u00e9 d\u2019entre elles s\u2019ignorent, mais la situation est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne selon les pays.", "url": "https://www.lemonde.fr/sciences/article/2021/08/31/dans-le-monde-une-hypertension-arterielle-sur-cinq-est-correctement-traitee_6092844_1650684.html", "urlToImage": "https://img.lemde.fr/2021/08/27/657/0/5568/2784/1440/720/60/0/1d3da5d_766244921-000-1tw5s1.jpg", "publishedAt": "2021-08-31T04:30:06Z", "content": "LONG \u00ab\u00a0Angeles de las vias\u00a0\u00bb assiste une personne souffrant dhypertension\u00a0dans le quartier de Los Palos Grandes \u00e0 Caracas (Venezuela), le 10 juin 2020. FEDERICO PARRA / AFP \r\nCest une pathologie faci\u2026 [+2626 chars]"}]}