{"status": "ok", "totalResults": 50, "articles": [{"source": {"id": null, "name": "Linternaute.com"}, "author": "La R\u00e9daction", "title": "Jean-Paul Belmondo : public, heure,... Que r\u00e9serve l'hommage national ? EN DIRECT - Linternaute.com", "description": "MORT DE BELMONDO. L'hommage national \u00e0 Jean-Paul Belmondo se pr\u00e9pare aux Invalides, trois jours apr\u00e8s la mort de la l\u00e9gende du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Comment s'y rendre\u00a0? A quelle heure\u00a0? Quelles conditions\u00a0? Les infos en direct.", "url": "https://www.linternaute.com/cinema/biographie/1414397-jean-paul-belmondo-public-heure-que-reserve-l-hommage-national-en-direct/", "urlToImage": "https://img-4.linternaute.com/TGOa6XyG2nen64eh7Lzgm6f0tfE=/1500x/smart/8d055d41ff2548b98c74775a1562fe6a/ccmcms-linternaute/27765833.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T12:07:36Z", "content": "MORT DE BELMONDO. L'hommage national \u00e0 Jean-Paul Belmondo se pr\u00e9pare aux Invalides, trois jours apr\u00e8s la mort de la l\u00e9gende du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Comment s'y rendre\u00a0? A quelle heure\u00a0? Quelles condition\u2026 [+19823 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Objeko.com"}, "author": "Julie Bourdin", "title": "Jean-Paul Belmondo : Les 1\u00e8re tensions sur son h\u00e9ritage ? la v\u00e9rit\u00e9 enfin d\u00e9voil\u00e9e - Objeko", "description": "Jean-Paul Belmondo s'est \u00e9teint ce 6 septembre 2021, \u00e0 Paris, \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. C'est un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma qui s'en va. Un acteur exceptionnel qui", "url": "https://www.objeko.com/jean-paul-belmondo-les-1ere-tensions-sur-son-heritage-la-verite-enfin-devoilee-168672/", "urlToImage": "https://www.objeko.com/wp-content/uploads/2021/09/jean-paul-belmondo-les-1ere-tensions-sur-son-heritage-la-verite-enfin-devoilee.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T11:18:36Z", "content": "Jean-Paul Belmondo s\u2019est \u00e9teint ce 6 septembre 2021, \u00e0 Paris, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans. C\u2019est un monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma qui s\u2019en va. Un acteur exceptionnel qui savait profiter de la vie comme personne. Des\u2026 [+4093 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "C.A.", "title": "\u00ab Dans mon c\u0153ur pour toujours \u00bb\u2026 Salma Hayek rend hommage \u00e0 la fille de Fran\u00e7ois Pinault, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 58 ans - 20 Minutes", "description": "Les obs\u00e8ques de Florence Rogers-Pinault seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es ce mercredi \u00e0 Paris", "url": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/3118971-20210908-ur-toujours-salma-hayek-rend-hommage-fille-francois-pinault-decedee-58-ans", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/O7LTNjn6RLit93IhIwFc5Ck/648x360_salma-hayek-mari-francois-henri-pinault-photographies-2019-lors-obseques-jacques-chirac.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:42:28Z", "content": "Elle vivait dans lombre. Fille de Fran\u00e7ois Pinault et de sa deuxi\u00e8me femme Maryvonne Campbell, Florence Rogers-Pinault est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u00e2ge de 58 ans, a-t-on appris lundi.\u00a0Depuis quelques ann\u00e9es, cest \u2026 [+916 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Julie Hay", "title": "Matrix 4 : enfin un teaser pour le nouveau film de Lana Wachowski - Journal du geek", "description": "Matrix 4 se d\u00e9voile enfin dans un premier teaser. La bande-annonce du film n'est d\u00e9sormais plus tr\u00e8s loin !", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/09/08/matrix-4-enfin-un-teaser-pour-le-nouveau-film-de-lana-wachowski/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/09/template-images-jdg-pptx17.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:39:33Z", "content": "Matrix 4 se d\u00e9voile enfin dans un premier teaser. La bande-annonce du film n'est d\u00e9sormais plus tr\u00e8s loin\u00a0!Cest lun des long-m\u00e9trages les plus attendus de cette fin dann\u00e9e. Plus de 18 ans apr\u00e8s le tr\u2026 [+1730 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Objeko.com"}, "author": "Valerie Hommez", "title": "Jane Birkin et Charlotte Gainsbourg, toutes les 2 frapp\u00e9es et victimes d'un AVC, le sort s'acharne sur la famille ! - Objeko", "description": "Ce lundi 6 septembre 2021, une communication de l\u2019Agence France Presse annonce que Jane Birkin a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral. Selon les", "url": "https://www.objeko.com/jane-birkin-et-charlotte-gainsbourg-toutes-les-2-frappees-et-victimes-dun-avc-le-sort-sacharne-sur-la-famille-168480/", "urlToImage": "https://www.objeko.com/wp-content/uploads/2021/09/jane-birkin-tout-comme-charlotte-gainsbourg-a-ete-victime-dun-avc-un-nouveau-coup-dur-pour-la-famille-gainsbourg.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T09:27:37Z", "content": "Ce lundi 6 septembre 2021, une communication de lAgence France Presse annonce que Jane Birkin a \u00e9t\u00e9 victime dun accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral. Selon les premi\u00e8res informations, la m\u00e8re de Charlotte Ga\u2026 [+4528 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "CNEWS.fr"}, "author": "CNEWS", "title": "TPMP : tr\u00e8s critiqu\u00e9, Matthieu Delormeau r\u00e9it\u00e8re ses propos sur la participation de Bilal Hassani \u00e0 DALS \u00abqui va cr\u00e9er de l'homophobie\u00bb - CNEWS", "description": "Apr\u00e8s avoir suscit\u00e9 la pol\u00e9mique en affirmant que Bilal Hassani aller donner une image \u00abcaricaturale\u00bb des gays avec sa participation \u00e0 Danse avec les Stars, Matthieu Delormeau, sous le feu des critiques depuis, a persist\u00e9 et sign\u00e9 hier soir sur le plateau de \u2026", "url": "https://www.cnews.fr/divertissement/2021-09-08/tpmp-tres-critique-matthieu-delormeau-reitere-ses-propos-sur-la", "urlToImage": "https://static.cnews.fr/sites/default/files/polemique_matthieu_delormeau_61385718ceaaa_0.png", "publishedAt": "2021-09-08T08:49:01Z", "content": "Apr\u00e8s avoir suscit\u00e9 la pol\u00e9mique en affirmant que Bilal Hassani aller donner une image \u00abcaricaturale\u00bb des gays avec sa participation \u00e0 Danse avec les Stars, Matthieu Delormeau, sous le feu des critiq\u2026 [+3415 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": "Damien Mercereau", "title": "\u00abJe n\u2019ai eu aucune explication\u00bb: Nicolas Canteloup revient sur son d\u00e9part d\u2019Europe 1 - Le Figaro", "description": "Apr\u00e8s seize ann\u00e9es de collaboration, l\u2019humoriste a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 en juillet dernier par les dirigeants de la station alors qu\u2019il pensait entamer une nouvelle saison.", "url": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/je-n-ai-eu-aucune-explication-nicolas-canteloup-revient-sur-son-depart-d-europe-1_e5feccac-107b-11ec-abb3-b311f09975f5/", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/eidos/680x382_crop/2021/09/08/XVMf4a4ae70-107b-11ec-abb3-b311f09975f5.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T08:45:17Z", "content": "Apr\u00e8s seize ann\u00e9es de collaboration, lhumoriste a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 en juillet dernier par les dirigeants de la station alors quil pensait entamer une nouvelle saison.Le 22 juillet dernier, Jean-Marc Dumo\u2026 [+2527 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Telestar.fr"}, "author": "Charlotte Vardan", "title": "Demain nous appartient : amoureux, Anthony Colette se confie sur sa compagne - T\u00e9l\u00e9star", "description": "Amoureux et heureux, Anthony Colette a fait de rares confidences \u00e0 propos de sa compagne, dont il n\u2019a pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019identit\u00e9. Discret sur sa vie priv\u00e9e, le danseur et com\u00e9dien en a toutefois dit plus sur ses projets.", "url": "https://www.telestar.fr/serie-tv/demain-nous-appartient/demain-nous-appartient-amoureux-anthony-colette-se-confie-sur-sa-compagne-648947", "urlToImage": "https://file1.telestar.fr/var/telestar/storage/images/3/5/1/0/3510015/demain-nous-appartient-amoureux-anthony-colette-confie-sur-compagne.jpeg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2021-09-08T08:42:43Z", "content": "Anthony Colette n'est plus un coeur \u00e0 prendre. Apr\u00e8s avoir succomb\u00e9 aux charmes d'Iris Mittenaere lors de leur passage dans l'\u00e9mission Danse avec les stars, le danseur et com\u00e9dien qui a r\u00e9cemment fai\u2026 [+1750 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Livreshebdo.fr"}, "author": null, "title": "Les premi\u00e8res s\u00e9lections du M\u00e9dicis 2021 - LIVRES HEBDO", "description": "Au lendemain de leur r\u00e9union au restaurant La M\u00e9diterran\u00e9e (Paris 6e), les jur\u00e9s du M\u00e9dicis ont annonc\u00e9, mercredi 8 septembre, une s\u00e9lection de 13 roma", "url": "https://www.livreshebdo.fr/article/les-premieres-selections-du-medicis-2021", "urlToImage": "https://images7.livreshebdo.fr/sites/default/files/styles/facebook_sharing_image/public/assets/images/dda74d2d01b06a1b74d2d01b065b74v_.jpeg?itok=Etg-w19x", "publishedAt": "2021-09-08T08:16:00Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Le p\u00e8re de Britney Spears demande la lev\u00e9e de la mise sous tutelle de la chanteuse - franceinfo", "description": "Britney Spears a fini par avoir gain de cause aupr\u00e8s de son p\u00e8re : alors qu'il contr\u00f4le farouchement depuis treize ans les finances et la vie priv\u00e9e de la chanteuse,\u00a0il se\u00a0dit maintenant favorable \u00e0 la lev\u00e9e de la mesure de tutelle de sa fille.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/le-pere-de-britney-spears-demande-la-levee-de-la-mise-sous-tutelle-de-la-chanteuse_4763997.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/OOR6S8PyRETTTr--f1YSE8YImxo/1500x843/2021/09/08/phpeTobVR.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T08:11:21Z", "content": "Britney Spears a fini par avoir gain de cause aupr\u00e8s de son p\u00e8re : alors qu'il contr\u00f4le farouchement depuis treize ans les finances et la vie priv\u00e9e de la chanteuse,\u00a0il se\u00a0dit maintenant favorable \u00e0 \u2026 [+2724 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Midi Libre"}, "author": "Morgane Masson", "title": "Michel Sarran \u00e9cart\u00e9 de Top Chef : M6 d\u00e9voile les raisons de son d\u00e9part - Midi Libre", "description": "Il avait annonc\u00e9 la nouvelle lui-m\u00eame, r\u00e9v\u00e9lant que M6 avait \"d\u00e9cid\u00e9 de changer de jury\". Une d\u00e9cision qui semblait avoir affect\u00e9 le chef toulousain, visiblement d\u00e9\u00e7u de quitter le jury duquel il faisait partie depuis six ans. Interrog\u00e9 sur ce choix, le direc\u2026", "url": "https://www.midilibre.fr/2021/09/08/michel-sarran-ecarte-de-top-chef-m6-devoile-les-raisons-de-son-depart-9776370.php", "urlToImage": "https://images.midilibre.fr/api/v1/images/view/61385ea88fe56f33e21b44a5/large/image.jpg?v=6", "publishedAt": "2021-09-08T07:31:00Z", "content": "Il avait annonc\u00e9 la nouvelle lui-m\u00eame, r\u00e9v\u00e9lant que M6 avait \"d\u00e9cid\u00e9 de changer de jury\". Une d\u00e9cision qui semblait avoir affect\u00e9 le chef toulousain, visiblement d\u00e9\u00e7u de quitter le jury duquel il fai\u2026 [+1547 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Closer"}, "author": "Charlotte Vardan", "title": "Charl\u00e8ne de Monaco : le prince Albert brise le silence sur son absence, \"c'est un peu compliqu\u00e9\" - Closer France", "description": "Tandis que son \u00e9pouse Charl\u00e8ne est toujours bloqu\u00e9e en Afrique du Sud, le prince Albert s\u2019est confi\u00e9 sur cette absence qui commence \u00e0 peser au palais princier, notamment \u00e0 ses jumeaux Jacques et Gabriella.", "url": "https://www.closermag.fr/royautes/charlene-de-monaco-le-prince-albert-brise-le-silence-sur-son-absence-c-est-un-peu-complique-1393172", "urlToImage": "https://file1.closermag.fr/var/closermag/storage/images/1/3/4/9/0/13490010/charlene-monaco-prince-albert-brise-silence-sur-son-absence-est-peu-complique.jpeg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2021-09-08T07:29:47Z", "content": "Charl\u00e8ne de Monaco n'est pas la seule \u00e0 s'impatienter de son retour sur le Rocher. Bloqu\u00e9e depuis mai dernier en Afrique du Sud pour un probl\u00e8me ORL, l'\u00e9pouse d'Albert II est priv\u00e9e de voyages \u00e0 plus\u2026 [+1841 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Nouveautes-tele.com"}, "author": "Titou", "title": "Christelle et Moreno vont revendre le lingot d'or / Bart cache de la drogue - Demain nous appartient 9 septembre 2021 (\u00e9pisode 1010) - Nouveautes-Tele.com", "description": "D\u00e9couvrez le r\u00e9sum\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 de Demain nous appartient en avance saison 5 de l\u2019\u00e9pisode 1010 diffus\u00e9 le jeudi 9 septembre 2021 sur TF1. Christelle d\u00e9couvre le lingot d\u2019or de Sylvain. Camille ne supporte pas le prof de fran\u00e7ais. Mathilde r\u00e9v\u00e8le son altercation \u2026", "url": "https://www.nouveautes-tele.com/167914-christelle-et-moreno-vont-revendre-le-lingot-dor-bart-cache-de-la-drogue-demain-nous-appartient-9-septembre-2021-episode-1010.html", "urlToImage": "https://www.nouveautes-tele.com/wp-content/uploads/2021/09/dna-1010d.jpg", "publishedAt": "2021-09-08T05:23:16Z", "content": "D\u00e9couvrez le r\u00e9sum\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 de Demain nous appartient en avance saison 5 de l\u00e9pisode 1010 diffus\u00e9 le jeudi 9 septembre 2021 sur TF1. Christelle d\u00e9couvre le lingot d\u2019or de Sylvain. Camille ne support\u2026 [+4196 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Telestar.fr"}, "author": "LD'A", "title": "Nino Castelnuovo : mort de l'acteur connu pour son r\u00f4le aupr\u00e8s de Catherine Deneuve dans Les Parapluies de Cherbourg - T\u00e9l\u00e9star", "description": "C\u00e9l\u00e8bre en France pour avoir jou\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Catherine Deneuve dans Les Parapluies de Cherbourg, l\u2019acteur Nino Castelnuovo est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce mardi 7 septembre.", "url": "https://www.telestar.fr/people/nino-castelnuovo-mort-de-l-acteur-connu-pour-son-role-aupres-de-catherine-deneuve-dans-les-parapluies-de-cherbourg-648832", "urlToImage": "https://file1.telestar.fr/var/telestar/storage/images/3/5/0/9/3509802/nino-castelnuovo-mort-acteur-connu-pour-son-role-aupres-catherine-deneuve-dans-les-parapluies-cherbourg.jpeg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2021-09-08T04:42:26Z", "content": "Les journ\u00e9es s'encha\u00eenent et malheureusement se ressemblent tristement. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s Jean-Paul Belmondo, le lundi 6 septembre, c'est au tour d'un autre acteur de dispara\u00eetre. Le mardi 7 septembre, \u2026 [+1711 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr"}, "author": "Clara Cristalli", "title": "Pierre Niney fait une blague insolite sur Nagui et provoque le fou rire d'Anne-Elisabeth Lemoine et de toute l'\u00e9quipe de C \u00e0 vous ! (VIDEO) - T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr", "description": "Ce 7 septembre dans C \u00e0 vous, Pierre Niney a sorti une blague absurde sur Nagui qui n'a pas manqu\u00e9 de faire rire tout le plateau du talk-show !", "url": "https://www.programme-tv.net/news/tv/282625-pierre-niney-fait-une-blague-insolite-sur-nagui-et-provoque-le-fou-rire-danne-elisabeth-lemoine-et-de-toute-lequipe-de-c-a-vous-video/", "urlToImage": "https://www.programme-tv.net/imgre/fit/https.3A.2F.2Fi.2Epmdstatic.2Enet.2Ftel.2F2021.2F09.2F07.2Fc3eab0ea-fce3-4544-86d9-f5d80e2a64aa.2Ejpeg/1200x600/crop-from/top/quality/80/cr/wqkgQ2FwdHVyZSBGcmFuY2UgNQ%3D%3D/focus-point/659,357/pierre-niney-fait-une-blague-insolite-sur-nagui-et-provoque-le-fou-rire-d-anne-elisabeth-lemoine-et-de-toute-l-equipe-de-c-a-vous-video.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T20:58:00Z", "content": "Ce 7 septembre dans C \u00e0 vous, Pierre Niney a sorti une blague absurde sur Nagui qui n'a pas manqu\u00e9 de faire rire tout le plateau du talk-show !Vous connaissiez Pierre Nineyacteur accompli mais connai\u2026 [+2308 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Sud Ouest"}, "author": "Sud Ouest", "title": "Violences sexuelles : star des ann\u00e9es 90, l\u2019ex-mannequin Carre Otis lance un appel \u00e0 victimes - Sud Ouest", "description": "La mobilisation se poursuit \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019ancien patron de l\u2019agence de mannequins Elite accus\u00e9 de multiples viols, pour retrouver d\u2019autres victimes avant que les faits ne soient prescrits", "url": "https://www.sudouest.fr/culture/people/violences-sexuelles-star-des-annees-90-l-ex-mannequin-carre-otis-lance-un-appel-a-victimes-5750990.php", "urlToImage": "https://media.sudouest.fr/5750990/1200x-1/5661712.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T20:41:29Z", "content": "\u00ab\u00a0Rejoignez-nous\u00a0!\u00a0\u00bb Lex-mannequin Carre Otis a lanc\u00e9 mardi \u00e0 Paris un appel \u00e0 victimes contre lancien patron dElite Europe G\u00e9rald Marie quelle et une quinzaine dautres femmes accusent de \u00ab\u00a0viols\u00a0\u00bb, \u2026 [+1791 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Pure People"}, "author": "Amal Benaim", "title": "Christian Clavier d\u00e9monte Cyril Hanouna et son look : \"Il faut que tu te changes !\" - Pure People", "description": "Christian Clavier s'est invit\u00e9 sur le plateau de \"Touche pas \u00e0 mon poste\", ce mardi 7 septembre 2021. Tr\u00e8s proche de Cyril Hanouna, l'acteur de 69 ans a mis le feu \u00e0 l'\u00e9mission et a critiqu\u00e9 le look de l'animateur, sous les rires des chroniqueurs.", "url": "https://www.purepeople.com/article/christian-clavier-demonte-cyril-hanouna-et-son-look-il-faut-que-tu-te-changes_a452830/1", "urlToImage": "https://static1.purepeople.com/articles/0/45/28/30/@/6511573-christian-clavier-etait-le-redacteur-en-opengraph_1200-3.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T19:37:00Z", "content": "Christian Clavier \u00e9tait le r\u00e9dacteur en chef de Touche Pas \u00e0 Mon Poste, ce mardi 7 septembre. Au c\u00f4t\u00e9 de Cyril Hanouna, le com\u00e9dien de 69 ans s'est compl\u00e8tement l\u00e2ch\u00e9 !\r\nHabitu\u00e9 des lieux et grand am\u2026 [+2327 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tf1.fr"}, "author": null, "title": "Le Transpi : grosse ambiance pour Johnny Depp au Festival de Deauville - TF1", "description": "Ce mardi dans son Transpi, \u00c9tienne Carbonnier nous emm\u00e8ne au Festival de Deauville. Pendant dix jours, la ville devient carr\u00e9ment une succursale des \u00c9tats-Unis avec drapeaux am\u00e9ricains partout et stars d\u2019Hollywood. On y a notamment crois\u00e9 Bruce Willis, Al Pac\u2026", "url": "https://www.tf1.fr/tmc/quotidien-avec-yann-barthes/videos/le-transpi-grosse-ambiance-pour-johnny-depp-au-festival-de-deauville-46407398.html", "urlToImage": "https://photos.tf1.fr/1200/720/le-transpi-grosse-ambiance-pour-johnny-depp-au-festival-de-deauville-85354-bd12c3-1c3f1b-0@1x.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T19:13:00Z", "content": ""}, {"source": {"id": null, "name": "Www.tf1.fr"}, "author": null, "title": "Invit\u00e9s : Denis Villeneuve & Timoth\u00e9e Chalamet pour \"Dune\", l\u2019\u00e9v\u00e9nement cin\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e - TF1", "description": "\u00ab Dune \u00bb c\u2019est un livre de 1000 pages, un succ\u00e8s plan\u00e9taire, un monde fantastique \u00e0 nul autre pareil et un v\u00e9ritable challenge pour un r\u00e9alisateur. Denis Villeneuve en a fait un film sublime, planant, incomparable. Le tout magnifi\u00e9 par la musique d\u2019Hans Zimme\u2026", "url": "https://www.tf1.fr/tmc/quotidien-avec-yann-barthes/videos/invites-denis-villeneuve-and-timothee-chalamet-pour-dune-levenement-cine-de-lannee-83288375.html", "urlToImage": "https://photos.tf1.fr/1200/720/invites-denis-villeneuve-and-timothee-chalamet-pour-dune-levenement-cine-de-lannee-85350-9d8d5b-763e30-0@1x.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T18:40:00Z", "content": "Vid\u00e9os similaires"}, {"source": {"id": null, "name": "T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr"}, "author": "Simon Gonzalez", "title": "Quotidien : Yann Barth\u00e8s adresse un message de f\u00e9licitations \u00e0 sa chroniqueuse Lilia Hassaine pour une surprenante raison - T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr", "description": "Ce mardi 7 septembre, Yann Barth\u00e8s pr\u00e9sentait un nouveau num\u00e9ro de Quotidien sur TMC et en d\u00e9but d'\u00e9mission, il a adress\u00e9 un message de f\u00e9licitations \u00e0 sa chroniqueuse Lilia Hassaine, pour son projet surprenant.", "url": "https://www.programme-tv.net/news/tv/282621-quotidien-yann-barthes-adresse-un-message-de-felicitations-a-sa-chroniqueuse-lilia-hassaine-pour-une-surprenante-raison/", "urlToImage": "https://www.programme-tv.net/imgre/fit/https.3A.2F.2Fi.2Epmdstatic.2Enet.2Ftel.2F2021.2F09.2F07.2F36f21145-c21c-43f7-a255-7339e4839240.2Ejpeg/1200x600/crop-from/top/quality/80/cr/wqkgQ2FwdHVyZSBUTUM%3D/focus-point/1315,606/quotidien-yann-barthes-adresse-un-message-de-felicitations-a-sa-chroniqueuse-lilia-hassaine-pour-une-surprenante-raison.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T18:12:59Z", "content": "Ce mardi 7 septembre, Yann Barth\u00e8s pr\u00e9sentait un nouveau num\u00e9ro de Quotidien sur TMC et en d\u00e9but d'\u00e9mission, il a adress\u00e9 un message de f\u00e9licitations \u00e0 sa chroniqueuse Lilia Hassaine, pour son projet\u2026 [+2082 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Fanny Bardin", "title": "Les Princes et les Princesses de l'Amour 5 : Deux \u00e9normes clashs \u00e9clatent d\u00e8s le d\u00e9but du tournage, toutes les - melty", "description": "Le tournage des Princes et Princesses de l'amour 5 vient de d\u00e9buter et deux \u00e9normes clashs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9clat\u00e9 ! Pour tout savoir sur ces derniers, c'est par ici.", "url": "https://www.melty.fr/les-princes-et-les-princesses-de-l-amour-5-deux-enormes-clashs-eclatent-des-le-debut-du-tournage-toutes-les-infos-devoilees-a771500.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4643081-facebook-f12/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T18:00:06Z", "content": "Marine El Himer sera-t-elle finalement absente du casting des Princes et Princesses de l'amour 5\u00a0? Alors que cette vid\u00e9o s\u00e8me le doute, le tournage a d\u00e9but\u00e9 depuis ce lundi 07 septembre 2021 dans la \u2026 [+1511 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Programme-television.org"}, "author": null, "title": "\"J'ai rajeuni mon vagin\" : apr\u00e8s le bad buzz de Maeva Ghennam, Marl\u00e8ne Schiappa d\u00e9nonce une \"pratique d'un autre \u00e2ge\" - T\u00e9l\u00e9 7 Jours", "description": "Dans un courrier adress\u00e9 au coll\u00e8ge national des gyn\u00e9cologues et obst\u00e9triciens fran\u00e7ais, Marl\u00e8ne Schiappa s'est inqui\u00e9t\u00e9e", "url": "https://www.programme-television.org/news-tv/J-ai-rajeuni-mon-vagin-apres-le-bad-buzz-de-Maeva-Ghennam-Marlene-Schiappa-denonce-une-pratique-d-un-autre-age-4676990", "urlToImage": "https://resize.programme-television.ladmedia.fr/r/670,670/img/var/premiere/storage/images/tele-7-jours/news-tv/j-ai-rajeuni-mon-vagin-apres-le-bad-buzz-de-maeva-ghennam-marlene-schiappa-denonce-une-pratique-d-un-autre-age-4676990/99580246-1-fre-FR/J-ai-rajeuni-mon-vagin-apres-le-bad-buzz-de-Maeva-Ghennam-Marlene-Schiappa-denonce-une-pratique-d-un-autre-age.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T17:50:00Z", "content": "Quelques jours apr\u00e8s une vive pol\u00e9mique lanc\u00e9e par la star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, Maeva Ghennam, sur la Toile, Marl\u00e8ne Schiappa,\u00a0Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s du Ministre de l'Int\u00e9rieur, charg\u00e9e de la Citoyennet\u2026 [+1440 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr"}, "author": "Anne Lenoir", "title": "Une m\u00e8re parfaite : attention, TF1 d\u00e9programme la s\u00e9rie avec Julie Gayet le lundi 13 septembre - T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr", "description": "TF1 aurait d\u00fb proposer les quatre \u00e9pisodes de la mini-s\u00e9rie Une m\u00e8re parfaite les lundi 6 et 13 septembre. Ayant d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9programmer les deux premiers afin de rendre hommage \u00e0 Jean-Paul Belmondo, la cha\u00eene a choisi de ne diffuser l'ensemble de la fiction q\u2026", "url": "https://www.programme-tv.net/news/series-tv/282615-une-mere-parfaite-attention-tf1-deprogramme-la-serie-avec-julie-gayet-le-lundi-13-septembre/", "urlToImage": "https://www.programme-tv.net/imgre/fit/https.3A.2F.2Fi.2Epmdstatic.2Enet.2Ftel.2F2021.2F09.2F07.2F9ef2d8be-b53e-4765-a87a-5e1f83b00da0.2Ejpeg/1200x600/crop-from/top/quality/80/cr/wqlKdWxpZW4gQ2F1dmluL1F1YWQgRHJhbWEvVEYx/focus-point/929,239/une-mere-parfaite-attention-tf1-deprogramme-la-serie-avec-julie-gayet-le-lundi-13-septembre.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T16:05:58Z", "content": "TF1 aurait d\u00fb proposer les quatre \u00e9pisodes de la mini-s\u00e9rie Une m\u00e8re parfaite les lundi 6 et 13 septembre. Ayant d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9programmer les deux premiers afin de rendre hommage \u00e0 Jean-Paul Belmondo, \u2026 [+2273 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Public"}, "author": "Public", "title": "Vanessa Paradis : Le plan qu'elle a maniganc\u00e9 pour rencontrer Johnny Depp et le s\u00e9duire ! - Public", "description": "Dans quelques jours, jeudi 9 septembre, Christian Eudeline pr\u00e9sentera au grand public son livre biographique Vanessa Paradis, divine artiste. L'auteur s'est attard\u00e9 sur les histoires d'amour de la star de 48 ans. Celle v\u00e9cue avec Florent Pagny mais surtout sa\u2026", "url": "https://www.public.fr/News/Vanessa-Paradis-Le-plan-qu-elle-a-manigance-pour-rencontrer-Johnny-Depp-et-le-seduire-1684291", "urlToImage": "https://resize-public.ladmedia.fr/img/var/public/storage/images/news/vanessa-paradis-le-plan-qu-elle-a-manigance-pour-rencontrer-johnny-depp-et-le-seduire-1684291/44614297-1-fre-FR/Vanessa-Paradis-Le-plan-qu-elle-a-manigance-pour-rencontrer-Johnny-Depp-et-le-seduire.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:45:00Z", "content": "Dans quelques jours, jeudi 9 septembre, Christian Eudeline pr\u00e9sentera au grand public son livre biographique Vanessa Paradis, divine artiste. \r\nL'auteur s'est attard\u00e9 sur les histoires d'amour de la \u2026 [+2689 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Phonandroid"}, "author": "William Zimmer", "title": "Casa de Papel : la saison 5 de la s\u00e9rie Netflix a choqu\u00e9 de nombreux fans - PhonAndroid", "description": "La saison 5 de la s\u00e9rie Casa de Papel est disponible sur Netflix, et elle n\u2019a pas manqu\u00e9 de faire beaucoup r\u00e9agir les fans sur les r\u00e9seaux sociaux.", "url": "https://www.phonandroid.com/casa-de-papel-la-saison-5-de-la-serie-netflix-a-choque-de-nombreux-fans.html", "urlToImage": "https://img.phonandroid.com/2021/09/La-casa-de-papel-saison-5.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:41:21Z", "content": "Cela fait maintenant quelques jours que la premi\u00e8re partie de la saison 5 de la s\u00e9rie Casa de Papel est disponible sur Netflix, et elle na pas manqu\u00e9 de faire beaucoup r\u00e9agir les fans sur les r\u00e9seaux\u2026 [+2513 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Univers Freebox"}, "author": null, "title": "Free offre un nouveau cadeau aux abonn\u00e9s Freebox - Univers Freebox", "description": "En partenariat avec OCS, Free permet aux abonn\u00e9s Freebox R\u00e9volution, Delta, mini 4K sauf Pop de d\u00e9couvrir le 1er \u00e9pisode de la nouvelle s\u00e9rie L\u2019Op\u00e9ra. C\u2019est la rentr\u00e9e pour les offres d\u00e9couverte. \u201cFree et OCS vous offrent jusqu\u2019au 14 septembre le 1er \u00e9pisode \u2026", "url": "https://www.universfreebox.com/article/497983/free-offre-un-nouveau-cadeau-aux-abonnes-freebox", "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2021/04/Freeboxrevolution6.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T15:02:29Z", "content": "En partenariat avec OCS, Free permet aux abonn\u00e9s Freebox R\u00e9volution, Delta, mini 4K sauf Pop de d\u00e9couvrir le 1er \u00e9pisode de la nouvelle s\u00e9rie L\u2019Op\u00e9ra.\r\nC\u2019est la rentr\u00e9e pour les offres d\u00e9couverte. \u201cF\u2026 [+1326 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Francetvinfo.fr"}, "author": null, "title": "Goncourt 2021 : les romans d'Angot, Chalandon et Diop parmi les 16 titres de la premi\u00e8re s\u00e9lection - franceinfo", "description": "L'Acad\u00e9mie Goncourt a publi\u00e9 mardi sa premi\u00e8re s\u00e9lection pour le prix Goncourt 2021, une liste de 16\u00a0romans.", "url": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/goncourt-2021-les-romans-d-angot-chalandon-et-diop-parmi-les-16-titres-de-la-premiere-selection_4763067.html", "urlToImage": "https://www.francetvinfo.fr/pictures/960vlFAc8DEm0JjR2e5ssD15QOc/1500x843/2021/09/07/phpIXl7zX.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T14:37:13Z", "content": "L'Acad\u00e9mie Goncourt a publi\u00e9 mardi sa premi\u00e8re s\u00e9lection pour le prix Goncourt 2021, une liste de 16\u00a0romans.Les romans de Christine Angot, Sorj Chalandon et David Diop sont dans la premi\u00e8re s\u00e9lection\u2026 [+4340 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Univers Freebox"}, "author": null, "title": "Les cha\u00eenes TV th\u00e9matiques vent debout face \u00e0 une nouvelle r\u00e9glementation - Univers Freebox", "description": "Un nouveau d\u00e9cret \u201cc\u00e2ble-satellite\u201d veut faire contribuer davantage les cha\u00eenes th\u00e9matiques \u00e0 la production audiovisuelle fran\u00e7aise et europ\u00e9enne. Ces derni\u00e8res craignent de ne pas s\u2019en sortir, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s affect\u00e9es par l\u2019essor des plateformes de SVOD. Apr\u00e8s le\u2026", "url": "https://www.universfreebox.com/article/497869/les-chaines-tv-thematiques-vent-debout-face-a-une-nouvelle-reglementation", "urlToImage": "https://www.universfreebox.com/wp-content/uploads/2021/02/tv-television-and-radio-screen-pictures-pilot-living-room-monitor-media-800x450-c-default.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T14:20:06Z", "content": "Un nouveau d\u00e9cret \u201cc\u00e2ble-satellite\u201d veut faire contribuer davantage les cha\u00eenes th\u00e9matiques \u00e0 la production audiovisuelle fran\u00e7aise et europ\u00e9enne. Ces derni\u00e8res craignent de ne pas s\u2019en sortir, d\u00e9j\u00e0 \u2026 [+3409 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Le HuffPost"}, "author": "Benjamin Ferrari", "title": "Ilona Smet annonce ses fian\u00e7ailles avec Kamran Ahmed - Le HuffPost", "description": "\u00c2g\u00e9e de 26 ans, la petite fille de Johnny Hallyday est en couple depuis neuf ans avec son compagnon.", "url": "https://www.huffingtonpost.fr/entry/ilona-smet-fiancailles-kamran-ahmed_fr_613755e4e4b0f1b97065e636", "urlToImage": "https://img.huffingtonpost.com/asset/6137562e410000f1f58389d7.jpeg?cache=yP8O8hdPM4&ops=1200_630", "publishedAt": "2021-09-07T14:10:45Z", "content": "FIAN\u00c7AILLES - Elle a dit \u201coui\u201d. Ilona Smet, petite-fille de Johnny Hallyday, a annonc\u00e9 ce lundi 6 septembre ses fian\u00e7ailles avec son compagnon de longue date Kamran Ahmed. L\u2019a\u00een\u00e9e de David Hallyday e\u2026 [+1346 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Lefigaro.fr"}, "author": null, "title": "La cote de popularit\u00e9 de Meghan Markle et du prince Harry n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi basse - Le Figaro", "description": "Apr\u00e8s leur interview d\u2019Oprah Winfrey et leur d\u00e9claration sur la situation en Afghanistan, la popularit\u00e9 des Sussex est au plus bas. ce que d\u00e9montre un r\u00e9cent sondage effectu\u00e9 aupr\u00e8s de la population britannique.", "url": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/le-prince-harry-et-meghan-markle-leur-cote-de-popularite-en-chute-libre-070921-197913", "urlToImage": "https://i.f1g.fr/media/madame/1200x1200/sites/default/files/img/2021/09/meghan-markle-et-le-prince-harry.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T14:05:02Z", "content": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 persona non grata pour les 60 ans de Barack Obama, on se demande s'ils ne sont pas sur liste noire un peu partout. En effet, Meghan Markle et le prince Harry font face \u00e0 un taux popul\u2026 [+1700 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Newsactual.fr"}, "author": "Jeanne", "title": "Ici tout commence : Spoilers et r\u00e9sum\u00e9s en avance du 27 septembre au 1er octobre 2021 - News Actual", "description": "Ici tout commence Spoilers : r\u00e9sum\u00e9s en avance du 27 septembre au 1er octobre 2021 - Pour les plus impatients d'entre vous, voici un bref aper\u00e7u de ce qui", "url": "https://newsactual.fr/ici-tout-commence-spoilers-et-resumes-en-avance-du-27-septembre-au-1er-octobre-2021/", "urlToImage": "https://newsactual.fr/wp-content/uploads/2021/07/ici-tout-commence-promo-juillet-2021.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T13:19:45Z", "content": "Ici tout commence Spoilers : r\u00e9sum\u00e9s en avance du 27 septembre au 1er octobre 2021 \u2013 Pour les plus impatients d\u2019entre vous, voici un bref aper\u00e7u de ce qui attend vos personnages pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s avec les r\u00e9s\u2026 [+1541 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "\u00ab L\u2019Amour est dans le Pr\u00e9 \u00bb. Une pr\u00e9tendante vend sa maison et demande sa mutation avant le speed dating - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMisQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvbWVkaWFzL3RlbGV2aXNpb24vbC1hbW91ci1lc3QtZGFucy1sZS1wcmUvbC1hbW91ci1lc3QtZGFucy1sZS1wcmUtdW5lLXByZXRlbmRhbnRlLXZlbmQtc2EtbWFpc29uLWV0LWRlbWFuZGUtc2EtbXV0YXRpb24tYXZhbnQtbGUtc3BlZWQtZGF0aW5nLTc0MTE4OTnSAbEBaHR0cHM6Ly9hbXAub3Vlc3QtZnJhbmNlLmZyL21lZGlhcy90ZWxldmlzaW9uL2wtYW1vdXItZXN0LWRhbnMtbGUtcHJlL2wtYW1vdXItZXN0LWRhbnMtbGUtcHJlLXVuZS1wcmV0ZW5kYW50ZS12ZW5kLXNhLW1haXNvbi1ldC1kZW1hbmRlLXNhLW11dGF0aW9uLWF2YW50LWxlLXNwZWVkLWRhdGluZy03NDExODk5?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-07T13:06:46Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "LaDepeche.fr"}, "author": "Jean-Marie Louis", "title": "\"Koh-Lanta, la l\u00e9gende\" : pourquoi le troisi\u00e8me \u00e9pisode ne sera pas diffus\u00e9 ce mardi soir - LaDepeche.fr", "description": "TF1 ne diffusera pas le troisi\u00e8me \u00e9pisode de \"Koh-Lanta, la l\u00e9gende\", ce mardi 7 septembre. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont devoir patienter pendant une semaine. Un autre programme est pr\u00e9vu \u00e0 la place.", "url": "https://www.ladepeche.fr/2021/09/07/koh-lanta-la-legende-pourquoi-le-troisieme-episode-ne-sera-pas-diffuse-ce-mardi-soir-9774708.php", "urlToImage": "https://images.ladepeche.fr/api/v1/images/view/61375f8cd286c256244ec9c5/large/image.jpg?v=1", "publishedAt": "2021-09-07T13:00:00Z", "content": "l'essentiel\r\n TF1 ne diffusera pas le troisi\u00e8me \u00e9pisode de \"Koh-Lanta, la l\u00e9gende\", ce mardi 7 septembre. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont devoir patienter pendant une semaine. Un autre programme est pr\u00e9vu \u00e0\u2026 [+1458 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Hitek.fr"}, "author": null, "title": "Sex Education : Netflix tease le retour de la s\u00e9rie et ravive la col\u00e8re des fans (20 tweets) - Hitek.fr", "description": "Netflix a teas\u00e9 le retour de l'une de ses s\u00e9ries \u00e0 succ\u00e8s et les fans se sont d\u00e9chain\u00e9s sur Twitter.", "url": "https://hitek.fr/actualite/netflix-tease-retour-serie-succes-ravive-colere-fan_30572", "urlToImage": "https://static.hitek.fr/img/actualite/ill_m/1696643577/netflixteaseretourserieravivecolerefans.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T12:58:58Z", "content": "Alors que de nombreuses s\u00e9ries ont fait leur retour sur Netflix, et d'autres font leur entr\u00e9e sur le catalogue, la plateforme de streaming a teas\u00e9 sur Twitter le retour de l'une de ses s\u00e9ries phares \u2026 [+3736 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "20 Minutes"}, "author": "Gilles Durand", "title": "Lille : Jean-Paul Belmondo \u00e0 l\u2019honneur du Festival CineComedies - 20 Minutes", "description": "Une exposition consacr\u00e9e \u00e0 la carri\u00e8re de com\u00e9dien de Jean-Paul Belmondo va s\u2019ouvrir, ce samedi, \u00e0 Lille, en pr\u00e9lude du festival CineComedies", "url": "https://www.20minutes.fr/lille/3118063-20210907-lille-jean-paul-belmondo-honneur-festival-cinecomedies", "urlToImage": "https://img.20mn.fr/gUc5pfgGRSG610kXAkV8YSk/648x360_pierre-richard-jena-paul-belmondo-reunis-restaurant-parisien-initiative-organisateur-festival-cinecomedies-lille.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T12:26:43Z", "content": "Ce devait \u00eatre un hommage. Ce sera la premi\u00e8re exposition posthume consacr\u00e9e \u00e0 Jean-Paul Belmondo, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi. Samedi, le Palais Rihour de Lille* va faire revivre en images et en souvenirs le vi\u2026 [+2698 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.be"}, "author": "RTL Info", "title": "Jean-Paul Belmondo passait toujours dans son restaurant pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Bruxelles: \"Il \u00e9tait attentionn\u00e9, sans chichi\" - RTL info", "description": "Jean-Paul Belmondo avait ses habitudes lorsqu'il venait \u00e0 Bruxelles. Il ne loupait jamais un passage par son restaurant pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 dans le centre-ville. Sa patronne, Sandra, se souvient de lui comme d'un client qui ne faisait pas de mani\u00e8res.", "url": "https://www.rtl.be/info/belgique/societe/resto-1323349.aspx", "urlToImage": "https://www.rtl.be/info/GED/11940000/11948900/11948926.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T12:26:00Z", "content": "A chaque passage dans notre pays ces derni\u00e8res ann\u00e9es, Jean-Paul Belmondo fr\u00e9quentait \"Le Marmiton\", un restaurant dans le centre de Bruxelles. Lacteur y a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 notamment un anniversaire en avril \u2026 [+1333 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Telestar.fr"}, "author": "Marine T.", "title": "P\u00e9kin Express : d\u00e9couvrez le parcours de la prochaine saison ! - T\u00e9l\u00e9star", "description": "La direction de M6 a d\u00e9voil\u00e9, mardi 7 septembre 2021, l\u2019itin\u00e9raire de la quinzi\u00e8me saison de Pekin Express. St\u00e9phane Rotenberg sera toujours aux commandes du programme d\u2019aventure. Direction : l\u2019Asie centrale.", "url": "https://www.telestar.fr/tele-realite/pekin-express-decouvrez-le-parcours-de-la-prochaine-saison-648654", "urlToImage": "https://file1.telestar.fr/var/telestar/storage/images/3/5/0/9/3509595/pekin-express-decouvrez-parcours-prochaine-saison.jpeg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2021-09-07T11:39:03Z", "content": "Pekin Express aura une quinzi\u00e8me saison et le tournage a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Mardi 7 septembre 2021, le groupe dirig\u00e9 par Nicolas de Tavernost a pr\u00e9sent\u00e9 le nouvel itin\u00e9raire du programme pr\u00e9sent\u00e9 par St\u00e9ph\u2026 [+1808 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Closer"}, "author": "Marine L", "title": "William et Harry : dans la saison 5 de The Crown, voici \u00e0 quoi ils ressembleront ! - Closer France", "description": "La saison 5 de The Crown de Netflix est en plein tournage et apr\u00e8s les images d\u2019Elizabeth Debicki dans le r\u00f4le de Diana, c\u2019est au tour des princes Harry et William fictifs de se d\u00e9voiler.", "url": "https://www.closermag.fr/royautes/william-et-harry-dans-la-saison-5-de-the-crown-voici-a-quoi-ils-ressembleront-1392558", "urlToImage": "https://file1.closermag.fr/var/closermag/storage/images/1/3/4/8/8/13488927/william-harry-dans-saison-the-crown-voici-quoi-ils-ressembleront.jpeg?alias=exact1024x768_l", "publishedAt": "2021-09-07T11:09:58Z", "content": "Pendant que dans la vraie vie un \u00e9v\u00e9nement important pourrait encourager les princes Harry et William \u00e0 faire la paix, dans l'univers fictif de la s\u00e9rie The Crown cr\u00e9\u00e9e par Netflix, les deux enfants \u2026 [+2045 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Vanessa R", "title": "Les Marseillais vs le reste du Monde 6 : Maeva Ghennam \u00e9nerv\u00e9e contre Flo en d\u00e9couvrant les \u00e9pisodes, elle le - melty", "description": "Maeva Ghennam a tacl\u00e9 Flo sur Snapchat. Et dans cet article, on vous explique tout.", "url": "https://www.melty.fr/les-marseillais-vs-le-reste-du-monde-6-maeva-ghennam-enervee-contre-flo-en-decouvrant-les-episodes-elle-le-tacle-et-l-insulte-a771521.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4642952-facebook-f12/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T11:00:10Z", "content": "Au cours de l'\u00e9pisode 7 des Marseillais vs le reste du Monde 6, Oc\u00e9ane El Himer a balanc\u00e9 un dossier sur Luna et de son c\u00f4t\u00e9, Nikola Lozina a \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u par Simon. Et au cours de l'\u00e9pisode de ce soir, \u2026 [+1106 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr"}, "author": "Albin DUVERT", "title": "Julie de Bona (Je l'aime \u00e0 mentir, M6) : \"J'ai besoin de me sentir amoureuse de l'homme que j'aime\" - T\u00e9l\u00e9 Loisirs.fr", "description": "Julie de Bona, l'h\u00e9ro\u00efne de la com\u00e9di\u00e9 romantique Je l'aime \u00e0 mentir diffus\u00e9e ce mardi 7 septembre sur M6, nous parle com\u00e9die, amour et accord\u00e9on !", "url": "https://www.programme-tv.net/news/series-tv/282566-julie-de-bona-je-laime-a-mentir-m6-jai-besoin-de-me-sentir-amoureuse-de-lhomme-que-jaime/", "urlToImage": "https://www.programme-tv.net/imgre/fit/https.3A.2F.2Fi.2Epmdstatic.2Enet.2Ftel.2F2021.2F08.2F31.2Fa087f6d8-dea2-40cc-80aa-00732ee61bef.2Epng/1200x600/crop-from/top/quality/80/cr/wqkgRkFSQUNIRSBTQVVWRUdSQUlOIEFydGh1ciAvIFNjYXJsZXR0IFByb2QgLyBNNg%3D%3D/focus-point/648,280/julie-de-bona-je-l-aime-a-mentir-m6-j-ai-besoin-de-me-sentir-amoureuse-de-l-homme-que-j-aime.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T10:15:00Z", "content": "Julie de Bona, l'h\u00e9ro\u00efne de la com\u00e9di\u00e9 romantique Je l'aime \u00e0 mentir diffus\u00e9e ce mardi 7 septembre sur M6, nous parle com\u00e9die, amour et accord\u00e9on ! Julie de Bona revient sur nos petits \u00e9crans ! M6 di\u2026 [+4179 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Telerama.fr"}, "author": null, "title": "Mort de Michael K. Williams, sublime Omar de \u201cThe Wire\u201d et acteur militant - T\u00e9l\u00e9rama.fr", "description": "Il restera \u00e0 jamais Omar Little, gangster culte \u00e0 belle gueule balafr\u00e9e. Michael Kenneth Williams, com\u00e9dien \u00e0 la jeunesse douloureuse, devenu danseur, mannequin et second r\u00f4le marquant du petit \u00e9cran am\u00e9ricain, est mort subitement lundi 6 septembre. Il avait \u2026", "url": "https://www.telerama.fr/ecrans/mort-de-michael-k.-williams-sublime-omar-de-the-wire-et-acteur-militant-6965942.php", "urlToImage": "https://www.telerama.fr/sites/tr_master/files/styles/968x546/public/063_1305869193.jpg?itok=e-4lWAB_", "publishedAt": "2021-09-07T10:03:56Z", "content": "Il restera \u00e0 jamais Omar Little, gangster culte \u00e0 belle gueule balafr\u00e9e. Michael Kenneth Williams, com\u00e9dien \u00e0 la jeunesse douloureuse, devenu danseur, mannequin et second r\u00f4le marquant du petit \u00e9cran\u2026 [+3989 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Ozap"}, "author": "Christophe Gazzano", "title": "Julien Bellver (\"21h M\u00e9dias\") : \"Les cha\u00eenes ont chang\u00e9 leur fa\u00e7on de travailler depuis le 11 septembre\" - OZAP", "description": "Le journaliste de \"Quotidien\" pr\u00e9sente son premier prime time sur TMC mercredi avec pour unique th\u00e8me le 11 septembre 2001.", "url": "https://www.ozap.com/actu/julien-bellver-21h-medias-les-chaines-ont-change-leur-facon-de-travailler-depuis-le-11-septembre/608190", "urlToImage": "https://static1.ozap.com/articles/0/60/81/90/@/4652904-le-pre-generique-de-21h-medias-opengraph_1200-2.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T09:28:37Z", "content": "Nouvelle marque dans la galaxie \"Quotidien\". Ce mercredi 8 septembre \u00e0 21h05, un membre du talk \u00e0 succ\u00e8s de TMC, Julien Bellver, pr\u00e9sentera sa premi\u00e8re \u00e9mission, \"21h M\u00e9dias\", une d\u00e9clinaison grandeu\u2026 [+3880 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Fanny Bardin", "title": "La bataille des couples 3 : St\u00e9phane remplac\u00e9 par Eddy en cours d'aventure, les raisons d\u00e9voil\u00e9es - melty", "description": "Pour conna\u00eetre les raisons du d\u00e9part de St\u00e9phane et donc de l'arriv\u00e9e d'Eddy dans La bataille des couples 3, c'est par ici !", "url": "https://www.melty.fr/la-bataille-des-couples-3-stephane-remplace-par-eddy-en-cours-d-aventure-les-raisons-devoilees-a771353.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4642434-facebook-f13/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T08:00:02Z", "content": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d'absence, Ana\u00efs Camizuli a enfin fait son grand retour sur nos \u00e9crans dans La bataille des couples 3. Si tous les duos de ce programme vivent une histoire d'amour avec leur bi\u2026 [+1424 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Journal du geek"}, "author": "Julie Hay", "title": "Shang-Chi et la l\u00e9gende des dix anneaux est l\u2019un des films les moins chers du MCU - Journal du geek", "description": "Avec moins de 150 milllions de dollars de budget, Shang-Chi et la l\u00e9gende des dix anneaux est une belle op\u00e9ration pour Marvel.", "url": "https://www.journaldugeek.com/2021/09/07/shang-chi-et-la-legende-des-dix-anneaux-est-lun-des-films-les-moins-chers-du-mcu/", "urlToImage": "https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2021/08/template-images-jdg-pptx1-.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T07:00:46Z", "content": "Avec moins de 150 milllions de dollars de budget, Shang-Chi et la l\u00e9gende des dix anneaux est une belle op\u00e9ration pour Marvel.Marvel ne rechigne pas \u00e0 aligner les z\u00e9ros quand il sagit de mettre en im\u2026 [+1886 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Nouveautes-tele.com"}, "author": "Titou", "title": "Baptiste et Barbara pr\u00eats pour le baiser / Camille d\u00e9couvre que Maxime utilise du GHB - Plus belle la vie 9 septembre 2021 (\u00e9pisode 4364) - Nouveautes-Tele.com", "description": "D\u00e9couvrez le r\u00e9sum\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 de Plus belle la vie en avance \u00e9pisode 4364 du jeudi 9 septembre 2021 diffus\u00e9 sur France 3. Kevin accepte la mission de Patrick. Camille d\u00e9couvre avec Jacob qui est vraiment Maxime. Baptiste et Barbara sont pr\u00eats \u00e0 c\u00e9der la tentat\u2026", "url": "https://www.nouveautes-tele.com/167843-baptiste-et-barbara-prets-pour-le-baiser-camille-decouvre-que-maxime-utilise-du-ghb-plus-belle-la-vie-9-septembre-2021-episode-4364.html", "urlToImage": "https://www.nouveautes-tele.com/wp-content/uploads/2021/09/pblv-4364e.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T05:55:26Z", "content": "D\u00e9couvrez le r\u00e9sum\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 de Plus belle la vie en avance \u00e9pisode 4364 du jeudi 9 septembre 2021 diffus\u00e9 sur France 3. Kevin accepte la mission de Patrick. Camille d\u00e9couvre avec Jacob qui est vraim\u2026 [+3027 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "Www.rtl.fr"}, "author": "Christine Haas", "title": "L'horoscope du mardi 7 septembre 2021 - RTL.fr", "description": "Signe par signe, retrouvez les pr\u00e9visions de Christine Haas pour le mardi 7 septembre.", "url": "https://www.rtl.fr/actu/bien-etre/l-horoscope-du-mardi-7-septembre-2021-7900068994", "urlToImage": "https://images.rtl.fr/~c/2000v2000/rtl/www/1243391-christine-haas.jpg", "publishedAt": "2021-09-07T03:30:00Z", "content": "Vous pouvez retrouver plus d'horoscopes et obtenir une consultation en direct au\u00a03210. Vous pouvez \u00e9galement retrouver chaque jour un conseil de Christine Haas sur\u00a0Instagram\u00a0pour tirer le meilleur de\u2026 [+5201 chars]"}, {"source": {"id": "google-news", "name": "Google News"}, "author": null, "title": "Loto : un pactole record de 25 millions d\u2019euros sera mis en jeu mercredi - Ouest-France", "description": null, "url": "https://news.google.com/__i/rss/rd/articles/CBMinQFodHRwczovL3d3dy5vdWVzdC1mcmFuY2UuZnIvc2FudGUvYWRkaWN0aW9ucy9qZXV4L2xvdG8tdW4tcGFjdG9sZS1yZWNvcmQtZGUtMjUtbWlsbGlvbnMtZC1ldXJvcy1zZXJhLW1pcy1lbi1qZXUtbWVyY3JlZGktYWYyNDQ4NzAtMGY0ZS0xMWVjLTkxZjItNWFjOTc0NDA3ZWMy0gGdAWh0dHBzOi8vYW1wLm91ZXN0LWZyYW5jZS5mci9zYW50ZS9hZGRpY3Rpb25zL2pldXgvbG90by11bi1wYWN0b2xlLXJlY29yZC1kZS0yNS1taWxsaW9ucy1kLWV1cm9zLXNlcmEtbWlzLWVuLWpldS1tZXJjcmVkaS1hZjI0NDg3MC0wZjRlLTExZWMtOTFmMi01YWM5NzQ0MDdlYzI?oc=5", "urlToImage": null, "publishedAt": "2021-09-06T20:27:05Z", "content": null}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Aurore C", "title": "Vivian et Sarah Fraisou en couple apr\u00e8s La bataille des couples 3 ? Sa r\u00e9ponse est compl\u00e8tement inattendue - melty", "description": "Vivian serait-il pr\u00eat \u00e0 se mettre en couple avec Sarah Fraisou ?\u00a0 Le candidat de La bataille des couples 3 apporte une r\u00e9ponse que personne n'avait vu venir...", "url": "https://www.melty.fr/vivian-et-sarah-fraisou-en-couple-apres-la-bataille-des-couples-3-sa-reponse-est-completement-inattendue-a771381.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4642151-facebook-f12/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T15:00:09Z", "content": "En ce moment, la vie sentimentale de Sarah Fraisou interroge beaucoup les internautes\u00a0! Alors qu'on vous r\u00e9v\u00e9lait ici si Oussama de P\u00e9kin Express tentait de r\u00e9cup\u00e9rer Sarah Fraisou avec ce message qu\u2026 [+1191 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Lisa Muratore", "title": "Marvel Studios : L'arriv\u00e9e de Keanu Reeves dans le MCU teas\u00e9e ? - melty", "description": "Un compte Twitter li\u00e9 au MCU aurait-il annonc\u00e9 l'arriv\u00e9e de Keanu Reeves dans l'univers Marvel ?", "url": "https://www.melty.fr/marvel-studios-l-arrivee-de-keanu-reeves-dans-le-mcu-teasee-a771328.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4641954-facebook-f12/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T13:00:02Z", "content": "Keanu Reeves sera prochainement \u00e0 retrouver dans Matrix 4 puis dans le quatri\u00e8me volet de la franchise d'action, John Wick. Toutefois, l'acteur am\u00e9ricain pourrait \u00e9galement rejoindre une autre saga, \u2026 [+1756 chars]"}, {"source": {"id": null, "name": "melty"}, "author": "Aurore C", "title": "Ga\u00eblle Garcia Diaz clash\u00e9e par Kevin Guedj apr\u00e8s sa pique \u00e0 Carla Moreau sur l'affaire de sorcellerie, elle r\u00e9 - melty", "description": "Suite aux tacles de Kevin Guedj sur la palette de Ga\u00eblle Garcia Diaz, la youtubeuse donne une r\u00e9ponse claire... Qui ne devrait pas plaire \u00e0 Carla Moreau !", "url": "https://www.melty.fr/gaelle-garcia-diaz-clashee-par-kevin-guedj-apres-sa-pique-a-carla-moreau-sur-l-affaire-de-sorcellerie-elle-repond-a771383.html", "urlToImage": "https://media.melty.fr/article-4642210-facebook-f12/media.jpg", "publishedAt": "2021-09-06T12:00:06Z", "content": "En lan\u00e7ant une palette de maquillage nomm\u00e9e \"Tchoin \u00e0 buzz\", Ga\u00eblle Garcia Diaz a fait un v\u00e9ritable buzz sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0! La youtubeuse a repr\u00e9sent\u00e9 diff\u00e9rentes stars de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 avec de\u2026 [+1458 chars]"}]}